<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eleint on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/eleint/</link><description>Recent content in Eleint on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 19:21:46 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/eleint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Am Eisspeer</title><link>https://pifco.org/posts/am-eisspeer/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 18:55:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-eisspeer/</guid><description>&lt;p>Wir lassen die Leichen der getöteten Oger hinter uns und überqueren den Rotstrom. Wir halten uns genau zwischen dem gefürchteten Druarwald und den Rauvinbergen und folgen dieser sehr sichtbaren Grenze immer weiter nach Osten. Einem großen See im Süden haben wir nur aus der Ferne gesehen, als wir langsam eine größere Distanz zwischen uns und den Bergen gebracht haben. Alles wirkt ruhig und friedlich. Vielleicht zu friedlich?&lt;/p>
&lt;p>Der Eisspeerfluss ist das nächste Hindernis unserer Reise. Eine kurze Diskussion, ob wir nicht dem Fluss folgen sollen, der uns auch nach Eisenschlacke führen könnte, endete damit, dass meine Gefährten bei der bisher erfolgreichen Taktik &amp;ldquo;Am Waldesrand&amp;rdquo; bleiben wollen. So umrunden die Tall Hunters die östlichsten Ausläufer des Duarwaldes und biegen nach Norden ab. In Richtung der viel höheren, massiveren Berge am Grat der Welt. In Richtung der mysteriösen Festung Eisenschlacke der Feuerriesen. Was wird uns dort erwarten?&lt;/p></description></item><item><title>Briefe von Finufaranell V</title><link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-5/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 20:37:27 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-5/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Geliebter Neffe,&lt;/p>
&lt;p>endlich in Silbrigmond! Ach wie ist es schön, diese wunderbare Stadt wiederzusehen. Bevor wir allerdings durch das Moortor das Myth Drannor des wilden Grenzlandes betraten, hatten wir doch einige Mühe die Rauvinstraße zu befahren. Zumindest bis wir die Zymorvenhalle erreichten.&lt;/p>
&lt;p>Wir mussten uns gegen eine Horde von fliegenden Tanar&amp;rsquo;ri erwehren, die aus dem Moor laut drönnend heranschossen. Chasmen und Vrock waren es. Die einen eine ekelhafte Kreuzung aus Humanoiden und Riesenfliege bei denen einen und Geier bei den anderen. Meine heiligen Perlen von Corellon zerlöcherten einige von ihnen und Jade und ich verfolgten die übrigen Dämonen zurück ins Unterreich.&lt;/p></description></item><item><title>Zhentarim</title><link>https://pifco.org/posts/zhentarim/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 19:18:35 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zhentarim/</guid><description>&lt;p>Der Kampf gegen den Kult der Drachen führt zu ungewöhnlichen Bündnissen. Das Zhentarim und die Harfner gelten gemeinhin als Erzfeinde mit einer sehr langen Geschichte an Auseinandersetzungen.&lt;/p>
&lt;h2 id="schwarzes-netzwerk">Schwarzes Netzwerk&lt;/h2>
&lt;p>Doch die Bedrohung durch den wieder erstarkten Kult der Drachen ist nicht nur eine Bedrohung für die Werte der Freiheit der Völker Faeruns, sondern auch eine Bedrohung für den Handel - sowohl mit offenen, als auch mit nicht ganz so offen angebotenen Dienstleistungen und Waren. Und somit auch eine Bedrohung für das &lt;em>Schwarze Netzwerk&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Der Abtrünnige</title><link>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 11:05:48 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</guid><description>&lt;p>Die Bezwinger von Arauthator hatten sich dem Kult ergeben. Gefesselt und geknebelt, mit Stricken um den Hälsen, wurden ihnen die Habseligkeiten abgenommen nur um sie anschließend erneut in die große Kaverne zu führen.&lt;/p>
&lt;p>Alle, bis auf Arvandor und Yona. Die Halblingsfrau war bereits seit der Kapitulation der Gesandten des Rates verschwunden und hielt sich zusammen mit dem riesigen, grünen Drachen Cuth in dessen Hort auf. Arvandor hingegen wurde von dem elfischen Reiter des Drachen zu einer Unterredung an das andere Ende der domartigen Kaverne gebeten. Und damit außerhalb der Hör- und Sichtweite der übrigen, hilflosen Retter von Greenest.&lt;/p></description></item><item><title>Gefangenschaft</title><link>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 21:42:57 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</guid><description>&lt;p>Die ungleichen Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator näherten sich der Kultstätte von Eldath, der Göttin der Wasserfälle. Ihre Vermutung erschien richtig zu sein, dass sich dort der Kult verbarg, um von diesem Ort aus den Süden des Nebelwaldes mit Angst und Terror zu überziehen.&lt;/p>
&lt;p>Dicke Spinnweben durchzogen die Äste der Bäume, die strenge Kühle des frühwinterlichen Waldes wich ganz langsam einem wärmeren, mit schwerer Feuchtigkeit durchzogenem Klima. Der Mann sprach einen Zauber, der die misstrauischen Gefährten vor unliebsamen Beobachtern schützte und ihre Spuren im dichten Unterholz erfolgreich tarnte.&lt;/p></description></item><item><title>Nachforschungen</title><link>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:41:37 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</guid><description>&lt;p>Die Retter von Greenest brachen von Waterdeep aus auf, um auf dem Rücken ihrer drei &lt;a href="https://www.dndbeyond.com/monsters/wyvern">Wyvern&lt;/a> nach Süden zu fliegen. Der Plan war, die wenigen Siedlungen aufzusuchen, bei denen bekannt war, dass sie die Angriffe des Kultes abwehren konnten. Es musste dort doche eine Spur zu den Anführer der Kultisten im Wald zu finden sein!? Delaan und seine Schar von der &lt;a href="https://dnd.wizards.com/dungeons-and-dragons/story/faction/emeraldenclave">Emerald Enclave&lt;/a> näherten sich dem Wald von Norden her, die Gefährten flogen mit ihren schnelleren, geflügelten Bestien erst weiter in den Süden um von dort aus in den Wald vorzustoßen. Am Way Inn planten sie ihre Flugechsen gegen Pferde einzutauschen, wovon sie dann aber doch absehen sollten.&lt;/p></description></item><item><title>Der Nebelwald-Überfall</title><link>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</link><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:23:20 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</guid><description>&lt;p>Uns erreichte bereits vor einigen Tagen die &lt;a href="https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/">Kunde&lt;/a> von heftigen, kriegerischen Auseinandersetzungen im Nebelwald zwischen dem Kult der Drachen und den dort lebenden Waldelfen. Heute nun sind einige hundert waldelfische Flüchtlinge in &lt;em>Nachtstein&lt;/em> angekommen und haben im &lt;em>Wald von Ardeep&lt;/em> ihr Lager aufgeschlagen, etwa 2 Tagesreisen südöstlich von Waterdeep.&lt;/p>
&lt;p>Der Anführer der Waldelfen aus dem Nebelwald, König Melandrach, ist ob dieser Kunde sofort nach Nachtstein aufgebrochen. Währenddessen sammeln sich Vertreter der &lt;a href="https://dnd.wizards.com/dungeons-and-dragons/story/faction/emeraldenclave">Emerald Enclave&lt;/a> um gemeinsam mit den Abgesandten des Rates der Allianz der Lords - die als &amp;ldquo;Retter von Greenest&amp;rdquo; bekannt geworden sind - zum Nebelwald aufzubrechen.&lt;/p></description></item><item><title>Fresh Worms Waterdeep</title><link>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:39:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</guid><description>&lt;p>Es sind nicht immer nur die großen Villen und Türme in der Stadt der Prächtigen, die das Vermögen einer Person ausmachen. Viel Bedeutender ist häufig der Besitz von Kleinodien, die, von fleissigen Menschen bewirtschaftet, kleine aber zuverlässige Erträge einbringen. Es ist mir eine Freude derlei Geschäfte zu machen, die mit Fug und Recht &lt;em>Ehrlich&lt;/em> genannt werden dürfen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/WoblMWk.jpg" alt="Fresh Worms Streetview">&lt;/p>
&lt;p>Dergestalt ist auch ein Halbhaus direkt an der Ecke Ship und Sternpost Street gelegen, das vor kurzem mit Hilfe unserer Kanzeley den Besitzer gewechselt hat. Es handelt sich um ein typisches halbes Endhaus für eine Straßenecke in der Stadt, 30 auf 20 Fuß im Grundriss mit 2 Vollgeschossen, einem Dachgeschoss und, als Besonderheit, zweifach voll unterkellert.&lt;/p></description></item><item><title>Geheimnisvolles Portal</title><link>https://pifco.org/posts/geheimnisvolles-portal/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/geheimnisvolles-portal/</guid><description>&lt;p>Die Helden von Greenest hielten Rat in ihrer Turmkammer auf Burg Naerytar. Es war kurz vor Mitternacht. Nach Tashynells Bericht mussten die Schätze irgendwo in den Kellern abgeblieben sein. Viel Zeit um die Sache zu untersuchen blieb ihnen nicht mehr, schließlich hatten sie von Rezmir den Auftrag erhalten, am Morgen zurück nach Carnath zu reisen um die Gnomin Jamna Gleamsilver festzusetzen.&lt;/p>
&lt;h2 id="teleportationsmagie">Teleportationsmagie&lt;/h2>
&lt;p>Sie entschlossen sich gemeinsam und ganz offen in die Keller zu marschieren um dort nach dem Rechten zu sehen. In der Nacht hielt sie niemand auf. Oba untersuchte die am Boden eingelassenen Zeichen in einem der Räume des Gewölbe, die Tashy vorher bereits erkundet hatte. Und tatsächlich: die Zeichen waren magisch! Oba konnte Beschwörungsmagie erkennen, eine genauere Untersuchung ergab, dass es sich um einen Teleportationszauber handeln musste. Die Burg war offensichtlich nicht das Ziel der Schätze, sondern nur ein weiterer Wegpunkt.&lt;/p></description></item><item><title>Burg Naerytar</title><link>https://pifco.org/posts/burg-naerytar/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 11:33:23 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/burg-naerytar/</guid><description>&lt;p>So eindeutig verlief der Kampf gegen die Echsenmenschen für die Verteidiger von Greenest nun aber auch nicht und sie entschieden sich dafür, eine Nacht auf diesem Platz abzuwarten um ihre Kräfte zu erneuern. Schließlich hatten sie eine Nacht gar nicht geschlafen und waren durch das Moor geschlichen.&lt;/p>
&lt;h2 id="seltsame-lichter">Seltsame Lichter&lt;/h2>
&lt;p>In dieser Nacht tauchten 2 leuchtende Irrlichter auf und näherten sich dem Lagerplatz der Gefährten. Die bewährte Praxis &amp;ldquo;erst schießen, später fragen&amp;rdquo;, setzte Oba in die Tat um und schleuderte einen Feuerball gegen die Irrlichter. Unbeeindruckt von diesem Angriff umrundeten die Leuchkugeln die Lichtung unserer Helden. Arvandor begann eine Konversation mit den Irrlichtern, wagte es aber nicht, sich einem von ihnen zu nähern. Schließlich hörten alle das Geräusch von riesigen Flügeln in der Nacht und suchten augenblicklich Deckung. Zusammen mit dem Flügelschlag verschwanden die Irrlichter in der Nacht und wurden nicht wieder gesehen.&lt;/p></description></item><item><title>Moor der toten Männer</title><link>https://pifco.org/posts/moor-der-toten-m%C3%A4nner/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 11:33:22 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/moor-der-toten-m%C3%A4nner/</guid><description>&lt;p>Von Tiefwasser aus ging die Reise der Gefährten weiter in Richtung Norden. Die Kultisten schlossen sich mit ihren Wagen einer Karawane der High Road Charter Company an, so wie es jeder Handelsreisende tun würde, der in Richtung Neverwinter reisen möchte. Es blieb beim Austausch von bösen Blicken zwischen den Kultisten und den Verteidigern von Greenest.&lt;/p>
&lt;h2 id="carnath">Carnath&lt;/h2>
&lt;p>Nach mehreren Tagen der Reise erreichte die Gesellschaft die Ausläufer des Moors der toten Männer, einem Sumpfgebiet, das sich über die letzten hundert Jahre immer weiter nach Osten ausgebreitet hat. Die Straße muss regelmäßig instand gesetzt werden, damit sie nicht dem Moor zum Opfer fällt. Das erste Ziel der Reisegesellschaft war die Raststätte zu Carnath, einem befestigten Wegehaus, erbaut auf einem trockenem Felsen.&lt;/p></description></item></channel></rss>