<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kult der Drachen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/tags/kult-der-drachen/</link>
    <description>Recent content in Kult der Drachen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 1489 12:23:20 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pifco.org/tags/kult-der-drachen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Der Nebelwald-Überfall</title>
      <link>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 1489 12:23:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</guid>
      <description>Uns erreichte bereits vor einigen Tagen die Kunde von heftigen, kriegerischen Auseinandersetzungen im Nebelwald zwischen dem Kult der Drachen und den dort lebenden Waldelfen. Heute nun sind einige hundert waldelfische Flüchtlinge in Nachtstein angekommen und haben im Wald von Ardeep ihr Lager aufgeschlagen, etwa 2 Tagesreisen südöstlich von Waterdeep.
Der Anführer der Waldelfen aus dem Nebelwald, König Melandrach, ist ob dieser Kunde sofort nach Nachtstein aufgebrochen. Währenddessen sammeln sich Vertreter der Emerald Enclave um gemeinsam mit den Abgesandten des Rates der Allianz der Lords - die als &amp;ldquo;Retter von Greenest&amp;rdquo; bekannt geworden sind - zum Nebelwald aufzubrechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Rückkehr</title>
      <link>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 1489 21:37:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</guid>
      <description>Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kult der Drachen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 1489 14:21:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</guid>
      <description>Immer mehr beunruhigende Berichte kamen in den letzten Tagen über den neu erstarkten Kult der Drachen in Waterdeep an. Im vergangenen Jahr erschien es noch wie eine lästige Sache, mit denen die Flammende Faust schon fertig werden würde.
Doch es erscheint es so, als ob der Kult auch im Norden, hinter Luskan und in den Gegenden um Silbrigmond herum sein Unwesen treibt. Unterstützt dabei von weißen Drachen. Aus dem Nebelwald erreichten uns Berichte über Angriffe von grünen Drachen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>