<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marpenoth on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/marpenoth/</link><description>Recent content in Marpenoth on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/marpenoth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ausbruch</title><link>https://pifco.org/posts/ausbruch/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:40:30 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ausbruch/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;interessanter Ort, dieses &amp;ldquo;Velkynvelve&amp;rdquo;. Ein Teil der seitlichen Höhlen im nördlichen Teil der Kaverne befinden sich in einem antimagischen Feld. Nicht genug um einen bestehenden Effekt aufzuheben - wie meine Unsichtbarkeit - aber es verhindert doch recht zuverlässig das Wirken von Zaubern. Dein Neffe dürfte ziemlich interessiert an diesem Ort sein, denke ich mir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber egal, hier haben sich ein paar Dinge zugetragen. Die Gefangenen wurden durch Verrat freigesetzt. Verantwortlich war einer der Hauptleute der Drow mit Namen &lt;em&gt;Jorlan Duskryn&lt;/em&gt;. Schätze er wollte sich an seinen Vorgesetzten für seine schlechte Behandlung rächen. Der Kommandant von Velkynvelve, du erinnerst dich bestimmt noch an den Namen &lt;em&gt;Shoor Vandree&lt;/em&gt;, hatte ihm nämlich in der Öffentlichkeit untersagt, sich weiter mit &lt;em&gt;Anselma Eddadóttir&lt;/em&gt; zu vergnügen. Statt dessen solle er es mit dem Elfen &lt;em&gt;Maeral vom Haus Thaorael&lt;/em&gt; treiben. Beide, gemeint sind &lt;em&gt;Jorlan&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt;, schienen von der Idee nicht so begeistert zu sein. Versteh ich gar nicht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Velkynvelve</title><link>https://pifco.org/posts/velkynvelve/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 23:12:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/velkynvelve/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tief hinein in das Unterreich führte mich die Spur der Drow und ich habe einen ihrer Außenposten entdeckt. Velkynvelve wird er genannt und der Ort befindet sich in einer länglichen Höhle von der Form eines schräg aufgestellten, länglichen Brotleibes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An der langen Ostseite der Haupthöhle ist die Siedlung etwa 100 Fuß oberhalb des Bodens der Kaverne an natürlichen Felsvorsprüngen, Stalaktiten und über kleine Nischenhöhlen verteilt. Leuchtmoos und das unvermeidliche Feenfeuer spenden ein wenig Licht in der Dunkelheit. Ein unterirdischer Fluss stürzt mitten durch die Hängebrücken und Spinnweben der Siedlung hinab und füllt die Kaverne mit dem ständigen Hintergrundgeräusch rauschenden Wassers. Am Boden sammelt sich das Wasser wieder an der östlichen Höhlenwand und fließt in nördliche Richtung unter dem Fels davon.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bündnisse</title><link>https://pifco.org/posts/buendnisse/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 19:40:09 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/buendnisse/</guid><description>&lt;p&gt;Xovakh nahm seinen Helm ab und zum Vorschau kam ein seltsames Gesicht, wie es die Abgesandten des Rates der Allianz bisher noch nicht gesehen hatten: ein langes, kantiges Gesicht, mit ledriger, gelblicher Haut, sehr spitz zulaufenden Ohren und einer hohen, fast gar nicht ausgebildeten Nase. Seine schwarzen Augen liegen tief in seinem Schädel und die ebenso schwarzen Haar hat er sich zu einem Dutt gebunden. Sein Volk seien die sogenannten Githyanki, doch er und Girronyr würden ihren jeweiligen Völkern nichts mehr Schulden und seien gewissermaßen Freischaffende.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Skyreach</title><link>https://pifco.org/posts/skyreach/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 17:35:23 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/skyreach/</guid><description>&lt;p&gt;Auf dem unteren Hof der fliegenden Festung sahen sich die Retter von Greenest ihren Gegnern gegenüber: eine Gruppe von Kultisten mit einem ausgewachsenen roten Drachen schien mit dem König der Riesen zu verhandeln! Doch halt!? Eine Figur aus dem kleinen Trupp rund um den Drachen kam den Abgesandten der Allianz bekannt vor. Jamna Gleamsilver, die zwielichtige Gnomin, die einstmals auf ihrer Reise ein Mitglied der Karawane von Baldurs Tor nach Waterdeep gewesen war.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Verhandlungssache</title><link>https://pifco.org/posts/verhandlungssache/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 23:05:29 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/verhandlungssache/</guid><description>&lt;p&gt;Die Retter von Greenest hatten sich im zerstörten Way Inn wieder gesammelt. Zum Teil mit schweren Verletzungen, zum Teil mit schweren seelischen Schäden, rauften sie sich wieder zusammen und erlaubten sich kaum zu Atem zu kommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mittels Magie wurde ihnen vom Kult übermittelt, dass sie weiter verfolgt werden würden. Gerüchten, dass der Kult ihnen ein Angebot gemacht haben soll überzulaufen, kann ich im Namen der Bezwinger von Aurathator und der Eroberer von Skyreach Castle in aller Deutlichkeit zurückweisen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Immobilien</title><link>https://pifco.org/posts/immobilien/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 19:51:27 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/immobilien/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Liebe und Ruhm vergeht, Acker besteht&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Steven Schend&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ihr möchtet euere, im Angesicht von üblen Monster und Schurken, verdiente Reichtümer langfristig anlegen? Nichts eignet sich dafür besser als Grund, Boden und Steine zu erwerben. Am besten in der Metropole von Faerun, die dank mächtiger Beschützer stehts durch alle Zeiten der Krisen hindurch ihren prächtigen Glanz bewahrt hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich. Die Preise sind höher als anderswo, aber denkt nur kurz an Neverwinter oder gar Luskan! Viele Gebäude wurden dort zerstört und in Luskan gibt es keine, durch das Gesetz verfügte Gemeinschaftssteuer um diese Verluste auszugleichen, wie es sie in Waterdeep gibt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Wolkenfestung</title><link>https://pifco.org/posts/wolkenfestung/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/wolkenfestung/</guid><description>&lt;p&gt;Die Helden spürten jetzt einige Blicke von Kultisten auf sich ruhen als sie inmitten des unteren Festungshofes zwischen den Warenladungen standen. Einige der Kultisten schienen den Mann erkannt zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="flucht-nach-vorne"&gt;Flucht nach vorne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Aufforderung stehen zu bleiben und die Waffen fallen zu lassen ignorierten die Helden von Greenest nach kurzem Zögern und sie flohen in Richtung des Eisbergs, der den Kern der fliegenden Festung bildete. Mit dem geschickten Einsatz von Dunkelheit- und Illusionszaubern gelang es ihnen die Übermacht der Kultisten hinter sich zu lassen und sich in die eisigen Tunnel der Festung zurück zu ziehen. Der Mann zog ein anderes Gesicht auf und blieb vorerst im unteren Burghof der Festung. Rezmir befohl ihren Männern die Gefährten zunächst nicht zu verfolgen, da die Überzahl der Kultisten in den Tunnel keine so große Bedeutung mehr hatte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Jagdhaus</title><link>https://pifco.org/posts/jagdhaus/</link><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdhaus/</guid><description>&lt;p&gt;Der vierarmige Troll war besiegt. Die Retter von Greenest verließen den Schauplatz des Kampfes um ihre Wunden zu versorgen. Tashi und Yona machten sich in der Dunkelheit auf den Weg um erneut das Jagdhaus auszuspähen. Im Obergeschoß hielten sich Personen auf, Tashinell meinte durch die Butzenscheiben zwei Frauen zu erkennen. Später in der Nacht wurden die Lichter gelöscht und das Haus lag still inmitten des Bergwaldes. Am frühen Morgen konnten beide noch zwei Menschen zusehen, wie diese am Haupteingang Pfeife rauchten.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>