<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DR 1486 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/dr-1486/</link><description>Recent content in DR 1486 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/dr-1486/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Briefe von Finufaranell III</title><link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-3/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:24:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-3/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Geliebter Neffe,&lt;/p>
&lt;p>ich habe Langsattel verlassen und genieße den Sommer in Dreieber. Mein Wagen hat noch ein paar Kinderkrankheiten und die ausgezeichneten Wagenmacher in Dreieber haben mir sehr geholfen. Wenn auch für einen stolzen Preis.&lt;/p>
&lt;p>Yartar habe ich mehrmals besucht. Die Stadt platzt aus allen Nähten. Viele Flüchtlinge aus Nesmé und Sundabar haben bis hierher geschafft. Einige wollen weiter nach Waterdeep oder Neverwinter, aber viele versuchen auch in Yartar ihr Glück. Es sind auch einige sogenannte &amp;ldquo;Abenteuerer&amp;rdquo; aus Waterdeep eingetroffen und ihre Absichten sind einfach zu erraten: aus den rauchenden Ruinen im Norden plündern, was nicht niet- und nagelfest ist. Vom Krieg selbst blieb die Stadt verschont, die wenigen Orks und Riesen, die gesichtet worden waren, konnten gegen die gut befestigte und ausgezeichnet verteidigte Stadt nichts ausrichten.&lt;/p></description></item><item><title>Fliegendes Blatt über Waterdeep</title><link>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 12:51:12 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</guid><description>&lt;p>Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen. Schilder verkünden die Namen der gepflasterten Straßen und es gibt eine Ordnung im Häuserbau. Es stinkt nicht so gewaltig wie anderswo, dank einer modernen Kanalisation. Recht und Ordnung werden durchgesetzt und ein Bürger muss nicht befürchten einfach so abgemessert zu werden. Nachts sind die Straßen beleuchtet und die Wache ist auf der Hut. Am Tage sieht man die stolzen Greifenreiter am Himmel ihre Kreise ziehen. Den Toten widmen die Narren einen ganzen Stadtteil, wie der Park eines Königs.&lt;/p></description></item><item><title>Neue Lokalität</title><link>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2018 21:24:28 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</guid><description>&lt;h1 id="neueröffnung-unserer-geschäftsräume">Neueröffnung unserer Geschäftsräume&lt;/h1>
&lt;p>Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pifco.org/kanzeley-map.jpg" alt="Karte">&lt;/p>
&lt;p>Kommet doch einmal vorbey!&lt;/p></description></item></channel></rss>