<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tarsakh on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/tarsakh/</link><description>Recent content in Tarsakh on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/tarsakh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meilensteine</title><link>https://pifco.org/posts/meilensteine/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:26:16 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/meilensteine/</guid><description>&lt;p>Musik. Ich liebe Musik. Wie bezaubernd die junge Tieflingsfrau mit dem Namen &lt;em>Jasnah&lt;/em> ihre Fidel spielt. Und wie anmutig sie sich dazu durch den Gastraum bewegt. Es ist ein schöner Ort in dieser rustikalen Wirtschaft inmitten von Everlund. Die Leute schwatzen und singen manches Lied mit. Schankmädchen wuseln eilig herum. Von überall hört man heiteres Gelächter. Mir ist ganz warm ums Herz. Ich vergesse meine Sorgen und lasse mich treiben.&lt;/p></description></item><item><title>Abgehängt</title><link>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</guid><description>&lt;p>Ich hole tief Luft. Ich spüre die klare Morgenluft. Die Frühlingssonne löst den Nebel schnell auf. Die Aufregung um mich herum erscheint mir fern: das Schnattern der Sterblichen; das wilde Gestikulieren des kleinen Eichhörnchens in ihrer Mitte; die fernen Schreie und Rufe aus Ostolin’s Hold von jenseits der Schlucht. Ich hole tief Luft.&lt;/p>
&lt;p>Tatsächlich hole ich gar keine Luft, ich brauche keine. Ich bin ein Wesen der äußeren Ebenen, gebunden an eine Sonnenklinge. Aber ich stelle mir vor, ich könnte das tun. Wie schön das wohl wäre. Und wie schrecklich es wäre, keine Luft zu bekommen. Wie die armen Seelen, die am Galgen der Faust der Gerechtigkeit drüben in Ostolin’s Hold ihren letzten Lufthauch getan haben. Wie die arme Familie vor einigen Tagen, die wir gefunden hatten. Und jetzt kennen wir die Täterin: Reverenz &lt;em>Prarol Suzita&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Riesentöter</title><link>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:08:33 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</guid><description>&lt;p>Mit einem seltsamen Gefühl beobachte ich den Ort, den die Barbaren Olostin&amp;rsquo;s Hold nennen. Diese Mischung aus uralter, gewaltiger Festungsruine und idyllischen, kleinen Fachwerkhäusern. Einem Gefühl, wie wenn ein bestimmter Greif zweimal um die selbe Ecke biegt. Seltsam. Wäre ich in der Verfasstheit mich schütteln zu können, ich würde es tun. Ich konzentriere mich. Gerrik, ein Soldat der Faust der Gerechtigkeit hat uns an der Wegscheide des Evermoorwegs hierher überredet Bericht zu erstatten, nachdem die Gefährten von dem Fund des überfallenen Versorgungswagens seiner Truppe berichtet haben. Überredet in dem Sinne, dass er Gold und Bier für meine Freunde und eine Beförderung für sich in Aussicht stellte, sollten sie die Nachricht und die Umstände des Fundes gemeinsam seinen Vorgesetzten überbringen. Und so kam es schließlich dazu, dass Boris unseren Wagen holpernd über das Kopfsteinpflaster dieses befestigten Außenpostens in der Wildnis zieht.&lt;/p></description></item><item><title>Rache für Parnast</title><link>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:43:46 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</guid><description>&lt;p>Meine Gefährten, die Geflüchteten aus dem Unterreich, schleichen wieder einmal durch die Wildnis. Sie folgen den Spuren der Trolle gen Norden, welche die Siedlung Calling Horns zuletzt und auffällig häufig überfallen haben.&lt;/p>
&lt;p>Ich bin beeindruckt. So sehr diese Leute die Architektur, die Kunst und die Magie des alten Netheril verloren haben, so gut kommen sie in der Natur und mit primitiven Hilfsmitteln zurecht. Diese Barbaren konnten die Trolle in kürzester Zeit verfolgen und aufspüren. Das wird unsere Auftraggeberin, die Vorsteherin &lt;em>Tamalin Zoar&lt;/em> sicherlich erfreuen.&lt;/p></description></item><item><title>Tiefe Schatten</title><link>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 21:26:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</guid><description>&lt;p>Die Untoten sind in das Schattenfell entkommen. Mit einem einfachem Trick: eine allzu offensichtliche, wie falsche Fährte. Wie konnte es diesen verfaulten Gehirnen gelingen, den weisen &lt;em>Gumba Kahn&lt;/em>, den klugen &lt;em>Maeral&lt;/em> und den cleveren &lt;em>Paggen&lt;/em> hinter das Licht zu führen?! Der Verbrecher und Untoten-Kollaborateur &lt;em>Amrath Mulnobar&lt;/em> überdauert ebenfalls noch. Von &lt;em>Maeral&lt;/em> in das Schattenfell gestoßen, doch dort sicherlich von seinen untoten Meistern empfangen. Wie unnötig.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Am Tage zuvor waren diese Umstände nicht vorhersehbar. Seiner gerechten Strafe sollte der zwergische Kastellan von Noanar&amp;rsquo;s Hold zugeführt werden. Doch erneut folgte &lt;em>Snake Eyes&lt;/em> weder seinen eigenen, wortreichen Idealen noch meinem Rat. Anstatt &amp;ldquo;ständig wachsam gegenüber dem Bösen zu sein und es von allen Seiten zu bekämpfen&amp;rdquo;, machte sich mein Träger vor aller Augen im Dorf lächerlich, als er &lt;em>Amrath&lt;/em> - statt ihn auf der Stelle zu erschlagen - in ein seltsames, kultisches Duell zwingen wollte. Was dieser wenig überraschend verweigerte. Statt das dahingeworfene Langschwert zu schwingen, schleuderte der Zwerg nur eine weitere Reihe von Beleidigungen gegen den schuppigen Kopf des Drachengeborenen. Unverrichteter Dinge zog &lt;em>Snake Eyes&lt;/em> wieder von Dannen. Welch eine Schmach. Er tat mir leid. Vielleicht muss er über Schmerzen und Niederlagen auf seinen Irrwegen lernen, auf mich zu hören. Mir wäre es selbstverständlich lieber, er würde gleich auf mich hören. Für uns beide.&lt;/p></description></item><item><title>Von Jägern und Gejagten</title><link>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</guid><description>&lt;p>Wir verbringen den Tag in den Hallen von Noanar&amp;rsquo;s Hold. &lt;em>Anselma&lt;/em> ist zurück vom White Hart Inn. Während sie mit ihrer Kriegshacke ein paar der zugemauerten Fenster wieder öffnet, erzählt sie, dass mit den Pferden und dem Karren alles in bester Ordnung sei. Im Gegensatz allerdings zu den drei Brüdern, den anderen Gästen im Wirtshaus. Es sind jetzt nur noch zwei Brüder. Einer sei beim der Jagd auf Hügelriesen gefallen. Die übrigen beiden sinnen auf Rache und wollen heute wieder in die Wälder ausreiten.&lt;/p></description></item><item><title>Jagdgesellschaft</title><link>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:04:11 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Anselma&lt;/em> öffnete die Tür zum Gasthaus. Mein Blick fiel in das Innere des Gasthauses, in einen großen, ausladenden Raum unter dem achteckigen Dach. Um den ganzen, fast runden Raum führt eine hölzernere Balustrade, die von einer kunstvoll geschnitzten Holzsständerkonstruktion gestützt wird. In regelmäßigen Abschnitten führen Stiegen nach oben. Snake Eyes musste leicht den Kopf einziehen, um unter der Balustrade hindurchzutreten. Wandteppiche hängen wie Zeltbahnen an der Decke. Beeindruckende Wandteppiche. Farbenfroh. Und so realistisch. Waldtiere. Bäume. Lichtungen und das Sonnenlicht. Fast scheinen die Teppiche von selbst zu leuchten!&lt;/p></description></item><item><title>Bewährungsprobe</title><link>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 15:40:10 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</guid><description>&lt;p>Auftrag erledigt. Es ist zwar eine recht bodenständige Aufgabe gewesen, diese Pferdeharnische auszuliefern, aber eine erledigte Aufgabe ist eine erledigte Aufgabe und es fühlt sich gut an. Nützlich zu sein. Etwas tun zu können. Nach so langer Zeit in der Dunkelheit.&lt;/p>
&lt;p>Das hier ist also Noanar&amp;rsquo;s Hold. &amp;ldquo;Hold&amp;rdquo; ist der illuskanische Name für &amp;ldquo;Feste&amp;rdquo;. Das namengebende Gebäude ist eine kleine, trutzige Burg aus Stein. Es wirkt ein wenig zwergisch auf mich, mit harten Ecken und Kanten, kleinen schießschartenartigen Fenstern und 3 quadratischen Türmen. Einer der Türme ist beschädigt, möglicherweise von einem Blitzschlag. &lt;em>Maeral&lt;/em> schickte seinen Familiar &lt;em>Mellon&lt;/em> los um zu kundschaften. Alle Fenster und Öffnungen sind zugemauert. Alle Öffnungen, bis auf die prächtige, hölzerne Doppeltür zum Hof, auf dem wir alle stehen. Die Türen haben bereits einige Jahre gesehen, aber es sind beachtenswerte Stücke mit kunstvollen Schnitzereien von Bäumen und Waldtieren. Die Burg ist trotz ihrer Beschädigungen und den kruden zugemauerten Fenstern keine Ruine. Ihr fehlt einfach ein wenig Mühe. Es fehlt das Bemühen hier eine Heimat zu schaffen.&lt;/p></description></item><item><title>Beerdigung</title><link>https://pifco.org/posts/beerdigung/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:22:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/beerdigung/</guid><description>&lt;p>Das tote Mädchen lag noch immer unter dem blühenden Rosenbusch. Sie sah so friedlich aus. Und traurig. Mit Hilfe seiner Gefährten schaffte es der kleine &lt;em>Paggen&lt;/em> den Körper des Mädchens aus der engen, dornigen Umarmung zu befreien. Die sterblichen Überreste der mutmaßlichen Familie wurden auf den Karren geladen. Auf zur Ansiedlung. Auf zu Antworten!&lt;/p>
&lt;p>Es wurde abgemacht, dass &lt;em>Snake Eyes&lt;/em> und &lt;em>Anselma&lt;/em> zunächst beim Karren zurückblieben. Ich bemerke, wie sich die Flüchtlinge aus dem Unterreich besser aufeinander einstellen. Vermutlich ist das auf meinen Einfluss zurückzuführen. Dennoch bin ich neugierig und so folgte ich den übrigen hin zum Weiler.&lt;/p></description></item><item><title>One Night in Yartar</title><link>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:52:21 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</guid><description>&lt;p>Traurige Dinge haben sich ereignet. Wir haben Leute aufgefunden. An Bäumen unweit des Evermoorwegs an Stricken aufgehängt. Ein männlicher Ork, eine Menschenfrau und ein halborkisches Kind. Eine Familie. So furchtbar! So grausam! Welche Sorte Banditen tut so etwas? Ich bin sehr traurig. Ich werde noch trauriger: wir entdecken in der Nähe des unseligen Ortes noch ein totes Kind. Ein Mädchen. Zwischen einem blühenden Rosenbusch mit kräftigen, roten Blüten liegend. Ein paar Waldtiere huschen umeinander. Es macht mir den Eindruck, also ob die Tiere zu dieser toten Familie gehören. Der Herr &lt;em>Gumba Kahn&lt;/em> versucht sich mit den Tieren anzufreunden. Er nutzt seine Naturmagie, um mit einem Feldhasen zu sprechen. Der arme Hase weiß so viel nicht und ist genau so traurig. Ein Eichhörnchen und eine Amsel vervollständigen die Trauergemeinschaft. Sie sind sehr niedergeschlagen. Wie wir alle.&lt;/p></description></item><item><title>Bonding</title><link>https://pifco.org/posts/bonding/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:05:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bonding/</guid><description>&lt;p>Es ist getan. &lt;em>Daardendrien Oda-Nobunaga&lt;/em>, genannt &lt;em>Snake Eyes&lt;/em>, ist den Bund mit mir eingegangen. Die erste sterbliche Seele seit der ehrenwerten &lt;em>Brysis von Khaem&lt;/em>, der ich meine Macht verleihe und die mich im Gegenzug nähren wird. Wie Licht und Wasser einen Baum wachsen lässt, so werden die Strahlen der Sonne und die Kraft dieser Seele mir zu neuer Größe verhelfen.&lt;/p>
&lt;p>Doch zuvor kümmerten sich die Überlebenden des Unterreichs und des Angriffs der Feuerriesen um Triboar. Sie löschten Brände und versorgten Verletzte. Das Gebäude der Schmiede des &lt;em>Ghelryn&lt;/em> ist zerstört. Esse und Amboss haben überlebt. Als Dank für die Hilfe im Kampf und bei den Aufräumarbeiten fertigt er ein Empfehlungsschreiben an und empfiehlt &lt;em>Gumba Kahn&lt;/em> die Zitadelle Felbarr aufzusuchen und das Schreiben &lt;em>König Morinn&lt;/em> oder &lt;em>Königin Tithmel&lt;/em> vorzuzeigen. Diese werden sich gewiss erkenntlich gegenüber Leuten zeigen, welche die geschätzten Untertanen der Zwergenfürsten im Kampf gegen Riesen unterstützt haben. So wurde es von alters her bereits gehandhabt.&lt;/p></description></item><item><title>Schmiedefeuer</title><link>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:14:02 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</guid><description>&lt;p>Schnell sind sie, die blau gefiederte Kavallerie der Angreifer. Leicht gerüstete, doch schwer bewaffnete Orks sitzen auf dem Rücken flinker Laufvögel. Scharfe Schnäbel und Wurfspeere treiben die armen Leute von Triboar vor sich her.&lt;/p>
&lt;p>Ohne zu zögern, werfen wir uns in den Kampf! Es wird eine barbarische Keilerei. Der Zwerg der Schmiede kommt uns brüllend und wild Axt schwingend zur Hilfe gerannt. Wirklich gefährlich erscheinen mir die Orks nicht. Es steht auch zwei gegen zwei. Doch ich täusche mich mit meiner Einschätzung. Snake Eyes und Ghelryn geraten in die Defensive. Der Zwerg wird gar niedergemacht. Ich bin erneut verwirrt. Warum kommt mein drachengeborener Träger dem Schmied nicht zur Hilfe? Stattdessen heilt er sich selbst und hackt weiter wie von Sinnen um sich. Habe ich mich in ihm getäuscht? “Selbstaufopferung, Tapferkeit und Schutz der Schwachen”, frage ich, vergehen bereits im Angesicht der Furcht vor einfachen orkischen Banditen mit Speeren?&lt;/p></description></item><item><title>Mittagssonne</title><link>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 14:28:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</guid><description>&lt;p>Eine lange Dunkelheit hatte mich umfangen. Ich trieb dahin in einem Nebel aus grauen Schwaden und nur in der Ferne konnte ich das Licht der Sterne erkennen. Ich habe mich an das letzte Licht geklammert, das ich finden konnte. Es hat die Form einer Sonnenklinge. Wie lange ich dahintrieb? Ich weiß es nicht mehr.&lt;/p>
&lt;p>Doch endlich waren sie da. Erst noch undeutliche Seelen, eine von ihnen jung, wild und stark, eine andere ernst, rechtschaffen und ein wenig unsicher. Da waren noch andere, manche heller, manche dunkler, manche einander zugewandt. Alle sterblich. Alle, bis auf eine. Doch ich entschloss mich der rechtschaffenen, sterblichen Seele zu folgen. Sie sollte mich von der Dunkelheit befreien. Ich trauere um &lt;em>Brysis&lt;/em>. Sie ist der Dunkelheit verfallen.&lt;/p></description></item><item><title>Sonnenaufgang</title><link>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 14:01:43 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>die Geflüchteten wagten sich nur einen Steinwurf weit in Richtung von Yggmorgus, als sie vor dem steilen, sichelförmigen Abhang stehen blieben.&lt;/p>
&lt;p>Selbst so nahe kann man die Größe des riesigen Pilzes nicht wirklich genau einschätzen. Er wirkt irgendwie &amp;ldquo;falsch&amp;rdquo;. Tausende kleinerer Pilze kleben am Hauptstiel, der sich seinerseits in mehrere Stiele aufspaltet, von denen jeder so groß ist, dass er die Spitze eines großen Wachturms bilden könnte. Der Höhlenboden um den Hauptstiel herum ist mit einem violetten Nebel bedeckt, aus dem der ein oder andere größere Pilz herausragt. Das unheimliche, lila Leuchten dringt durch Schlitze wie durch Fenster im Stamm des Yggmorgus und eine kakophonische, atonale Musik hallt scheinbar von überall wider.&lt;/p></description></item><item><title>Schlangennest</title><link>https://pifco.org/posts/schlangennest/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 21:27:00 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schlangennest/</guid><description>&lt;p>Die Retter von Greenest konnten die Schatten des Wahrsagebassins abschütteln und betraten den Bereich hinter dem Grabmal des Diderius. Die Wände in diesem Abschnitt waren grob behauen und die Luft war feucht und roch leicht faulig. Die Helden schlichen eine glitschige Treppe entlang, Arvandor führte die Gruppe an und war in der Dunkelheit in seinen elfischen Gewänden nahezu unsichtbar.&lt;/p>
&lt;p>Er war der Erste, der am Rand einer schmalen Brücke stand, die über einen tiefen, dunklen Abgrund führte. Tashinell probte mit einem Stein die Tiefe und paar Sekunden nach dem Wurf konnten sie hören wie der Stein auf Felsen aufschlug. Keiner wollte abstürzen und so überquerten sie recht vorsichtig den engen und rutschigen Grat. Halvan wollte es erst gar nicht darauf ankommen lassen und überquerte den Abgrund mit einem Zauberspruch.&lt;/p></description></item><item><title>Grab des Diderius</title><link>https://pifco.org/posts/grab-des-diderius/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2019 13:27:00 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/grab-des-diderius/</guid><description>&lt;p>Das Mosaik am Boden der Halle erwachte zum Leben. Eine Chimäre aus Fliesen entstand und attackierte die Helden. Die Gegenangriffe der Helden trafen zwar die eine oder andere Fliese, die dann klappernd am Boden landete, ernsten Schaden konnte aber erst Halvar anrichten, der einen Lightning Bolt auf das Kunstwesen schleuderte. Unglücklicherweise wurde er selbst von seinem eigenen Blitz erfasst der von den Wänden zurückgeworfen wurde, Yona konnte gerade so noch ausweichen, doch auch das Monster wurde gleich zweimal vom Blitzstrahl beschädigt. Eine große Menge Fliesen ergoss sich im Schwall über den Ritter, der bewegungslos am Boden verharrte.&lt;/p></description></item><item><title>Suche nach dem Kult</title><link>https://pifco.org/posts/suche-nach-dem-kult/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 17:12:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/suche-nach-dem-kult/</guid><description>&lt;p>Jetzt standen sie also in den Diensten des Rates von Waterdeep und so begannen die Retter von Greenest mit den Vorbereitungen, wie dem Kult der Drachen am besten beizukommen wäre. Die Mitglieder des Rates erwarteten von ihnen, dass sie zwei Spuren nachgingen: mehr über das Draakhorn zu erfahren und Varram den Weißen aufzuspüren.&lt;/p>
&lt;h2 id="nach-dem-rat">Nach dem Rat&lt;/h2>
&lt;p>Lord Dagult Neverember machte Oba klar, wo seine Prioritäten liegen und entschädigte ihn für den Verlust der schwarzen Drachenmaske. Nuri, die wunderschöne und geheimnisvolle Dienerin des Lords von Waterdeep und Neverwinter verbrachte daraufhin auch die Nacht zusammen mit dem Tiefling.&lt;/p></description></item><item><title>Kult der Drachen</title><link>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 14:21:55 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</guid><description>&lt;p>Immer mehr beunruhigende Berichte kamen in den letzten Tagen über den neu erstarkten Kult der Drachen in Waterdeep an. Im vergangenen Jahr erschien es noch wie eine lästige Sache, mit denen die Flammende Faust schon fertig werden würde.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/lpDOFGm.png" alt="Flaming Fist">&lt;/p>
&lt;p>Doch es erscheint es so, als ob der Kult auch im Norden, hinter Luskan und in den Gegenden um Silbrigmond herum sein Unwesen treibt. Unterstützt dabei von weißen Drachen. Aus dem Nebelwald erreichten uns Berichte über Angriffe von grünen Drachen. Die Handelsstraße zwischen Waterdeep und Baldurs Tor wird dem vernehmen nach immer wieder von blauen Drachen angegriffen. Und immer mit dabei die Kultisten in ihren violetten Roben.&lt;/p></description></item><item><title>Fliegendes Blatt über Waterdeep</title><link>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 12:51:12 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</guid><description>&lt;p>Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen. Schilder verkünden die Namen der gepflasterten Straßen und es gibt eine Ordnung im Häuserbau. Es stinkt nicht so gewaltig wie anderswo, dank einer modernen Kanalisation. Recht und Ordnung werden durchgesetzt und ein Bürger muss nicht befürchten einfach so abgemessert zu werden. Nachts sind die Straßen beleuchtet und die Wache ist auf der Hut. Am Tage sieht man die stolzen Greifenreiter am Himmel ihre Kreise ziehen. Den Toten widmen die Narren einen ganzen Stadtteil, wie der Park eines Königs.&lt;/p></description></item></channel></rss>