<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Logbuch on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/logbuch/</link><description>Recent content in Logbuch on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2021 14:12:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/logbuch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Neverlight Grove</title><link>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:12:19 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
wir verlassen Hemeths Unterschlupf und fahren mit drei Kanus über den Darklake in Richtung Neverlight Grove. Der Grauzwerg kennt sich hier sehr gut aus und führt mich und die Flüchtlinge sicher über die verzweigten Wasserwege und die riesigen, gefluteten Gewölbe in Richtung Westen.
Nachdem man Snake Eyes von Sarith und Hocker getrennt hat, beginnen diese sich auch wieder besser zu fühlen. Gumba Kahn hat die Theorie, dass das Sonnenlicht von Dawnbringer den kleinen Hocker krank macht.</description></item><item><title>Hemeth</title><link>https://pifco.org/posts/hemeth/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 11:13:05 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/hemeth/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
Ich habe mich also vorgestellt. Und meine Beweggründe erläutert. Natürlich nicht alle, doch so, wie wir es abgesprochen hatten. Der junge Maeral zweifelt ein wenig daran, ob ich wirklich ein goldener Drache bin! Ich hab mich daraufhin ein wenig an meiner Anmutige-Elfenmädchen-Figur versucht, doch der ist schon ein komischer Kauz. Spielt lieber mit seinem neuen Zauberbuch herum und freundet sich mit Carrion Crawlern an, als mit mir. Pft.</description></item><item><title>Demogorgon</title><link>https://pifco.org/posts/demogorgon/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 17:47:36 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/demogorgon/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
das mit der Zivilisation war nur von kurzer Dauer. Die Siedlung Sloobludop ist ausgelöscht. Von Demogorgon. Dem Dämonenprinzen. Richtig.
Die Geflüchteten - ich werde sie mal nach einem Namen fragen, legendäre Abenteuerbanden haben immer so tolle Namen, wie Acquisitions Incorporated oder Force Grey oder die Ritter von Myth Drannor oder die Helden der Halle oder die Retter von Greenest. Einstweilen die Geflüchteten also, konnten nur Dank meiner Hilfe aus der, dem Untergang geweihten, Siedlung der Kuo-toa entkommen.</description></item><item><title>Sloobludop</title><link>https://pifco.org/posts/sloobludop/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 21:46:38 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sloobludop/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
endlich wieder etwas Zivilisation! Wir haben Sloobludop erreicht. Wobei meine Wahl des Wortes &amp;ldquo;Zivilisation&amp;rdquo; weniger mit der eigentlichen Verfasstheit dieses Ortes zu tun hat, sondern mehr damit, dass ich die letzten Stunden mit Wühlen durch Kies und Schlamm verbracht hatte. Damit wirkt jede Art von Ansiedlung einigermaßen wie Zivilisation.
Sloobludop befindet sich auf einem schmalen Streifen Kies in einer großen Höhle des östlichen Darklake. Zwischen dem tiefen, schwarzen Wasser und einer steilen Felswand gedrängt, steht eine Reihe von hohen Pfahlbauten aus Zurkhwood, die mit Brücken, Seilen und Netzen zusammengehalten werden.</description></item><item><title>Glibberkeller</title><link>https://pifco.org/posts/glibberkeller/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 17:57:54 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/glibberkeller/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
es kam, wie ich zuletzt vermutet hatte: die Geflüchteten haben sich in die Eingangshalle der Gruft der Brysis von Khaem zurückgezogen. Der Raum mit dem Diorama. Erschöpft hockten sie sich auf den Boden und begutachteten ihre Wunden und ihre Fundsachen. Wobei, so richtige &amp;ldquo;Wunden&amp;rdquo; waren das nicht unbedingt, abgesehen von den Verbrennungen, die der Feuerball hinterlassen hatte. Die meisten waren richtig ausgezehrt, so wie wenn Untote die Lebenskraft aus einem herausgesaugt hätten.</description></item><item><title>Geister der Vergangenheit</title><link>https://pifco.org/posts/geister-der-vergangenheit/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 18:34:59 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/geister-der-vergangenheit/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
was soll das heißen, &amp;ldquo;du hast dich wochenlang nicht gemeldet&amp;rdquo;? Ich hab dir doch erst vor wenigen Stunden von dem Fund der alten Grabstätte berichtet! Von &amp;ldquo;wochenlang&amp;rdquo; kann gar keine Rede sein und wenn du es dir selbst ansehen möchtest, dann komm doch hier runter in die Dunkelheit! Ts ts ts.
Also. Wo war ich? Ach ja, die Geister erschienen, nachdem die Flüchtenden einen der Sarkophage ein klein wenig bewegt hatten.</description></item><item><title>Netzlaufen</title><link>https://pifco.org/posts/netzlaufen/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:35:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/netzlaufen/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
diese Leute fackeln nicht lange. Nachdem sie die Leichen der Gnolle durchgeflöht hatten, verfrachteten sie den bewusstlosen und stöhnenden Snake Eyes neben den stinkenden Derendil auf den übelriechenden Carrion Crawler und machten sich aus dem blutigen Staub.
Als ich mir sicher war, dass sie in Richtung Seidenpfade unterwegs waren, sorgte ich noch für ein wenig Ablenkung. Wäre doch Schade, wenn wir die Leutchen so kurz vor unserem Ziel verlieren würden.</description></item><item><title>Gnollhöhlen</title><link>https://pifco.org/posts/gnoll-hoehlen/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 17:18:19 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/gnoll-hoehlen/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
puh! Nochmal Glück gehabt. Gumba Kahn hat mich nicht entdeckt. Aber die Flüchtlinge sind jetzt noch vorsichtiger und Maeral lässt seinen Familiar aufpassen. Hat die Form einer Fledermaus, also werd ich mal zusehen, dass ich nicht allzu sehr in der Nähe der Gruppe rumhänge.
Die Drow unter der Führung von Ilvara haben die Fährte wieder aufgenommen und nähern sich den Flüchtenden. Diese haben wohl den Plan geändert und rennen nicht mehr so eilig in Richtung Darklake, sondern wählen ihre Wege bedächtiger.</description></item><item><title>In die Dunkelheit</title><link>https://pifco.org/posts/in-die-dunkelheit/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 17:59:04 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/in-die-dunkelheit/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
wie du es gewünscht hast, habe ich eine der schwarzen Kerzen aus dem Schrein der Spinnengöttin eingesackt, nachdem die Jagdgruppe Velkynvelve verlassen hat. &amp;ldquo;Für später&amp;rdquo;. Dass ich nicht lache! Das ist doch nur ein weiterer Eintrag auf unserer Liste der unerledigten Sachen.
Aber gut, ich wollte ja eine Entscheidung. Ich bin also den Drow hinterhergeflogen. Die Spuren der Geflüchteten waren für mich wie für die Dunkelelfen leicht auszumachen.</description></item><item><title>Ausbruch</title><link>https://pifco.org/posts/ausbruch/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:40:30 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ausbruch/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
interessanter Ort, dieses &amp;ldquo;Velkynvelve&amp;rdquo;. Ein Teil der seitlichen Höhlen im nördlichen Teil der Kaverne befinden sich in einem antimagischen Feld. Nicht genug um einen bestehenden Effekt aufzuheben - wie meine Unsichtbarkeit - aber es verhindert doch recht zuverlässig das Wirken von Zaubern. Dein Neffe dürfte ziemlich interessiert an diesem Ort sein, denke ich mir.
Aber egal, hier haben sich ein paar Dinge zugetragen. Die Gefangenen wurden durch Verrat freigesetzt.</description></item></channel></rss>