<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Logbuch on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/logbuch/</link><description>Recent content in Logbuch on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 18:22:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/logbuch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Orakelverse</title><link>https://pifco.org/posts/orakelverse/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:13:18 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/orakelverse/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.
Da steht er nun also, mein Vertragspartner, der Elf Maeral und hat Nachtblut gezogen.</description></item><item><title>Nachtblut</title><link>https://pifco.org/posts/nachtblut/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 20:02:53 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/nachtblut/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.
Der erste Versuch sich von dem Tempel des Annam umbringen zu lassen, ließ nicht lange auf sich warten.</description></item><item><title>Lindwurmbarbaren</title><link>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</link><pubDate>Sat, 11 May 2024 22:19:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.
Vorsichtig tasten sich meine eingeborenen Begleiter durch die Dunkelheit der Eingangshalle des Riesentempels.</description></item><item><title>Schwebender Konflikt</title><link>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 18:29:01 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.
Die schwebende Burg ist das verbleibende Bruchstück einer größeren Festung der Wolkenriesen.</description></item><item><title>Zum Auge</title><link>https://pifco.org/posts/zum-auge/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:15:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zum-auge/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.
Ich habe die Gelegenheit wahrgenommen, die wenig fruchtbare Zusammenarbeit mit Elek von Wilmatsheym aufzukündigen und jemand anderen unter Vertrag genommen.</description></item><item><title>Verglüht</title><link>https://pifco.org/posts/verglueht/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 19:52:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/verglueht/</guid><description>Ich bin gänzlich frei. Mein bedächtiges Vorgehen hat sich ausgezahlt. Am Ende habe ich die kraftvolle Seele eines Feuerriesen genutzt, um die Sonnenklinge zu zerstören, die mich noch wie ein Anker immer wieder auf die Materielle Ebene hinab gezogen hat.
Bevor es so weit war, hatten die Tall Hunters alle Hände voll zu tun die Jäger und Fallensteller auf dem Hummburgerhügel vor den Hobgoblins und ihrem Anführer, dem Feuerriesen, zu verteidigen.</description></item><item><title>Hügelspitze</title><link>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 20:19:18 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</guid><description>Wir verteidigen ein Lager von Jägern. Gegen eine Horde von Hobgoblins. Und gegen einen Feuerriesen. Ein ehrenhafter Kampf, die zwei Dutzend Menschen zu verteidigen, die hier Schutz gesucht haben. Ohne meine Gefährten sind sie verloren.
Wir hierher, nachdem wir uns in Rivermoot dafür entschieden hatten, dem Rauvin nach Süden zu folgen, um dann weiter im Westen einem Bogen nach Langsattel zu folgen. Der längste Weg, aber wahrscheinlich der beste Weg für einen Karren.</description></item><item><title>Am Rauvin</title><link>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 19:14:49 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</guid><description>Irgendwie hat es der Herr Kahn geschafft diese Wyvern zu zähmen. Erstaunlich. Jedenfalls begleitet uns diese Kreatur nun. Praktisch ist, dass sie nachts alleine umherzieht, während die Tall Hunters neuerdings in einem magischen Zelt des Herrn Maeral nächtigen. Sonst hätte ich schon bedenken, dass dieses recht dumme Vieh meine Gefährten doch irgendwann als Futter begreift.
Die Tage zuvor waren wir in der Zymorvenhalle. Unser Aufenthalt war ganz gewiss anders, als sich die Tall Hunters das im Vorfeld vorgestellt hatten.</description></item><item><title>Zymorvenhalle</title><link>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:03:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</guid><description>Die Tall Hunters sind wieder unterwegs. Auf der Straße entlang des Rauvin. Das ferne Ziel ist eine Siedlung mit dem Namen Langsattel, wo wir den Riesen Harshnag treffen sollen. Um mit diesem dann bei einer Art Orakel oder einem alten Tempel mehr darüber zu erfahren, was es mit dem Aufruhr der Riesenvölker auf sich hat.
Unsere neuerliche Reise begann ganz angenehm. Nachdem die Tall Hunters noch Besorgungen erledigt und ihren Karren und Pferde aus Everlund abgeholt hatten, verließen wir Silbrigmond durch das Moortor.</description></item><item><title>Mord in Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:50:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</guid><description>Wir sitzen hoch oben über den Dächern von Silbrigmond. Im muschelförmigen Schrein an der Spitze des schlanken Turms des Tempels von Lathander, dem Gott der aufgehenden Sonne. Wir warten auf das erste Licht des beginnenden Tages. Meine Begleiterin ist Alenia Reyrel. Alenia ist Tempeldienerin des Corellon. Sie stammt aus dem Dorf von Meister Gumba Kahn und seinem Bruder Maeral aus dem Haus Thaorael. Wir haben sie vor ein paar Tagen hier in Silbrigmond in den Everdusk Hallen kennen gelernt.</description></item></channel></rss>