<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alturiak on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/alturiak/</link><description>Recent content in Alturiak on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/alturiak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Demogorgon</title><link>https://pifco.org/posts/demogorgon/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 17:47:36 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/demogorgon/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>das mit der Zivilisation war nur von kurzer Dauer. Die Siedlung Sloobludop ist ausgelöscht. Von &lt;em>Demogorgon&lt;/em>. Dem Dämonenprinzen. Richtig.&lt;/p>
&lt;p>Die Geflüchteten - ich werde sie mal nach einem Namen fragen, legendäre Abenteuerbanden haben immer so tolle Namen, wie &lt;em>Acquisitions Incorporated&lt;/em> oder &lt;em>Force Grey&lt;/em> oder die &lt;em>Ritter von Myth Drannor&lt;/em> oder die &lt;em>Helden der Halle&lt;/em> oder die &lt;em>Retter von Greenest&lt;/em>. Einstweilen die Geflüchteten also, konnten nur Dank meiner Hilfe aus der, dem Untergang geweihten, Siedlung der Kuo-toa entkommen.&lt;/p></description></item><item><title>Sloobludop</title><link>https://pifco.org/posts/sloobludop/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 21:46:38 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sloobludop/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>endlich wieder etwas Zivilisation! Wir haben Sloobludop erreicht. Wobei meine Wahl des Wortes &amp;ldquo;Zivilisation&amp;rdquo; weniger mit der eigentlichen Verfasstheit dieses Ortes zu tun hat, sondern mehr damit, dass ich die letzten Stunden mit Wühlen durch Kies und Schlamm verbracht hatte. Damit wirkt jede Art von Ansiedlung einigermaßen wie Zivilisation.&lt;/p>
&lt;p>Sloobludop befindet sich auf einem schmalen Streifen Kies in einer großen Höhle des östlichen Darklake. Zwischen dem tiefen, schwarzen Wasser und einer steilen Felswand gedrängt, steht eine Reihe von hohen Pfahlbauten aus Zurkhwood, die mit Brücken, Seilen und Netzen zusammengehalten werden. Ich befürchte, wenn man nur ein Seil an einer bestimmten Stelle durchschneidet, fällt hier alles wie ein Kartenhaus zusammen. Zur Rechten und zur Linken soll einen Zaun aus Fischernetzen die Einwohner vor den Gefahren des Underdark schützen. Es schwappt immer etwas Wasser über den Kiesboden des Ortes und so richtig trocken scheint es nirgends zu sein. Ich sitze folgerichtig auf der Spitze des &amp;ldquo;Gebäudes&amp;rdquo;, in dem die Geflüchteten untergebracht worden sind. Die Konstruktion aus dem Pilzholz ist bestimmt 60 Fuß hoch.&lt;/p></description></item><item><title>Glibberkeller</title><link>https://pifco.org/posts/glibberkeller/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 17:57:54 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/glibberkeller/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>es kam, wie ich zuletzt vermutet hatte: die Geflüchteten haben sich in die Eingangshalle der Gruft der &lt;em>Brysis von Khaem&lt;/em> zurückgezogen. Der Raum mit dem Diorama. Erschöpft hockten sie sich auf den Boden und begutachteten ihre Wunden und ihre Fundsachen. Wobei, so richtige &amp;ldquo;Wunden&amp;rdquo; waren das nicht unbedingt, abgesehen von den Verbrennungen, die der Feuerball hinterlassen hatte. Die meisten waren richtig ausgezehrt, so wie wenn Untote die Lebenskraft aus einem herausgesaugt hätten. Mmmh. Ach, so ist es ja auch gewesen.&lt;/p></description></item><item><title>Geister der Vergangenheit</title><link>https://pifco.org/posts/geister-der-vergangenheit/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 18:34:59 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/geister-der-vergangenheit/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>was soll das heißen, &amp;ldquo;du hast dich wochenlang nicht gemeldet&amp;rdquo;? Ich hab dir doch erst vor wenigen Stunden von dem Fund der alten Grabstätte berichtet! Von &amp;ldquo;wochenlang&amp;rdquo; kann gar keine Rede sein und wenn du es dir selbst ansehen möchtest, dann komm doch hier runter in die Dunkelheit! Ts ts ts.&lt;/p>
&lt;p>Also. Wo war ich? Ach ja, die Geister erschienen, nachdem die Flüchtenden einen der Sarkophage ein klein wenig bewegt hatten. Und schon griffen sie mit ihren geisterhaften Klauen nach den Unglücklichen. Der arme &lt;em>Gumba&lt;/em> war der Erste, dessen Lebenskraft ausgesaugt wurde. Aber er sollte nicht der Letzte gewesen sein.&lt;/p></description></item><item><title>Netheril</title><link>https://pifco.org/posts/netheril/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:35:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/netheril/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Netheril&lt;/strong> war ein uraltes, magokratisches Menschenreich auf &lt;em>Faerûn&lt;/em>, dessen Einfluss Jahrtausende lang - und auch heute noch - in allen Reichen zu spüren war und ist. Das Volk der Netherer lebte in einer strengen Hierarchie, aufgeteilt in die Adligen von Ober-Netheril, die in fliegenden Städten meilenweit über der Oberfläche lebten, und den einfachen Leute von Nieder-Netheril, die vor allem in den Regionen lebten, die heute als das Savage Frontier und die Wüste &lt;em>Anauroch&lt;/em> bekannt sind. Während seiner glorreichen Jahre breitete sich das Reich der Magie über einen großen Teil &lt;em>Faerûns&lt;/em> aus.&lt;/p></description></item><item><title>Neue Lokalität</title><link>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2018 21:24:28 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</guid><description>&lt;h1 id="neueröffnung-unserer-geschäftsräume">Neueröffnung unserer Geschäftsräume&lt;/h1>
&lt;p>Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pifco.org/kanzeley-map.jpg" alt="Karte">&lt;/p>
&lt;p>Kommet doch einmal vorbey!&lt;/p></description></item></channel></rss>