<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Homebrew on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/homebrew/</link><description>Recent content in Homebrew on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 22 Aug 2021 17:33:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/homebrew/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fresh Worms Waterdeep</title><link>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:39:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</guid><description>&lt;p>Es sind nicht immer nur die großen Villen und Türme in der Stadt der Prächtigen, die das Vermögen einer Person ausmachen. Viel Bedeutender ist häufig der Besitz von Kleinodien, die, von fleissigen Menschen bewirtschaftet, kleine aber zuverlässige Erträge einbringen. Es ist mir eine Freude derlei Geschäfte zu machen, die mit Fug und Recht &lt;em>Ehrlich&lt;/em> genannt werden dürfen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/WoblMWk.jpg" alt="Fresh Worms Streetview">&lt;/p>
&lt;p>Dergestalt ist auch ein Halbhaus direkt an der Ecke Ship und Sternpost Street gelegen, das vor kurzem mit Hilfe unserer Kanzeley den Besitzer gewechselt hat. Es handelt sich um ein typisches halbes Endhaus für eine Straßenecke in der Stadt, 30 auf 20 Fuß im Grundriss mit 2 Vollgeschossen, einem Dachgeschoss und, als Besonderheit, zweifach voll unterkellert.&lt;/p></description></item><item><title>Jadetänzer</title><link>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 22:18:15 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</guid><description>&lt;p>Der &lt;em>Jadetänzer&lt;/em> ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/Xkx7hC5.jpg" alt="Jadetänzer">&lt;/p>
&lt;p>Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.&lt;/p></description></item></channel></rss>