<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Homebrew on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/homebrew/</link><description>Recent content in Homebrew on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/homebrew/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Neuerungen zu Beginn des Jahres 2025</title><link>https://pifco.org/posts/update-2025/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/update-2025/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Frohes neues Jahr!&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Der Jahreswechsel hat mir ein klein wenig Zeit gegeben um hier in der Kanzlei für ein wenig Ordnung zu sorgen und ein paar Arbeiten zu ihrem Abschluss zu bringen.&lt;/p>
&lt;h2 id="schnellreferenz">Schnellreferenz&lt;/h2>
&lt;p>Die zweisprachige → &lt;a href="https://pifco.org/quickref.html">PIFco Schnellreferenz&lt;/a> von PIF &amp;amp; Co ist auf die 2024er Regeln von Dungeons &amp;amp; Dragons aktualisiert. Wesentliche Änderungen gibt es beim &lt;em>Angriff&lt;/em>, der enthält jetzt auch die Regeln für &lt;em>Grapple&lt;/em> und &lt;em>Shove&lt;/em>, die sich ja geändert haben. Es gibt einen neuen Zustand, &lt;em>Bloodied&lt;/em>, der aber erstmal nur indirekte Wirkung hat und die Berechnungsangaben für die verschiedenen Sprünge sind mit der Art und Weise, wie sie in den Grundregeln verwendet werden angegeglichen.&lt;/p></description></item><item><title>Fresh Worms Waterdeep</title><link>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:39:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</guid><description>&lt;p>Es sind nicht immer nur die großen Villen und Türme in der Stadt der Prächtigen, die das Vermögen einer Person ausmachen. Viel Bedeutender ist häufig der Besitz von Kleinodien, die, von fleissigen Menschen bewirtschaftet, kleine aber zuverlässige Erträge einbringen. Es ist mir eine Freude derlei Geschäfte zu machen, die mit Fug und Recht &lt;em>Ehrlich&lt;/em> genannt werden dürfen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/WoblMWk.jpg" alt="Fresh Worms Streetview">&lt;/p>
&lt;p>Dergestalt ist auch ein Halbhaus direkt an der Ecke Ship und Sternpost Street gelegen, das vor kurzem mit Hilfe unserer Kanzeley den Besitzer gewechselt hat. Es handelt sich um ein typisches halbes Endhaus für eine Straßenecke in der Stadt, 30 auf 20 Fuß im Grundriss mit 2 Vollgeschossen, einem Dachgeschoss und, als Besonderheit, zweifach voll unterkellert.&lt;/p></description></item><item><title>Jadetänzer</title><link>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 22:18:15 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</guid><description>&lt;p>Der &lt;em>Jadetänzer&lt;/em> ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/Xkx7hC5.jpg" alt="Jadetänzer">&lt;/p>
&lt;p>Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.&lt;/p></description></item><item><title>Immobilien</title><link>https://pifco.org/posts/immobilien/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 19:51:27 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/immobilien/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Liebe und Ruhm vergeht, Acker besteht&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>-Steven Schend&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ihr möchtet euere, im Angesicht von üblen Monster und Schurken, verdiente Reichtümer langfristig anlegen? Nichts eignet sich dafür besser als Grund, Boden und Steine zu erwerben. Am besten in der Metropole von Faerun, die dank mächtiger Beschützer stehts durch alle Zeiten der Krisen hindurch ihren prächtigen Glanz bewahrt hat.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich. Die Preise sind höher als anderswo, aber denkt nur kurz an Neverwinter oder gar Luskan! Viele Gebäude wurden dort zerstört und in Luskan gibt es keine, durch das Gesetz verfügte Gemeinschaftssteuer um diese Verluste auszugleichen, wie es sie in Waterdeep gibt.&lt;/p></description></item><item><title>Steuern</title><link>https://pifco.org/posts/steuern/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 20:30:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/steuern/</guid><description>&lt;p>Mit einer seiner wesentlichen Amtshandlung als Offener Lord von Waterdeep gleich zu Beginn seiner Amtstzeit, hat Lord Dagult Neverember die Allgemeine Kopfsteuer eingeführt. Sie beträgt 1 Shard pro Person über 10 Jahre jeden Monat und wird von Stadtwache eingetrieben, die am letzten Tag des Monats von Tür zu Tür geht.&lt;/p>
&lt;p>Unsere Kanzeley bietet all unseren Kunden an, die Steuerangelegenheiten für sie zu erledigen. Wir regeln die Steuerangelegenheiten mit der Stadtwache im Nordviertel für unsere werte Kundschaft. Solltet ihr unsere Dienst in Anspruch nehmen, verwalten wir euch in unseren Büchern und ihr erhaltet ein Schriftstück mit Siegel der Wache, das ihr vor allen Dingen an den letzten und ersten Tagen jedes Monats bei euch tragen solltet. Solltet ihr es dereinst vergessen, so müsst ihr euch wohl die Mühe machen, mit der Wache mitzukommen und zu warten, bis ein Bote die bürokratischen Angelegenheiten geklärt hat.&lt;/p></description></item></channel></rss>