<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/</link><description>Recent content on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 10:22:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Beerdigung</title><link>https://pifco.org/posts/beerdigung/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:22:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/beerdigung/</guid><description>Das tote Mädchen lag noch immer unter dem blühenden Rosenbusch. Sie sah so friedlich aus. Und traurig. Mit Hilfe seiner Gefährten schaffte es der kleine Paggen den Körper des Mädchens aus der engen, dornigen Umarmung zu befreien. Die sterblichen Überreste der mutmaßlichen Familie wurden auf den Karren geladen. Auf zur Ansiedlung. Auf zu Antworten!
Es wurde abgemacht, dass Snake Eyes und Anselma zunächst beim Karren zurückblieben. Ich bemerke, wie sich die Flüchtlinge aus dem Unterreich besser aufeinander einstellen.</description></item><item><title>One Night in Yartar</title><link>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:52:21 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</guid><description>Traurige Dinge haben sich ereignet. Wir haben Leute aufgefunden. An Bäumen unweit des Evermoorwegs an Stricken aufgehängt. Ein männlicher Ork, eine Menschenfrau und ein halborkisches Kind. Eine Familie. So furchtbar! So grausam! Welche Sorte Banditen tut so etwas? Ich bin sehr traurig. Ich werde noch trauriger: wir entdecken in der Nähe des unseligen Ortes noch ein totes Kind. Ein Mädchen. Zwischen einem blühenden Rosenbusch mit kräftigen, roten Blüten liegend. Ein paar Waldtiere huschen umeinander.</description></item><item><title>Bonding</title><link>https://pifco.org/posts/bonding/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:05:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bonding/</guid><description>Es ist getan. Daardendrien Oda-Nobunaga, genannt Snake Eyes, ist den Bund mit mir eingegangen. Die erste sterbliche Seele seit der ehrenwerten Brysis von Khaem, der ich meine Macht verleihe und die mich im Gegenzug nähren wird. Wie Licht und Wasser einen Baum wachsen lässt, so werden die Strahlen der Sonne und die Kraft dieser Seele mir zu neuer Größe verhelfen.
Doch zuvor kümmerten sich die Überlebenden des Unterreichs und des Angriffs der Feuerriesen um Triboar.</description></item><item><title>Schmiedefeuer</title><link>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:14:02 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</guid><description>Schnell sind sie, die blau gefiederte Kavallerie der Angreifer. Leicht gerüstete, doch schwer bewaffnete Orks sitzen auf dem Rücken flinker Laufvögel. Scharfe Schnäbel und Wurfspeere treiben die armen Leute von Triboar vor sich her.
Ohne zu zögern, werfen wir uns in den Kampf! Es wird eine barbarische Keilerei. Der Zwerg der Schmiede kommt uns brüllend und wild Axt schwingend zur Hilfe gerannt. Wirklich gefährlich erscheinen mir die Orks nicht. Es steht auch zwei gegen zwei.</description></item><item><title>Mittagssonne</title><link>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 14:28:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</guid><description>Eine lange Dunkelheit hatte mich umfangen. Ich trieb dahin in einem Nebel aus grauen Schwaden und nur in der Ferne konnte ich das Licht der Sterne erkennen. Ich habe mich an das letzte Licht geklammert, das ich finden konnte. Es hat die Form einer Sonnenklinge. Wie lange ich dahintrieb? Ich weiß es nicht mehr.
Doch endlich waren sie da. Erst noch undeutliche Seelen, eine von ihnen jung, wild und stark, eine andere ernst, rechtschaffen und ein wenig unsicher.</description></item><item><title>Sonnenaufgang</title><link>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 14:01:43 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
die Geflüchteten wagten sich nur einen Steinwurf weit in Richtung von Yggmorgus, als sie vor dem steilen, sichelförmigen Abhang stehen blieben.
Selbst so nahe kann man die Größe des riesigen Pilzes nicht wirklich genau einschätzen. Er wirkt irgendwie &amp;ldquo;falsch&amp;rdquo;. Tausende kleinerer Pilze kleben am Hauptstiel, der sich seinerseits in mehrere Stiele aufspaltet, von denen jeder so groß ist, dass er die Spitze eines großen Wachturms bilden könnte. Der Höhlenboden um den Hauptstiel herum ist mit einem violetten Nebel bedeckt, aus dem der ein oder andere größere Pilz herausragt.</description></item><item><title>Neverlight Grove</title><link>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:12:19 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
wir verlassen Hemeths Unterschlupf und fahren mit drei Kanus über den Darklake in Richtung Neverlight Grove. Der Grauzwerg kennt sich hier sehr gut aus und führt mich und die Flüchtlinge sicher über die verzweigten Wasserwege und die riesigen, gefluteten Gewölbe in Richtung Westen.
Nachdem man Snake Eyes von Sarith und Hocker getrennt hat, beginnen diese sich auch wieder besser zu fühlen. Gumba Kahn hat die Theorie, dass das Sonnenlicht von Dawnbringer den kleinen Hocker krank macht.</description></item><item><title>Hemeth</title><link>https://pifco.org/posts/hemeth/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 11:13:05 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/hemeth/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
Ich habe mich also vorgestellt. Und meine Beweggründe erläutert. Natürlich nicht alle, doch so, wie wir es abgesprochen hatten. Der junge Maeral zweifelt ein wenig daran, ob ich wirklich ein goldener Drache bin! Ich hab mich daraufhin ein wenig an meiner Anmutige-Elfenmädchen-Figur versucht, doch der ist schon ein komischer Kauz. Spielt lieber mit seinem neuen Zauberbuch herum und freundet sich mit Carrion Crawlern an, als mit mir. Pft.</description></item><item><title>Demogorgon</title><link>https://pifco.org/posts/demogorgon/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 17:47:36 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/demogorgon/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
das mit der Zivilisation war nur von kurzer Dauer. Die Siedlung Sloobludop ist ausgelöscht. Von Demogorgon. Dem Dämonenprinzen. Richtig.
Die Geflüchteten - ich werde sie mal nach einem Namen fragen, legendäre Abenteuerbanden haben immer so tolle Namen, wie Acquisitions Incorporated oder Force Grey oder die Ritter von Myth Drannor oder die Helden der Halle oder die Retter von Greenest. Einstweilen die Geflüchteten also, konnten nur Dank meiner Hilfe aus der, dem Untergang geweihten, Siedlung der Kuo-toa entkommen.</description></item><item><title>Sloobludop</title><link>https://pifco.org/posts/sloobludop/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 21:46:38 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sloobludop/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
endlich wieder etwas Zivilisation! Wir haben Sloobludop erreicht. Wobei meine Wahl des Wortes &amp;ldquo;Zivilisation&amp;rdquo; weniger mit der eigentlichen Verfasstheit dieses Ortes zu tun hat, sondern mehr damit, dass ich die letzten Stunden mit Wühlen durch Kies und Schlamm verbracht hatte. Damit wirkt jede Art von Ansiedlung einigermaßen wie Zivilisation.
Sloobludop befindet sich auf einem schmalen Streifen Kies in einer großen Höhle des östlichen Darklake. Zwischen dem tiefen, schwarzen Wasser und einer steilen Felswand gedrängt, steht eine Reihe von hohen Pfahlbauten aus Zurkhwood, die mit Brücken, Seilen und Netzen zusammengehalten werden.</description></item></channel></rss>