<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/</link><description>Recent content on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 20:52:47 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:52:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</guid><description>Silbrigmond ist eine wunderschöne Stadt. Es erinnert mich an meine alte Heimat. Meine alte Heimat in den fliegenden Städten eines längst untergegangenen Reiches. Zugegeben, diese Stadt schwebt nicht über den Wolken. Doch die hohen, schmalen Türme, das viele Grün, die blühenden Blumen an den Geländern der kleinen Brücken zwischen den Grundstücken, all das vermittelt mir das Gefühl von Leichtigkeit und Frieden.
Wir wurden bei unserer Ankunft bereits erwartet. Die silbern gerüsteten Wachen am Stadttor übermittelten die Botschaft, dass wir uns so bald als möglich zu den Everdusk-Hallen begeben sollte.</description></item><item><title>Rückkehr</title><link>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:31:36 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</guid><description>Meine Gefährten und ich sind zurück auf Faerun. Zurück aus dem Reich der Schatten. Dem Reich der Königin der Raben. Und ich bin überzeugt, wir haben einen nicht geringen Anteil daran, dass sie auch weiterhin Königin über ihr Reich bleibt. Denn wir haben das dunkle Ritual zerstört, dass dort tief unter der Erde im Gange war. Ich bin nicht stolz auf diesen Umstand. Diese überhöhte Sterbliche ist eine Notwendigkeit. Ein geringeres Übel als die Alternativen.</description></item><item><title>Abbruch</title><link>https://pifco.org/posts/abbruch/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 18:17:48 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abbruch/</guid><description>Tief unter dem Gegenstück des Weißwolkengipfels haben wir die Quelle des Unheils gefunden. Eine pyramidenförmige Halle, in der ein gewaltiger und unförmiger Embryo genährt worden ist. Meine Bestimmung hat mich hierher geführt. Ich habe die nekromantische Lebenskraft des Embryo zerstört. Und ich spüre wie ich dadurch stärker geworden bin.
Davor war es so, dass sich die Tall Hunters in einer gewaltigen dunklen Kaverne vor einem weiteren Loch im Boden wiedergefunden hatten.</description></item><item><title>Freier Fall</title><link>https://pifco.org/posts/freier-fall/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 13:51:29 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/freier-fall/</guid><description>Die Tall Hunters sind in das Unterreich zurückgekehrt. In das Unterreich des Schattenfell. Das Unterreich auf der materiellen Ebene ist ein seltsamer, schrecklich dunkler Ort voller Gefahren. Diese Variante des Unterreichs auf der Ebene der Toten verbirgt nicht nur Gefahren im Dunkeln, die Dunkelheit an sich ist tödlich und lechzt begierig nach der Lebenskraft meiner Gefährten. Nur mein Licht ist der Schild gegen die wütende Finsternis um uns herum.
Einige Stunden vorher waren wir noch oben.</description></item><item><title>Schatten und Tentakel</title><link>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 19:16:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</guid><description>Es gibt keine Zeit einmal durchzuatmen. Selbst die eine Gelegenheit, welche die Tall Hunters unter dem Schutz meines Lichts genutzt haben, fühlte sich gar nicht richtig wie eine Rast an. Auf keinen Fall habe ich eine Pause gehabt, ich muss die ganze Zeit das Licht der Morgensonne herbeirufen. Hierher an diesen Ort der Schatten. Das ist keine kleine Aufgabe. Aber meine Gefährten können sich auf mich verlassen.
Wir hatten also eine missliche Lage durch eine andere missliche Lage getauscht.</description></item><item><title>Immer noch eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 20:18:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</guid><description>Die Untoten in der Mine sind vernichtet. Mein Schwertträger Oda-Nobunaga Daardendrien hat gemeinsam mit seiner Kampfgefährtin Anselma Eddadóttir heldenmutig gekämpft. Natürlich hatten auch die anderen Tall Hunters ihren Anteil an unserem Erfolg. Und ich will auch die die dunkelelfische Klerikerin Asha Vandree nicht vergessen. Ihre Unterstützung ist mir schon sehr willkommen.
Dabei war es zunächst einmal nicht so gut um Meister Oda und mich bestellt. Wir gingen den verschlagenen Unholden in eine Falle.</description></item><item><title>Eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 12:09:13 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</guid><description>Wir sind im Berg eingeschlossen. Eine gewaltige Lawine hat uns zusammen mit einer Horde von Untoten in einer alten Mine verschüttet. Aber eins nach dem anderen. Erst einmal gilt es, die Untoten zu bekämpfen. Dann sollten wir uns dem Problem des versperrten Ausgangs zuwenden.
Im Grunde hatten sich meine Gefährten, die Tall Hunters, entschluss- und handlungsfreudig gezeigt. Und auch recht erfolgreich, wenn man wie ich den Erfolg nach der Anzahl von vernichteten Untoten bemisst.</description></item><item><title>Betrachter</title><link>https://pifco.org/posts/betrachter/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 19:27:57 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/betrachter/</guid><description>Der Herr Gumba Kahn hat einen schönen Lagerplatz gefunden. Auf einer Anhöhe können wir nach Osten sehen. Zu den Ausläufer des Nethergebirges. Osten ist meine Lieblingshimmelsrichtung. Im Osten geht die Sonne auf. Ich blicke auf meine erschöpften Gefährten. Der vergangene Tag hat ihnen zugesetzt. Ich denke zurück.
Der Beginn des Kampfes war chaotisch. Der Herr Oda-Nobunaga war so auf einen Ablauf in seinem Kopf konzentriert, dass er gar nicht bemerkte, dass meine Klinge mit dem Sonnenlicht nicht aktiv war.</description></item><item><title>Ostwärts</title><link>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:12:50 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</guid><description>Wir haben die Untoten aufgespürt! Am Rande des Mondwaldes, beim Aufstieg in die nordwestlichen Ausläufer des Nethergebirges. Uns versperrt eine dunkle Gestalt in einer verlotterten Robe den Weg. Neben ihr schält sich ein kugelförmiger Leib langsam schwebend aus dem Nebel. Was oder wer sie sind, ist nicht auszumachen, doch eines kann ich sicher erkennen: den Gestank von Untoten. So ekelhaft wie dieser Nebel, der uns seit dem Heimatdorf von Gumba Kahn und Maeral aus dem Haus Thaorael begleitet hat.</description></item><item><title>Rabenmutter</title><link>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 22:12:30 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</guid><description>Um mich herum stöhnen die Tall Hunters auf. Die Energie des Teleportationszaubers knistert noch einen Augenblick in der Luft. Das ist offenbar schmerzhaft für meine Begleiter. Die Harfnerin Eshonai Ludwakazar, die den Zauber gewirkt hat, beugt sich schnell über den treuen Hund unserer Gruppe, der mit einem jämmerlichen Jaulen zusammengebrochen ist. Wir haben „mbar i estel“ erreicht, das Heimatdorf von Meister Gumba Kahn und Maeral aus dem Haus Thaorael. Wir sind tief in einem dichten Wald.</description></item></channel></rss>