<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/</link><description>Recent content on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 21:26:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tiefe Schatten</title><link>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 21:26:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</guid><description>Die Untoten sind in das Schattenfell entkommen. Mit einem einfachem Trick: eine allzu offensichtliche, wie falsche Fährte. Wie konnte es diesen verfaulten Gehirnen gelingen, den weisen Gumba Kahn, den klugen Maeral und den cleveren Paggen hinter das Licht zu führen?! Der Verbrecher und Untoten-Kollaborateur Amrath Mulnobar überdauert ebenfalls noch. Von Maeral in das Schattenfell gestoßen, doch dort sicherlich von seinen untoten Meistern empfangen. Wie unnötig.
Am Tage zuvor waren diese Umstände nicht vorhersehbar.</description></item><item><title>Von Jägern und Gejagten</title><link>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</guid><description>Wir verbringen den Tag in den Hallen von Noanar&amp;rsquo;s Hold. Anselma ist zurück vom White Hart Inn. Während sie mit ihrer Kriegshacke ein paar der zugemauerten Fenster wieder öffnet, erzählt sie, dass mit den Pferden und dem Karren alles in bester Ordnung sei. Im Gegensatz allerdings zu den drei Brüdern, den anderen Gästen im Wirtshaus. Es sind jetzt nur noch zwei Brüder. Einer sei beim der Jagd auf Hügelriesen gefallen. Die übrigen beiden sinnen auf Rache und wollen heute wieder in die Wälder ausreiten.</description></item><item><title>Jagdgesellschaft</title><link>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:04:11 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</guid><description>Anselma öffnete die Tür zum Gasthaus. Mein Blick fiel in das Innere des Gasthauses, in einen großen, ausladenden Raum unter dem achteckigen Dach. Um den ganzen, fast runden Raum führt eine hölzernere Balustrade, die von einer kunstvoll geschnitzten Holzsständerkonstruktion gestützt wird. In regelmäßigen Abschnitten führen Stiegen nach oben. Snake Eyes musste leicht den Kopf einziehen, um unter der Balustrade hindurchzutreten. Wandteppiche hängen wie Zeltbahnen an der Decke. Beeindruckende Wandteppiche. Farbenfroh. Und so realistisch.</description></item><item><title>Bewährungsprobe</title><link>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 15:40:10 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</guid><description>Auftrag erledigt. Es ist zwar eine recht bodenständige Aufgabe gewesen, diese Pferdeharnische auszuliefern, aber eine erledigte Aufgabe ist eine erledigte Aufgabe und es fühlt sich gut an. Nützlich zu sein. Etwas tun zu können. Nach so langer Zeit in der Dunkelheit.
Das hier ist also Noanar&amp;rsquo;s Hold. &amp;ldquo;Hold&amp;rdquo; ist der illuskanische Name für &amp;ldquo;Feste&amp;rdquo;. Das namengebende Gebäude ist eine kleine, trutzige Burg aus Stein. Es wirkt ein wenig zwergisch auf mich, mit harten Ecken und Kanten, kleinen schießschartenartigen Fenstern und 3 quadratischen Türmen.</description></item><item><title>Beerdigung</title><link>https://pifco.org/posts/beerdigung/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:22:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/beerdigung/</guid><description>Das tote Mädchen lag noch immer unter dem blühenden Rosenbusch. Sie sah so friedlich aus. Und traurig. Mit Hilfe seiner Gefährten schaffte es der kleine Paggen den Körper des Mädchens aus der engen, dornigen Umarmung zu befreien. Die sterblichen Überreste der mutmaßlichen Familie wurden auf den Karren geladen. Auf zur Ansiedlung. Auf zu Antworten!
Es wurde abgemacht, dass Snake Eyes und Anselma zunächst beim Karren zurückblieben. Ich bemerke, wie sich die Flüchtlinge aus dem Unterreich besser aufeinander einstellen.</description></item><item><title>One Night in Yartar</title><link>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:52:21 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</guid><description>Traurige Dinge haben sich ereignet. Wir haben Leute aufgefunden. An Bäumen unweit des Evermoorwegs an Stricken aufgehängt. Ein männlicher Ork, eine Menschenfrau und ein halborkisches Kind. Eine Familie. So furchtbar! So grausam! Welche Sorte Banditen tut so etwas? Ich bin sehr traurig. Ich werde noch trauriger: wir entdecken in der Nähe des unseligen Ortes noch ein totes Kind. Ein Mädchen. Zwischen einem blühenden Rosenbusch mit kräftigen, roten Blüten liegend. Ein paar Waldtiere huschen umeinander.</description></item><item><title>Bonding</title><link>https://pifco.org/posts/bonding/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:05:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bonding/</guid><description>Es ist getan. Daardendrien Oda-Nobunaga, genannt Snake Eyes, ist den Bund mit mir eingegangen. Die erste sterbliche Seele seit der ehrenwerten Brysis von Khaem, der ich meine Macht verleihe und die mich im Gegenzug nähren wird. Wie Licht und Wasser einen Baum wachsen lässt, so werden die Strahlen der Sonne und die Kraft dieser Seele mir zu neuer Größe verhelfen.
Doch zuvor kümmerten sich die Überlebenden des Unterreichs und des Angriffs der Feuerriesen um Triboar.</description></item><item><title>Schmiedefeuer</title><link>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:14:02 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</guid><description>Schnell sind sie, die blau gefiederte Kavallerie der Angreifer. Leicht gerüstete, doch schwer bewaffnete Orks sitzen auf dem Rücken flinker Laufvögel. Scharfe Schnäbel und Wurfspeere treiben die armen Leute von Triboar vor sich her.
Ohne zu zögern, werfen wir uns in den Kampf! Es wird eine barbarische Keilerei. Der Zwerg der Schmiede kommt uns brüllend und wild Axt schwingend zur Hilfe gerannt. Wirklich gefährlich erscheinen mir die Orks nicht. Es steht auch zwei gegen zwei.</description></item><item><title>Mittagssonne</title><link>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 14:28:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</guid><description>Eine lange Dunkelheit hatte mich umfangen. Ich trieb dahin in einem Nebel aus grauen Schwaden und nur in der Ferne konnte ich das Licht der Sterne erkennen. Ich habe mich an das letzte Licht geklammert, das ich finden konnte. Es hat die Form einer Sonnenklinge. Wie lange ich dahintrieb? Ich weiß es nicht mehr.
Doch endlich waren sie da. Erst noch undeutliche Seelen, eine von ihnen jung, wild und stark, eine andere ernst, rechtschaffen und ein wenig unsicher.</description></item><item><title>Sonnenaufgang</title><link>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 14:01:43 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</guid><description>Alla Arandil Finufaranell,
die Geflüchteten wagten sich nur einen Steinwurf weit in Richtung von Yggmorgus, als sie vor dem steilen, sichelförmigen Abhang stehen blieben.
Selbst so nahe kann man die Größe des riesigen Pilzes nicht wirklich genau einschätzen. Er wirkt irgendwie &amp;ldquo;falsch&amp;rdquo;. Tausende kleinerer Pilze kleben am Hauptstiel, der sich seinerseits in mehrere Stiele aufspaltet, von denen jeder so groß ist, dass er die Spitze eines großen Wachturms bilden könnte. Der Höhlenboden um den Hauptstiel herum ist mit einem violetten Nebel bedeckt, aus dem der ein oder andere größere Pilz herausragt.</description></item></channel></rss>