<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kythorn on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/kythorn/</link><description>Recent content in Kythorn on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/kythorn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Am Rauvin</title><link>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 19:14:49 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</guid><description>&lt;p>Irgendwie hat es der Herr Kahn geschafft diese Wyvern zu zähmen. Erstaunlich. Jedenfalls begleitet uns diese Kreatur nun. Praktisch ist, dass sie nachts alleine umherzieht, während die Tall Hunters neuerdings in einem magischen Zelt des Herrn Maeral nächtigen. Sonst hätte ich schon bedenken, dass dieses recht dumme Vieh meine Gefährten doch irgendwann als Futter begreift.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.dndbeyond.com/avatars/thumbnails/30836/518/1000/1000/638063938742199028.png" alt="Wyvern">&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Die Tage zuvor waren wir in der Zymorvenhalle. Unser Aufenthalt war ganz gewiss anders, als sich die Tall Hunters das im Vorfeld vorgestellt hatten. Überall nur Tote. Spuren von Drachenklauen waren auch in der Umgebung zu finden. Vermutlich von der Wyvern, deren Leben der Herr Kahn gerettet hatte.&lt;/p></description></item><item><title>Zymorvenhalle</title><link>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:03:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</guid><description>&lt;p>Die Tall Hunters sind wieder unterwegs. Auf der Straße entlang des Rauvin. Das ferne Ziel ist eine Siedlung mit dem Namen Langsattel, wo wir den Riesen Harshnag treffen sollen. Um mit diesem dann bei einer Art Orakel oder einem alten Tempel mehr darüber zu erfahren, was es mit dem Aufruhr der Riesenvölker auf sich hat.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Unsere neuerliche Reise begann ganz angenehm. Nachdem die Tall Hunters noch Besorgungen erledigt und ihren Karren und Pferde aus Everlund abgeholt hatten, verließen wir Silbrigmond durch das Moortor. Alenia Reyrel begleitete uns.&lt;/p></description></item><item><title>Mord in Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:50:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</guid><description>&lt;p>Wir sitzen hoch oben über den Dächern von Silbrigmond. Im muschelförmigen Schrein an der Spitze des schlanken Turms des Tempels von Lathander, dem Gott der aufgehenden Sonne. Wir warten auf das erste Licht des beginnenden Tages. Meine Begleiterin ist Alenia Reyrel. Alenia ist Tempeldienerin des Corellon. Sie stammt aus dem Dorf von Meister Gumba Kahn und seinem Bruder Maeral aus dem Haus Thaorael. Wir haben sie vor ein paar Tagen hier in Silbrigmond in den Everdusk Hallen kennen gelernt. Und sie hat ein wenig Zeit mit uns verbracht. Vor allem mit Anselma. Gestern hat sie mitgeholfen, den Diebstahl der Sonnenklinge zu vereiteln, an die ein Teil meiner Seele gebunden ist. Meine Gedanken kehren zurück in die Vergangenheit.&lt;/p></description></item><item><title>Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:52:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</guid><description>&lt;p>Silbrigmond ist eine wunderschöne Stadt. Es erinnert mich an meine alte Heimat. Meine alte Heimat in den fliegenden Städten eines längst untergegangenen Reiches. Zugegeben, diese Stadt schwebt nicht über den Wolken. Doch die hohen, schmalen Türme, das viele Grün, die blühenden Blumen an den Geländern der kleinen Brücken zwischen den Grundstücken, all das vermittelt mir das Gefühl von Leichtigkeit und Frieden.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Wir wurden bei unserer Ankunft bereits erwartet. Die silbern gerüsteten Wachen am Stadttor übermittelten die Botschaft, dass wir uns so bald als möglich zu den Everdusk-Hallen begeben sollte. Das war ohnehin unser Ziel, also machten wir uns auf den Weg. Der &lt;em>Meister Kahn&lt;/em> studierte noch schnell ein paar Aushänge um dann eiligst wieder zu uns aufzuschließen.&lt;/p></description></item><item><title>Rückkehr</title><link>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:31:36 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</guid><description>&lt;p>Meine Gefährten und ich sind zurück auf Faerun. Zurück aus dem Reich der Schatten. Dem Reich der Königin der Raben. Und ich bin überzeugt, wir haben einen nicht geringen Anteil daran, dass sie auch weiterhin Königin über ihr Reich bleibt. Denn wir haben das dunkle Ritual zerstört, dass dort tief unter der Erde im Gange war. Ich bin nicht stolz auf diesen Umstand. Diese überhöhte Sterbliche ist eine Notwendigkeit. Ein geringeres Übel als die Alternativen. Aber ich bin stolz darauf, dass unsere Taten eine Bedrohung für die Lebenden abgewendet hat.&lt;/p></description></item><item><title>Briefe von Finufaranell VI</title><link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-6/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 22:12:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-6/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Geliebter Neffe,&lt;/p>
&lt;p>uns ergeht es ganz hervorragend hier in Silbrigmond. Doch nicht über unsere Vergnügungen und glamourösen Abenteuer möchte ich berichten, vielmehr soll es um langweilige und dröge Dinge wie die Politik gehen. So wie du es erbeten hattest.&lt;/p>
&lt;h3 id="silbrigmond">Silbrigmond&lt;/h3>
&lt;p>Lord Taern Hornblade, der amtierende Regent und Hochmagier der Stadt, Nachfolger der legendären Alustriel Silverhand, steht unter heftiger Kritik. Die Bewohner der Silbermarschen machen ihn und Silbrigmond für eine Reihe von Niederlagen verantwortlich. Vor allem der Verlust von Sundabar, die vollkommene Zerstörung eben dieser Stadt und das Massaker an den Einwohnern lastet schwer auf dem selbstgerechten Ruf Silbrigmonds und ihrer Ritter in Silber.&lt;/p></description></item><item><title>Eisiger Affentanz</title><link>https://pifco.org/posts/eisiger-affentanz/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 22:19:00 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/eisiger-affentanz/</guid><description>&lt;p>Der Eisberg Oyaviggaton war gefunden. Doch für Jubel unter der Besatzung sorgte der Anblick des bedrohlichen, schwimmenden Hortes eines uralten Drachen nun nicht gerade. Die Gefährten sorgten sich außerdem darum, dass die einheimischen Jäger, die sie zum Eisberg geführt hatten, Alarm schlugen.&lt;/p>
&lt;p>So bat man Meisterin Aruunsha mit der Meranwë einen kurzen Sprung zu unternehmen, um vor die Fischer zu kommen und sie abzufangen. Zu ihrem Erstaunen reagierte das Schiff nicht, irgendetwas schien den magischen, planaren Antrieb des Drachenbootes zu blockieren. Kurzentschlossen verwandelte der Mann Oba erneut in ein Biest, diesmal in einen riesigen Hai, der das kleine Boot der Einheimischen mühelos einholte und zerstörte. Die Überlebenden wurden anschließend von der Meranwë eingesammelt und verhört.&lt;/p></description></item><item><title>Brutstätte</title><link>https://pifco.org/posts/brutstaette/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 16:06:22 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/brutstaette/</guid><description>&lt;p>Mit Leosin und einigen befreiten Bewohnern von Greenest kehrten unsere Helden zu Governor Nighthill zurück. Bereits auf dem Weg überzeugte Leosin die Gefährten davon, noch einmal in das Lager der Kultisten zurück zu kehren, um mehr Informationen zu sammeln. Vor allem die Aktivitäten in der Höhle interessieren Leosin.&lt;/p>
&lt;h2 id="aussicht-auf-belohnung">Aussicht auf Belohnung&lt;/h2>
&lt;p>Zusammen mit seinem Schüler wollte der Mönch unterdessen schnell weiter nach Elturel reisen, um sich dort mit dem Paladin Ontharr Frume zu treffen und die weiteren Schritte zu beraten. Er gab den Rettern von Greenest den Auftrag, ihn dort - in Elturel - wieder zu treffen und sich auszutauschen. Ihre Belohnungen sollen sie ebenfalls dort erhalten.&lt;/p></description></item><item><title>Kultistenlager</title><link>https://pifco.org/posts/kultistenlager/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 20:42:15 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/kultistenlager/</guid><description>&lt;p>Die Zeit bis zum Morgen nach dem Kampf um Greenest war kurz. Arvandor wurde von der letzen überlebenden Priesterin der Chantea von seinen Verletzung geheilt, die er im Kampf gegen Langdedrosa erlitten hatte. Oba erwacht sehr überraschend aus seiner Bewusstlosigkeit. Unsere Helden haben wohl schon viel gesehen, so dass sie sich dadurch - im Gegensatz zu den Burgmannen von Greenest - nicht aus der Ruhe bringen lassen.&lt;/p>
&lt;h2 id="der-auftrag">Der Auftrag&lt;/h2>
&lt;p>Die Verteidiger von Greenest werden von Nesim Waldara aufgesucht, einem Mönchsbruder des verschwundenen Leosin Erlanthar. Er bittet um Hilfe bei der Suche nach seinem Meister. Er selbst ist durch die Verletzungen, die er im Kampf gegen die Kultistenhorde erlitten hat, nicht dazu in der Lage. Die einzig verbliebene Priesterin hat ihre Gebete auch für Arvandor erschöpft und der Tempel mit all seinen Heiltränken und Schriftrollen wurde geplündert.&lt;/p></description></item></channel></rss>