<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Postsachen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
		<link>https://pifco.org/posts/</link>
		<description>Recent content in Postsachen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>de-de</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Sun, 09 Feb 1490 11:05:48 +0100</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://pifco.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Der Abtrünnige</title>
			<link>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</link>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 1490 11:05:48 +0100</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</guid>
			<description>

&lt;p&gt;Die Bezwinger von Arauthator hatten sich dem Kult ergeben. Gefesselt und geknebelt, mit Stricken um den Hälsen, wurden ihnen die Habseligkeiten abgenommen und anschließend erneut in die große Kaverne geführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle, bis auf Arvandor und Yona. Die Halblingsfrau war bereits seit der Kapitulation der Gesandten des Rates verschwunden und hielt sich zusammen mit dem riesigen, grünen Drachen Cuth in dessen Hort auf. Arvandor hingegen wurde von dem elfischen Reiter des Drachen zu einer Unterredung an das andere Ende der domartigen Kaverne gebeten. Und damit außerhalb der Hör- und Sichtweite der übrigen, hilflosen Retter von Greenest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/SDyYtDl.png&#34; alt=&#34;Neronvain&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Das Volk der Elfen ist bestimmt, über diese Welt zu herrschen!&amp;rdquo; -Neronvain&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Währenddessen schafften die Kultisten Kunstgegenstände, Dokumente, Ausrüstung und Vorräte in die Kaverne und ordneten das Material ordentlich in einem Kreis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oba Zok - immer noch schwer verletzt vom Angriff des grünen Drachen - wurde von einem Kultisten abgeführt und dorthin gebracht, wohin auch Arvandor und der elfische Reiter verschwunden waren. Einige Zeit später wurde der Mann als Nächster abgeführt. Halvan und Tashenell versuchten sich aus ihren Fesseln zu befreien, ohne ihren Wächter zu alarmieren, aber die Fesseln saßen zu fest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Minuten wurden zu Stunden. Schließlich erschienen Arvandor, der Mann und der elfische Anführer der Kultisten  wieder im Hauptbereich der Kaverne. Arvandor und der Mann waren frei! Doch wo war Oba Zok? Noch bevor Halvan und Tashenell sich viele Gedanken darüber machen konnten, erschien unvermittelt ein in kunstfertige Roben gekleideter Mann mit glatzköpfigem und tätowierten Schädel in der Höhle unweit der gelagerten Ausrüstung der Kultisten. Der Rote Zauberer erhielt vom elfischen Kultistenanführer Anweisungen, verneigte sich ehrerbietend und begann umgehend mit einer Zauberformel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/fWgxlZR.png&#34; alt=&#34;Schädel aus Blut&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Also ein Teil meines Wesens findet ja gut, dass ein Red Wizard einen Elfen Meister nennt. Also der dunkle Teil meiner Seele&amp;rdquo;. -Arvandor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nee. Der dunkle Teil deiner Seele hat gerade Oba getötet!&amp;rdquo; -Ein Mann&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Arvandor ließ Tashinell durch einen Kultisten zu sich rufen. Doch Tashenell hatte nicht vor das Schauspiel mitzuspielen und er riss sich kurz vor Arvandor los, um ihn mit seinem Körper ins Wasser der Kaverne zu stoßen. An Händen gefesselt, konnte er aber nichts weiter ausrichten und wurde von seinem verräterischen Gefährten wieder an die Oberfläche gezogen. Die Kultisten prügelten auf ihn ein, schlugen ihn bewusstlos und verbrachten ihn abermals in die inzwischen weitestgehend leer geräumte Schlafkammer und fesselten den Mann aus Calimhafen an einen Bettrahmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Mann Eldric erhielt von dem elfischen Anführer der Kultisten, der sich inzwischen als Neronvain vorgestellt hatte, den Befehl, sich um den Halbteufel Halvan zu kümmern, damit er ihn nie wieder zu Gesicht bekäme. Inzwischen war der Rote Zauberer mitsamt der Ausrüstung verschwunden, nur um direkt danach wieder in Höhle aufzutauchen. Er trug ein Krummschwert nach Art des Kultes bei sich, das Neronvain an den Mann übergab und seinen Befehl bekräftigte, jetzt doch mal kurzen Prozess mit dem verbliebenen Halbteufel zu machen. Zumal er sein Versprechen ja jetzt wohl eingehalten hätte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Mann schnappte sich den gefesselten und geknebelten Halvan und verbrachte auch ihn in die ehemalige Schlafkammer der Kultisten. Neronvain begab sich unterdessen mit dem Roten Zauberer in den Hort von Cuth, wo sich der grüne Drache und Yona angeregt unterhielten. Auch dort stapelten sie den Großteil der wertvollen Gegenstände des Hortes in einem Kreis und der Rote Zauberer verschwand abermals mitsamt den Schätzen des Drachen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;alarm&#34;&gt;Alarm!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Noch während die verräterischen Retter von Greenest in der Schlafkammer so taten als ob sie ihre verratenen Gefährten folterten und peinlich befragten, schlugen die Kultisten Alarm! Dunkelelfen griffen an!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/E7LcMPC.png&#34; alt=&#34;Dunkelelfenkrieger&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die entzweiten Agenten des Rates der Allianz nutzten die Verwirrung des Angriffs aus. Arvandor und der Mann kämpften gegen Kultisten und Dunkelelfen gleichermaßen, Halvan und Tashenell versuchten zum Ausgang zu gelangen. Der Drache und Neronvain verließen die Höhle und Yona blieb zusammen mit zwei Elfen allein im Hort zurück. Schnell rannte die Halblingsfrau nach oben, schlüpfte durch Geheimtüren, rollte ihren magischen Teppich aus und nahm über die Köpfe der in der Höhle kämpfenden Kultisten, Riesen und Dunkelelfen die Verfolgung des Drachen auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gute Dutzend Dunkelelfen war schnell siegreich, die Ettins, die Kultisten aber auch die Oberflächenelfen waren besiegt und getötet und so schnell wie sie gekommen waren, waren die Drow auch wieder in der Dunkelheit verschwunden. Halvan und Tashenell flüchtet schnell aus der Höhle und eilten in Richtung Süden, ohne auf ihre verräterischen Begleiter zu warten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arvandor und der Mann sammelten die sterblichen Überreste des Oba ein, denn dieser war mit einem Stich durch sein Herz getötet worden. Sie überprüften noch die Höhle und den Hort auf Dinge, die der Kult zurück gelassen hatte, doch scheinbar waren die Anhänger der Tiamat recht gründlich gewesen und der Rote Zauberer hatte die wichtigsten Dinge mit sich wegteleportiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yona konnte mit ihrem Teppich das Tempo des alten, grünen Drachen nicht mithalten, drehte enttäuscht um und kehrte zur Gumpe zurück, wo sie auf Arvandor und den Mann traf. Diese erklärten ihre Unschuld und ihren Plan mit der Leiche des Oba nach Altand zurückkehren zu wollen um ihn dort mit einem Ritual der dunklen Göttin des Mannes wiederzuerwecken. Gesagt getan. Dank der Gunst seiner Göttin konnte der Mann Oba Zok von den Toten erwecken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mit-reinem-gewissen-aber-allein&#34;&gt;Mit reinem Gewissen, aber allein&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unterdessen hatten Tashenell und Halvan den Handelsweg erreicht und machten sich auf zum &amp;ldquo;Way Inn&amp;rdquo;. Nur einen knappen Tag später erreichten sie am Abend den berühmt gewordenen Wegepunkt. Endlich wieder eine anständige Mahlzeit und ein warmes und weiches Bett! Doch eine geruhsame Nacht war ihnen nicht vergönnt. Hatten sie am Abend in der Taverne verstohlene Blicke auf sie noch als Paranoia aufgrund des kürzlich erfolgten Verrats ihrer Weggefährten abgetan, so mussten sie nun erkennen, dass sie in tödlicher Gefahr waren. Tashenell schreckte aus seinem Schlaf hoch, kurz bevor zwei dunkle Gestalten ihre Schwerter in ihrer beiden Körper bohren konnten. Schnell gab er Alarm, rollte sich aus dem Bett und ergriff sein Schwert. Halvan schleuderte einen Blitz gegen die Mordgesellen. Die verbliebenen Helden von Greenest glaubten schon an den Sieg, als ein noch gewaltigerer Blitz  durch das Fenster ihres Quartiers quer durch das Haupthaus donnerte, Türen und Möbel zerstörte. Nach Eis und Gift, jetzt also der Blitzatem eines Blauen Drachen, den Halvan schwer und schmerzhaft zu spüren bekam!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tashenell konnte sich dagegen gerade noch retten und gemeinsam stürmten sie über die Treppe hinunter und orientierten sich im Freien. Der Blauer Drache griff den Rastplatz an! Mehrere Gebäude standen bereits in Flammen, der Stall ihrer Wyvern war schwer beschädigt und eines ihrer Reittiere konnte sich just befreien und wollte zur Flucht ansetzen, als die Klauen und die Reißzähne des Drachen die kleinere Flugechse in Stücke riss. Tashenell eilte zum Stall, um die übrigen Wyvern zu befreien, nur um festzustellen, dass ein Tier bereits unter Feuer und Holz begraben war und sich nicht mehr rührte. Er befreite Diddy nur um sich anschließend einem drachenblütigem Krieger mit Speer und Schild entgegen zu stehen, der von dem blauen Wyrm herunter gesprungen war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Halvan schleuderte unsichtbar Blitz und Feuer gegen den Kultistenkrieger, Tashenell schoß Pfeil um Pfeil. Doch all das schien, ihren Gegner nicht zu beindrucken. Einige wenige überlebende Söldner der Flammenden Faust stellten sich dem Drakonier in den Weg, doch niemand schien den furchteinflößenden Kämpfer aufhalten zu können. Zusammen mit dem blauen Drachen versuchte er Halvan aufzuspüren und einzukesseln, doch der Tiefling bewegte sich geschickt zwischen den Gebäuden. Doch am Ende entschied er sich einmal für die falsche Richtung und der Drakonier spieh ebenso wie sein Reittier Blitze aus seinem Rachen und erwischte den unsichtbaren Zauberer, der tödlich getroffen zu Boden stürzte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt sollte Tashenell sterben. Der Mann aus Calimhafen versuchte sich ebenfalls zwischen den Gebäuden zu bewegen, die Deckung der Flüchtenden auszunutzen, vor dem Drachen auszuweichen und hin und wieder einen Treffer mit seinem Bogen zu landen. Das Duell zwischen dem drachenblütigem Unhold und dem geschickten Krieger aus dem Süden wogte hin und her, durch brennende Gebäude und über den Dächern fochten beiden eine tödliches Duell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch nur der Mut der wenigen, übrig gebliebenen Männer der Flammenden Faust konnte das Blatt zugunsten des letzten verbliebenen Retters von Greenest wenden. Der Drakonier entschied sich zu spät zum Rückzug und kurz bevor der Drachen seinen Reiter retten konnte, schoss Tashenell einen Pfeil durch seine Kehle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den Kellern und steinernen Kaminen überdauerten die Überlebenden die weiteren wütenden Angriffe des Drachen, bevor dieser schließlich in den Morgenstunden von seinem grauenvollen Treiben abließ. Von fast 300 Personen am Ort wurden über 200 durch den Angriff des Kultes getötet und viele weitere, so wie Halvan, waren tödlich verletzt und es war ungewiss, ob sie die nächsten Stunden überleben würden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kunde des Angriffs auf den &amp;ldquo;Way Inn&amp;rdquo; erreichte auch die Verräter von Greenest in Altand und so machte sie sich umgehend auf und erreichten noch am Abend den Kriegsschauplatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Werden sie wieder zueinander finden oder hat der Kult ihre Gemeinschaft auf Dauer zerstört und sich so eines gefährlichen Gegners entledigt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Die Bezwinger von Arauthator hatten sich dem Kult ergeben. Gefesselt und geknebelt, mit Stricken um den Hälsen, wurden ihnen die Habseligkeiten abgenommen und anschließend erneut in die große Kaverne geführt.</p>

<p>Alle, bis auf Arvandor und Yona. Die Halblingsfrau war bereits seit der Kapitulation der Gesandten des Rates verschwunden und hielt sich zusammen mit dem riesigen, grünen Drachen Cuth in dessen Hort auf. Arvandor hingegen wurde von dem elfischen Reiter des Drachen zu einer Unterredung an das andere Ende der domartigen Kaverne gebeten. Und damit außerhalb der Hör- und Sichtweite der übrigen, hilflosen Retter von Greenest.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/SDyYtDl.png" alt="Neronvain" /></p>

<blockquote>
<p>&ldquo;Das Volk der Elfen ist bestimmt, über diese Welt zu herrschen!&rdquo; -Neronvain</p>
</blockquote>

<p>Währenddessen schafften die Kultisten Kunstgegenstände, Dokumente, Ausrüstung und Vorräte in die Kaverne und ordneten das Material ordentlich in einem Kreis.</p>

<p>Oba Zok - immer noch schwer verletzt vom Angriff des grünen Drachen - wurde von einem Kultisten abgeführt und dorthin gebracht, wohin auch Arvandor und der elfische Reiter verschwunden waren. Einige Zeit später wurde der Mann als Nächster abgeführt. Halvan und Tashenell versuchten sich aus ihren Fesseln zu befreien, ohne ihren Wächter zu alarmieren, aber die Fesseln saßen zu fest.</p>

<p>Die Minuten wurden zu Stunden. Schließlich erschienen Arvandor, der Mann und der elfische Anführer der Kultisten  wieder im Hauptbereich der Kaverne. Arvandor und der Mann waren frei! Doch wo war Oba Zok? Noch bevor Halvan und Tashenell sich viele Gedanken darüber machen konnten, erschien unvermittelt ein in kunstfertige Roben gekleideter Mann mit glatzköpfigem und tätowierten Schädel in der Höhle unweit der gelagerten Ausrüstung der Kultisten. Der Rote Zauberer erhielt vom elfischen Kultistenanführer Anweisungen, verneigte sich ehrerbietend und begann umgehend mit einer Zauberformel.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/fWgxlZR.png" alt="Schädel aus Blut" /></p>

<blockquote>
<p>&ldquo;Also ein Teil meines Wesens findet ja gut, dass ein Red Wizard einen Elfen Meister nennt. Also der dunkle Teil meiner Seele&rdquo;. -Arvandor</p>

<p>&ldquo;Nee. Der dunkle Teil deiner Seele hat gerade Oba getötet!&rdquo; -Ein Mann</p>
</blockquote>

<p>Arvandor ließ Tashinell durch einen Kultisten zu sich rufen. Doch Tashenell hatte nicht vor das Schauspiel mitzuspielen und er riss sich kurz vor Arvandor los, um ihn mit seinem Körper ins Wasser der Kaverne zu stoßen. An Händen gefesselt, konnte er aber nichts weiter ausrichten und wurde von seinem verräterischen Gefährten wieder an die Oberfläche gezogen. Die Kultisten prügelten auf ihn ein, schlugen ihn bewusstlos und verbrachten ihn abermals in die inzwischen weitestgehend leer geräumte Schlafkammer und fesselten den Mann aus Calimhafen an einen Bettrahmen.</p>

<p>Der Mann Eldric erhielt von dem elfischen Anführer der Kultisten, der sich inzwischen als Neronvain vorgestellt hatte, den Befehl, sich um den Halbteufel Halvan zu kümmern, damit er ihn nie wieder zu Gesicht bekäme. Inzwischen war der Rote Zauberer mitsamt der Ausrüstung verschwunden, nur um direkt danach wieder in Höhle aufzutauchen. Er trug ein Krummschwert nach Art des Kultes bei sich, das Neronvain an den Mann übergab und seinen Befehl bekräftigte, jetzt doch mal kurzen Prozess mit dem verbliebenen Halbteufel zu machen. Zumal er sein Versprechen ja jetzt wohl eingehalten hätte.</p>

<p>Der Mann schnappte sich den gefesselten und geknebelten Halvan und verbrachte auch ihn in die ehemalige Schlafkammer der Kultisten. Neronvain begab sich unterdessen mit dem Roten Zauberer in den Hort von Cuth, wo sich der grüne Drache und Yona angeregt unterhielten. Auch dort stapelten sie den Großteil der wertvollen Gegenstände des Hortes in einem Kreis und der Rote Zauberer verschwand abermals mitsamt den Schätzen des Drachen.</p>

<h2 id="alarm">Alarm!</h2>

<p>Noch während die verräterischen Retter von Greenest in der Schlafkammer so taten als ob sie ihre verratenen Gefährten folterten und peinlich befragten, schlugen die Kultisten Alarm! Dunkelelfen griffen an!</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/E7LcMPC.png" alt="Dunkelelfenkrieger" /></p>

<p>Die entzweiten Agenten des Rates der Allianz nutzten die Verwirrung des Angriffs aus. Arvandor und der Mann kämpften gegen Kultisten und Dunkelelfen gleichermaßen, Halvan und Tashenell versuchten zum Ausgang zu gelangen. Der Drache und Neronvain verließen die Höhle und Yona blieb zusammen mit zwei Elfen allein im Hort zurück. Schnell rannte die Halblingsfrau nach oben, schlüpfte durch Geheimtüren, rollte ihren magischen Teppich aus und nahm über die Köpfe der in der Höhle kämpfenden Kultisten, Riesen und Dunkelelfen die Verfolgung des Drachen auf.</p>

<p>Das gute Dutzend Dunkelelfen war schnell siegreich, die Ettins, die Kultisten aber auch die Oberflächenelfen waren besiegt und getötet und so schnell wie sie gekommen waren, waren die Drow auch wieder in der Dunkelheit verschwunden. Halvan und Tashenell flüchtet schnell aus der Höhle und eilten in Richtung Süden, ohne auf ihre verräterischen Begleiter zu warten.</p>

<p>Arvandor und der Mann sammelten die sterblichen Überreste des Oba ein, denn dieser war mit einem Stich durch sein Herz getötet worden. Sie überprüften noch die Höhle und den Hort auf Dinge, die der Kult zurück gelassen hatte, doch scheinbar waren die Anhänger der Tiamat recht gründlich gewesen und der Rote Zauberer hatte die wichtigsten Dinge mit sich wegteleportiert.</p>

<p>Yona konnte mit ihrem Teppich das Tempo des alten, grünen Drachen nicht mithalten, drehte enttäuscht um und kehrte zur Gumpe zurück, wo sie auf Arvandor und den Mann traf. Diese erklärten ihre Unschuld und ihren Plan mit der Leiche des Oba nach Altand zurückkehren zu wollen um ihn dort mit einem Ritual der dunklen Göttin des Mannes wiederzuerwecken. Gesagt getan. Dank der Gunst seiner Göttin konnte der Mann Oba Zok von den Toten erwecken.</p>

<h2 id="mit-reinem-gewissen-aber-allein">Mit reinem Gewissen, aber allein</h2>

<p>Unterdessen hatten Tashenell und Halvan den Handelsweg erreicht und machten sich auf zum &ldquo;Way Inn&rdquo;. Nur einen knappen Tag später erreichten sie am Abend den berühmt gewordenen Wegepunkt. Endlich wieder eine anständige Mahlzeit und ein warmes und weiches Bett! Doch eine geruhsame Nacht war ihnen nicht vergönnt. Hatten sie am Abend in der Taverne verstohlene Blicke auf sie noch als Paranoia aufgrund des kürzlich erfolgten Verrats ihrer Weggefährten abgetan, so mussten sie nun erkennen, dass sie in tödlicher Gefahr waren. Tashenell schreckte aus seinem Schlaf hoch, kurz bevor zwei dunkle Gestalten ihre Schwerter in ihrer beiden Körper bohren konnten. Schnell gab er Alarm, rollte sich aus dem Bett und ergriff sein Schwert. Halvan schleuderte einen Blitz gegen die Mordgesellen. Die verbliebenen Helden von Greenest glaubten schon an den Sieg, als ein noch gewaltigerer Blitz  durch das Fenster ihres Quartiers quer durch das Haupthaus donnerte, Türen und Möbel zerstörte. Nach Eis und Gift, jetzt also der Blitzatem eines Blauen Drachen, den Halvan schwer und schmerzhaft zu spüren bekam!</p>

<p>Tashenell konnte sich dagegen gerade noch retten und gemeinsam stürmten sie über die Treppe hinunter und orientierten sich im Freien. Der Blauer Drache griff den Rastplatz an! Mehrere Gebäude standen bereits in Flammen, der Stall ihrer Wyvern war schwer beschädigt und eines ihrer Reittiere konnte sich just befreien und wollte zur Flucht ansetzen, als die Klauen und die Reißzähne des Drachen die kleinere Flugechse in Stücke riss. Tashenell eilte zum Stall, um die übrigen Wyvern zu befreien, nur um festzustellen, dass ein Tier bereits unter Feuer und Holz begraben war und sich nicht mehr rührte. Er befreite Diddy nur um sich anschließend einem drachenblütigem Krieger mit Speer und Schild entgegen zu stehen, der von dem blauen Wyrm herunter gesprungen war.</p>

<p>Halvan schleuderte unsichtbar Blitz und Feuer gegen den Kultistenkrieger, Tashenell schoß Pfeil um Pfeil. Doch all das schien, ihren Gegner nicht zu beindrucken. Einige wenige überlebende Söldner der Flammenden Faust stellten sich dem Drakonier in den Weg, doch niemand schien den furchteinflößenden Kämpfer aufhalten zu können. Zusammen mit dem blauen Drachen versuchte er Halvan aufzuspüren und einzukesseln, doch der Tiefling bewegte sich geschickt zwischen den Gebäuden. Doch am Ende entschied er sich einmal für die falsche Richtung und der Drakonier spieh ebenso wie sein Reittier Blitze aus seinem Rachen und erwischte den unsichtbaren Zauberer, der tödlich getroffen zu Boden stürzte.</p>

<p>Jetzt sollte Tashenell sterben. Der Mann aus Calimhafen versuchte sich ebenfalls zwischen den Gebäuden zu bewegen, die Deckung der Flüchtenden auszunutzen, vor dem Drachen auszuweichen und hin und wieder einen Treffer mit seinem Bogen zu landen. Das Duell zwischen dem drachenblütigem Unhold und dem geschickten Krieger aus dem Süden wogte hin und her, durch brennende Gebäude und über den Dächern fochten beiden eine tödliches Duell.</p>

<p>Doch nur der Mut der wenigen, übrig gebliebenen Männer der Flammenden Faust konnte das Blatt zugunsten des letzten verbliebenen Retters von Greenest wenden. Der Drakonier entschied sich zu spät zum Rückzug und kurz bevor der Drachen seinen Reiter retten konnte, schoss Tashenell einen Pfeil durch seine Kehle.</p>

<p>In den Kellern und steinernen Kaminen überdauerten die Überlebenden die weiteren wütenden Angriffe des Drachen, bevor dieser schließlich in den Morgenstunden von seinem grauenvollen Treiben abließ. Von fast 300 Personen am Ort wurden über 200 durch den Angriff des Kultes getötet und viele weitere, so wie Halvan, waren tödlich verletzt und es war ungewiss, ob sie die nächsten Stunden überleben würden.</p>

<p>Die Kunde des Angriffs auf den &ldquo;Way Inn&rdquo; erreichte auch die Verräter von Greenest in Altand und so machte sie sich umgehend auf und erreichten noch am Abend den Kriegsschauplatz.</p>

<p>Werden sie wieder zueinander finden oder hat der Kult ihre Gemeinschaft auf Dauer zerstört und sich so eines gefährlichen Gegners entledigt?</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Kultgeschichte</title>
			<link>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</link>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 1490 13:05:15 +0100</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</guid>
			<description>

&lt;p&gt;Das dominierende politische Thema dieser Tage in Waterdeep ist natürlich &lt;a href=&#34;https://pifco.org/posts/die-rueckkehr&#34;&gt;die Rückkehr von Lady Laeral&lt;/a&gt;. Doch ihre Rückkehr steht ganz im Zeichen des Kampfes gegen den Kult der Drachen, der bereits vor langer Zeit besiegt schien und doch &lt;a href=&#34;https://pifco.org/posts/kult-der-drachen&#34;&gt;in den vergangenen Jahren zu neuer Stärke gefunden hat&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser neu geformte Kult der Drachen hat sich gegenüber alten Zeiten gewandelt und reformiert. Und diese neue Ausrichtung dürfte auch einer der Gründe für den Erfolg des Kultes sein. Vorangetrieben wurde die Reform und die neue Geschlossenheit durch ihren charismatischen Führer Severin Silrajin aus Calimport.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/tmEgSLY.png&#34; alt=&#34;Severin Silrajin&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er hat die versprengten Überreste des einstigen Totenkultes mit den Klerikern der Tiamat vereint und - wie wir inzwischen wissen - arbeitet an der Befreiung seiner Göttin aus ihrem Gefängnis in den Neun Höllen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;totenkult&#34;&gt;Totenkult&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vor über 500 Jahren entstand der Kult der Drachen unter der Führung des Erznekromanten Sammaster und des Hohepriesters Algashon in der Region, die heute als Sembia bekannt ist. Sammaster war einstmals ein Auserwählter Mystras, der verstoßen wurde und gemeinsam mit seinem Freund Algashon, ein Hohepriester des Totengottes Bane, auf Rache sinnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam strebten sie die Herrschaft der Untoten über Faerun an. Der Kult der Drachen hatte als Ziel möglichst viele Drachen zu bekehren und zu Dracolichen zu erheben. Die Zukunft sollte den Untoten gehören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach vielen Schlachten konnte Sammaster erst vor hundert Jahren schließlich vernichtet werden. Manche der Kämpfe sind heute noch Legion, wie die Harpstar Kriege oder der Kampf der Companie der Zwölf in den Wüstenmaulbergen oder die Belagerung Silbrigmonds, bei der übrigens das heutige Ratsmitglied Taern Hornblade noch mitkämpfte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kult-der-tiamat&#34;&gt;Kult der Tiamat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Severin gelang es knapp hundert Jahre nach diesen Ereignissen und in unserer Zeit sehr schnell die versprengten Reste des Kultes und die Kleriker der Tiamat zu vereinen. Aus den kleinen und recht ungefährlichen Gruppen formte er mit harter und effizienter Hand eine Streitmacht, welche die Allianz der Lords mit Erfolg in die Enge gedrängt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;War es früher das Ziel des Kultes die Herrschaft der Untoten herbeizuführen, so strebt der Kult heute die Herrschaft der lebenden Drachen an. Aus den früheren Nekromanten mit loser Bindung an die Totengötter ist heute eine ebenso fanatische Miliz der Klerikerschaft der Göttin der Drachen geworden. Unter dem Banner der Drachengöttin versammeln sich viele, welche die Macht über die Welt am besten in den Händen &amp;ldquo;der Alten&amp;rdquo; sehen. Wie einstmals in dem glorreichen Zeitalter der Drachen vor 25.000 Jahren, als Drachen und Elfen über diese Welt herrschten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dieses große Ziel zu erreichen, muss der Kult ihre Göttin aus ihrem Gefängnis befreien. Und wie wir beobachten, tun sie alles - wirklich alles - dafür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Das dominierende politische Thema dieser Tage in Waterdeep ist natürlich <a href="/posts/die-rueckkehr">die Rückkehr von Lady Laeral</a>. Doch ihre Rückkehr steht ganz im Zeichen des Kampfes gegen den Kult der Drachen, der bereits vor langer Zeit besiegt schien und doch <a href="/posts/kult-der-drachen">in den vergangenen Jahren zu neuer Stärke gefunden hat</a>.</p>

<p>Dieser neu geformte Kult der Drachen hat sich gegenüber alten Zeiten gewandelt und reformiert. Und diese neue Ausrichtung dürfte auch einer der Gründe für den Erfolg des Kultes sein. Vorangetrieben wurde die Reform und die neue Geschlossenheit durch ihren charismatischen Führer Severin Silrajin aus Calimport.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/tmEgSLY.png" alt="Severin Silrajin" /></p>

<p>Er hat die versprengten Überreste des einstigen Totenkultes mit den Klerikern der Tiamat vereint und - wie wir inzwischen wissen - arbeitet an der Befreiung seiner Göttin aus ihrem Gefängnis in den Neun Höllen.</p>

<h2 id="totenkult">Totenkult</h2>

<p>Vor über 500 Jahren entstand der Kult der Drachen unter der Führung des Erznekromanten Sammaster und des Hohepriesters Algashon in der Region, die heute als Sembia bekannt ist. Sammaster war einstmals ein Auserwählter Mystras, der verstoßen wurde und gemeinsam mit seinem Freund Algashon, ein Hohepriester des Totengottes Bane, auf Rache sinnte.</p>

<p>Gemeinsam strebten sie die Herrschaft der Untoten über Faerun an. Der Kult der Drachen hatte als Ziel möglichst viele Drachen zu bekehren und zu Dracolichen zu erheben. Die Zukunft sollte den Untoten gehören.</p>

<p>Nach vielen Schlachten konnte Sammaster erst vor hundert Jahren schließlich vernichtet werden. Manche der Kämpfe sind heute noch Legion, wie die Harpstar Kriege oder der Kampf der Companie der Zwölf in den Wüstenmaulbergen oder die Belagerung Silbrigmonds, bei der übrigens das heutige Ratsmitglied Taern Hornblade noch mitkämpfte.</p>

<h2 id="kult-der-tiamat">Kult der Tiamat</h2>

<p>Severin gelang es knapp hundert Jahre nach diesen Ereignissen und in unserer Zeit sehr schnell die versprengten Reste des Kultes und die Kleriker der Tiamat zu vereinen. Aus den kleinen und recht ungefährlichen Gruppen formte er mit harter und effizienter Hand eine Streitmacht, welche die Allianz der Lords mit Erfolg in die Enge gedrängt hat.</p>

<p>War es früher das Ziel des Kultes die Herrschaft der Untoten herbeizuführen, so strebt der Kult heute die Herrschaft der lebenden Drachen an. Aus den früheren Nekromanten mit loser Bindung an die Totengötter ist heute eine ebenso fanatische Miliz der Klerikerschaft der Göttin der Drachen geworden. Unter dem Banner der Drachengöttin versammeln sich viele, welche die Macht über die Welt am besten in den Händen &ldquo;der Alten&rdquo; sehen. Wie einstmals in dem glorreichen Zeitalter der Drachen vor 25.000 Jahren, als Drachen und Elfen über diese Welt herrschten.</p>

<p>Um dieses große Ziel zu erreichen, muss der Kult ihre Göttin aus ihrem Gefängnis befreien. Und wie wir beobachten, tun sie alles - wirklich alles - dafür.</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Gefangenschaft</title>
			<link>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</link>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 1489 21:42:57 +0100</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Die ungleichen Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator näherten sich der Kultstätte von Eldath, der Göttin der Wasserfälle. Ihre Vermutung erschien richtig zu sein, dass sich dort der Kult verbarg, um von diesem Ort aus den Süden des Nebelwaldes mit Angst und Terror zu überziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicke Spinnweben durchzogen die Äste der Bäume, die strenge Kühle des frühwinterlichen Waldes wich ganz langsam einem wärmeren, mit schwerer Feuchtigkeit durchzogenem Klima. Der Mann sprach einen Zauber, der die misstrauischen Gefährten vor unliebsamen Beobachtern schützte und ihre Spuren im dichten Unterholz erfolgreich tarnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So erblickten sie schließlich durch den Nebel den gesuchten, verwunschen Platz tief im Wald mit dem idyllischen Wasserfall, der über eine Breite von leicht 8 Metern weit über 30 Meter tief in eine Gumpe stürzte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/GnURUIJ.png&#34; alt=&#34;Schrein von Eldath&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die uneinigen Helden von Greenest beratschlagten über das geeignete Vorgehen. Tashenell war ein Mann der Tat und kletterte am Wasserfall nach oben, befestigte dort sein magisches Seil und erkundete die Felsklippe hinter dem herabstürzenden Wasser. Und tatsächlich, knapp über der Gumpe war eine recht große Öffnung von vielleicht 5 Metern im Ganzen hinter dem hinabstürzenden Wasser verborgen. Groß genug für einen erwachsenen Drachen! Die Gefährten warteten verborgen unweit des Wasserfalls nahe dem Eingang zur Höhle und Tashenell schlich vorsichtig hinein. Er musste äußerst bedächtig sein, denn kurz nach der Öffnung ging es steil hinab und zusammen mit dem Wasser, das durch den Wasserfall in die Höhle eindrang, war es sehr glitschig und rutschig. Er schaffte es nach unten, ohne ein Geräusch zu verursachen und konnte in der Dunkelheit eine Gruppe von Waldelfen erkennen, die hier unten dem Anschein nach Wache zu stehen schienen. Vorsichtig machte er sich wieder auf den Weg zurück und informierte die übrigen, durchnässten Bezwinger von Arauthator über seine Erkenntnisse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese entschlossen sich nach üblicher, längerer Diskussion erstmal Pause zu machen und gründlich nachzudenken, weiter zu diskutieren und gewissermaßen eine Nacht über ihr weiteres Vorgehen zu schlafen. So zogen sie sich wieder auf die Anhöhe oberhalb der Gumpe zurück, von wo sie gekommen waren. Oba erschuf erneut das magische Iglu und so wärmten sich die verfrorenen Retter von Greenest zunächst einmal wieder auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während der Wache des Arvandor bemerkte er eine Gestalt oder einen Felsen in Form einer Gestalt, die unweit ihres Lagerplatzes im Wald zu hocken schien. Yona schickte ihren, inzwischen als Echse Lizzi verwandelten, Familiar zu der Person oder dem Fels und tatsächlich: es war ein schurkenhafter Mensch, in schwarzer, dunkler Rüstung gehüllt und mit Insignien des Kultes der Drachen versehen. Bevor sich die zaghaften Helden von Greenest entscheiden konnten, was zu tun sei, war die Gestalt wieder wie vom Erdboden verschwunden und der neue Tag näherte sich mit schnellen Schritten.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mir wäre es wohler, wenn ich wüsste wer das ist&amp;rdquo; - Arvandor&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dank eines brillanten Einfalls des Tashenell erkundeten er und Yona von außen die Höhle unter sich. Und zwar taten sie dies, in dem sie die Lizzi der Yona in die Höhle schickten und von der Oberfläche und in Sicherheit die mentale Verbindung zur Echse aufrecht erhielten. Sie entdeckte eine Gruppe von 3 Ettin, die Gruppe der Elfen, die Tashi bereits gesehen hatte und außerdem noch einen weiteren schwarzgewandeten Kultisten in einem Höhlenraum, der wie eine Messe ausgerüstet war. In der größten Kaverne der Höhle hinter dem Wasserfall war ein kleiner, unterirdischer See, in dem sich das Wasser, das von außen in die Höhle lief, sammelte. Die Nebenräume, also dort wo sich die Elfen und die Kultisten aufhielten, waren durchaus gemütlich eingerichtet, die Elfen lagerten am Schrein der Eldath auf einem Felsvorsprung über der zentralen Kaverne. Nur der Lagerplatz der Ettins hatte einen klassischen, höhligen Charakter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor Lizzie noch tiefer in den Außenposten des Kultes vordringen konnte, löste sie eine Falle aus und wurde auf der Stelle getötet. Jetzt hieß es für die Bezwinger von Arauthator zu handeln und so entschlossen sie sich allesamt in die Höhle vorzudringen.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Keiner ist so blöd - wie wir&amp;rdquo; - Tashenell&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tashenell und Yona schlichen als Vorhut voraus, der Mann und Oba hintendrein und als Nachhut Arvandor und Halvan. Yona verbarg sich mit einem Unsichtbarkeitszauber, verlor jedoch beim Abstieg in die Höhle den Halt und schlug hart am Boden auf. Doch schienen sie nicht bemerkt worden zu sein und so schlichen sie tiefer hinein in die Dunkelheit. Das gleiche Schicksal ereilte den Mann und Oba und auch sie rutschten auf dem felsigen und matschigen Untergrund aus und polterten in die Tiefe. Jetzt sträubten sich Tashenell die Nackenhaare. Er befand sich wenige Meter vor den herabgestürzten Gefährten und drehte sich langsam zu ihnen um. Oben an der hohen Decke, bislang unbemerkt von den Gefährten, da war er: der riesige, grüne Drache Chuth. Und der zögert nicht lange.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/e6zGEAu.jpg&#34; alt=&#34;Chuth&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ranken und Wurzeln schossen aus dem felsigen Untergrund und schlangen sich um Oba und den Mann, als der Drache seinen giftigen Gasodem in Richtung Höhleneingang blies. Das Gift des Drachen wirkte und der Mann, Oba, Arvandor und Halvan wurden nahezu sofort getötet. Ihre Adern platzen, Oba hustete Blut und Arvandor kämpfte gegen den Schmerz und die Ohnmacht an, stürzte einen Trank der Riesenkraft hinunter und warf sich trotz allem in den Kampf. Oba schleuderte noch einen Feuerball hoch über sich gegen den Drachen, doch der Mann erkannte die Aussichtslosigkeit ihrer Lage und teleportierte sich und Oba aus der Gefahrenzone hinaus in den Wald vor der Gumpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tashenell und Yona flüchteten in die Kammer der Ettins, wo die weibliche Anführerin auf sie wartete. Tash begann ohne zu zögern den Kampf mit der doppelköpfigen Kreatur, schoss einen Pfeil auf sie und zog sein Schwert. Yona schloss sich ihm an und so umkreisten beide behände die Riesin und landeten Treffer auf Treffer. Halvan erhob sich mit einem Flugzauber in die Lüfte und er und Arvandor zwängten sich durch einen bereits entdeckten Höhlenspalt weg von der Zentralkaverne und erstmal außerhalb der Reichweite des grünen Drachen. Alle verbliebenen Bezwinger von Arauthator waren jetzt im Bereich der Kammer der Ettin, die drei Ausgänge aufwies. Chuth versperrte den Felsspalt durch den Arvandor und Halvan die Kammer betreten hatten, die Waldelfen bewachten den Weg, der zu ihrem Lager und zur Kultstätte der Eldath führte. Es blieb damit nur noch der Weg in die Kaverne, den Yona und Tashenell genommen hatten. Diese waren inzwischen mit der Riesin fertig geworden und hatten sie besiegt. Dem wachsamen Auge des Arvandor fiel ein anders und irgendwie gut gearbeiteter Gürtel auf, den die Ettin als Lendenschurz getragen hatte und kurzerhand plünderte er den Leichnam um  den Gürtel an sich zu nehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beiden übrigen Ettin hatten zusammen mit Chuth vor eben diesem, verbliebenen Eingang Stellung bezogen und der Drache forderte die eingekesselten Helden von Greenest auf, sich zu ergeben, einzeln herauszukommen und ihre Waffen abzulegen. Recht zügig entschieden sich die Bezwinger von Arauthator diesmal das Angebot des Unentschieden durch den Drachen anzunehmen. Schnell verbargen sie noch wertvolle Besitztümer in ihrer Unterwäsche, setzten noch Notrufe per Gedankenmagie ab und ergaben sich dem grünen Drachen und dem elfischen Reiter. Besonders erfreut erschien Chuth über Yona zu sein, die er umgehend in seinen Hort bringen ließ. Der Mann hatte in der Zwischenzeit Oba zum Affen gemacht, doch auch diese beiden sollten sich den Kultisten ergeben, nachdem der Drache gedroht hatte den inzwischen gefesselten Arvandor zu töten, sollten sie fliehen oder kämpfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/vduQcxg.jpg&#34; alt=&#34;Karte von Neronvain’s Stronghold&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und so schien das Ende der Retter von Greenest gekommen zu sein. Diesmal bedurften sie der Rettung oder konnten sie sich doch von selbst aus ihrer misslichen Lage befreien?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Die ungleichen Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator näherten sich der Kultstätte von Eldath, der Göttin der Wasserfälle. Ihre Vermutung erschien richtig zu sein, dass sich dort der Kult verbarg, um von diesem Ort aus den Süden des Nebelwaldes mit Angst und Terror zu überziehen.</p>

<p>Dicke Spinnweben durchzogen die Äste der Bäume, die strenge Kühle des frühwinterlichen Waldes wich ganz langsam einem wärmeren, mit schwerer Feuchtigkeit durchzogenem Klima. Der Mann sprach einen Zauber, der die misstrauischen Gefährten vor unliebsamen Beobachtern schützte und ihre Spuren im dichten Unterholz erfolgreich tarnte.</p>

<p>So erblickten sie schließlich durch den Nebel den gesuchten, verwunschen Platz tief im Wald mit dem idyllischen Wasserfall, der über eine Breite von leicht 8 Metern weit über 30 Meter tief in eine Gumpe stürzte.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/GnURUIJ.png" alt="Schrein von Eldath" /></p>

<p>Die uneinigen Helden von Greenest beratschlagten über das geeignete Vorgehen. Tashenell war ein Mann der Tat und kletterte am Wasserfall nach oben, befestigte dort sein magisches Seil und erkundete die Felsklippe hinter dem herabstürzenden Wasser. Und tatsächlich, knapp über der Gumpe war eine recht große Öffnung von vielleicht 5 Metern im Ganzen hinter dem hinabstürzenden Wasser verborgen. Groß genug für einen erwachsenen Drachen! Die Gefährten warteten verborgen unweit des Wasserfalls nahe dem Eingang zur Höhle und Tashenell schlich vorsichtig hinein. Er musste äußerst bedächtig sein, denn kurz nach der Öffnung ging es steil hinab und zusammen mit dem Wasser, das durch den Wasserfall in die Höhle eindrang, war es sehr glitschig und rutschig. Er schaffte es nach unten, ohne ein Geräusch zu verursachen und konnte in der Dunkelheit eine Gruppe von Waldelfen erkennen, die hier unten dem Anschein nach Wache zu stehen schienen. Vorsichtig machte er sich wieder auf den Weg zurück und informierte die übrigen, durchnässten Bezwinger von Arauthator über seine Erkenntnisse.</p>

<p>Diese entschlossen sich nach üblicher, längerer Diskussion erstmal Pause zu machen und gründlich nachzudenken, weiter zu diskutieren und gewissermaßen eine Nacht über ihr weiteres Vorgehen zu schlafen. So zogen sie sich wieder auf die Anhöhe oberhalb der Gumpe zurück, von wo sie gekommen waren. Oba erschuf erneut das magische Iglu und so wärmten sich die verfrorenen Retter von Greenest zunächst einmal wieder auf.</p>

<p>Während der Wache des Arvandor bemerkte er eine Gestalt oder einen Felsen in Form einer Gestalt, die unweit ihres Lagerplatzes im Wald zu hocken schien. Yona schickte ihren, inzwischen als Echse Lizzi verwandelten, Familiar zu der Person oder dem Fels und tatsächlich: es war ein schurkenhafter Mensch, in schwarzer, dunkler Rüstung gehüllt und mit Insignien des Kultes der Drachen versehen. Bevor sich die zaghaften Helden von Greenest entscheiden konnten, was zu tun sei, war die Gestalt wieder wie vom Erdboden verschwunden und der neue Tag näherte sich mit schnellen Schritten.</p>

<blockquote>
<p>&ldquo;Mir wäre es wohler, wenn ich wüsste wer das ist&rdquo; - Arvandor</p>
</blockquote>

<p>Dank eines brillanten Einfalls des Tashenell erkundeten er und Yona von außen die Höhle unter sich. Und zwar taten sie dies, in dem sie die Lizzi der Yona in die Höhle schickten und von der Oberfläche und in Sicherheit die mentale Verbindung zur Echse aufrecht erhielten. Sie entdeckte eine Gruppe von 3 Ettin, die Gruppe der Elfen, die Tashi bereits gesehen hatte und außerdem noch einen weiteren schwarzgewandeten Kultisten in einem Höhlenraum, der wie eine Messe ausgerüstet war. In der größten Kaverne der Höhle hinter dem Wasserfall war ein kleiner, unterirdischer See, in dem sich das Wasser, das von außen in die Höhle lief, sammelte. Die Nebenräume, also dort wo sich die Elfen und die Kultisten aufhielten, waren durchaus gemütlich eingerichtet, die Elfen lagerten am Schrein der Eldath auf einem Felsvorsprung über der zentralen Kaverne. Nur der Lagerplatz der Ettins hatte einen klassischen, höhligen Charakter.</p>

<p>Bevor Lizzie noch tiefer in den Außenposten des Kultes vordringen konnte, löste sie eine Falle aus und wurde auf der Stelle getötet. Jetzt hieß es für die Bezwinger von Arauthator zu handeln und so entschlossen sie sich allesamt in die Höhle vorzudringen.</p>

<blockquote>
<p>&ldquo;Keiner ist so blöd - wie wir&rdquo; - Tashenell</p>
</blockquote>

<p>Tashenell und Yona schlichen als Vorhut voraus, der Mann und Oba hintendrein und als Nachhut Arvandor und Halvan. Yona verbarg sich mit einem Unsichtbarkeitszauber, verlor jedoch beim Abstieg in die Höhle den Halt und schlug hart am Boden auf. Doch schienen sie nicht bemerkt worden zu sein und so schlichen sie tiefer hinein in die Dunkelheit. Das gleiche Schicksal ereilte den Mann und Oba und auch sie rutschten auf dem felsigen und matschigen Untergrund aus und polterten in die Tiefe. Jetzt sträubten sich Tashenell die Nackenhaare. Er befand sich wenige Meter vor den herabgestürzten Gefährten und drehte sich langsam zu ihnen um. Oben an der hohen Decke, bislang unbemerkt von den Gefährten, da war er: der riesige, grüne Drache Chuth. Und der zögert nicht lange.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/e6zGEAu.jpg" alt="Chuth" /></p>

<p>Ranken und Wurzeln schossen aus dem felsigen Untergrund und schlangen sich um Oba und den Mann, als der Drache seinen giftigen Gasodem in Richtung Höhleneingang blies. Das Gift des Drachen wirkte und der Mann, Oba, Arvandor und Halvan wurden nahezu sofort getötet. Ihre Adern platzen, Oba hustete Blut und Arvandor kämpfte gegen den Schmerz und die Ohnmacht an, stürzte einen Trank der Riesenkraft hinunter und warf sich trotz allem in den Kampf. Oba schleuderte noch einen Feuerball hoch über sich gegen den Drachen, doch der Mann erkannte die Aussichtslosigkeit ihrer Lage und teleportierte sich und Oba aus der Gefahrenzone hinaus in den Wald vor der Gumpe.</p>

<p>Tashenell und Yona flüchteten in die Kammer der Ettins, wo die weibliche Anführerin auf sie wartete. Tash begann ohne zu zögern den Kampf mit der doppelköpfigen Kreatur, schoss einen Pfeil auf sie und zog sein Schwert. Yona schloss sich ihm an und so umkreisten beide behände die Riesin und landeten Treffer auf Treffer. Halvan erhob sich mit einem Flugzauber in die Lüfte und er und Arvandor zwängten sich durch einen bereits entdeckten Höhlenspalt weg von der Zentralkaverne und erstmal außerhalb der Reichweite des grünen Drachen. Alle verbliebenen Bezwinger von Arauthator waren jetzt im Bereich der Kammer der Ettin, die drei Ausgänge aufwies. Chuth versperrte den Felsspalt durch den Arvandor und Halvan die Kammer betreten hatten, die Waldelfen bewachten den Weg, der zu ihrem Lager und zur Kultstätte der Eldath führte. Es blieb damit nur noch der Weg in die Kaverne, den Yona und Tashenell genommen hatten. Diese waren inzwischen mit der Riesin fertig geworden und hatten sie besiegt. Dem wachsamen Auge des Arvandor fiel ein anders und irgendwie gut gearbeiteter Gürtel auf, den die Ettin als Lendenschurz getragen hatte und kurzerhand plünderte er den Leichnam um  den Gürtel an sich zu nehmen.</p>

<p>Die beiden übrigen Ettin hatten zusammen mit Chuth vor eben diesem, verbliebenen Eingang Stellung bezogen und der Drache forderte die eingekesselten Helden von Greenest auf, sich zu ergeben, einzeln herauszukommen und ihre Waffen abzulegen. Recht zügig entschieden sich die Bezwinger von Arauthator diesmal das Angebot des Unentschieden durch den Drachen anzunehmen. Schnell verbargen sie noch wertvolle Besitztümer in ihrer Unterwäsche, setzten noch Notrufe per Gedankenmagie ab und ergaben sich dem grünen Drachen und dem elfischen Reiter. Besonders erfreut erschien Chuth über Yona zu sein, die er umgehend in seinen Hort bringen ließ. Der Mann hatte in der Zwischenzeit Oba zum Affen gemacht, doch auch diese beiden sollten sich den Kultisten ergeben, nachdem der Drache gedroht hatte den inzwischen gefesselten Arvandor zu töten, sollten sie fliehen oder kämpfen.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/vduQcxg.jpg" alt="Karte von Neronvain’s Stronghold" /></p>

<p>Und so schien das Ende der Retter von Greenest gekommen zu sein. Diesmal bedurften sie der Rettung oder konnten sie sich doch von selbst aus ihrer misslichen Lage befreien?</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Drachen</title>
			<link>https://pifco.org/posts/drachen/</link>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 1489 09:44:39 +0100</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/drachen/</guid>
			<description>

&lt;p&gt;Drachen. Zur Zeit das Gesprächsthema in Waterdeep. Das hat natürlich etwas mit dem Aufstand des &lt;a href=&#34;https://pifco.org/posts/kult-der-drachen&#34;&gt;Kultes der Drachen&lt;/a&gt; zu tun, der die Schwertküste zur Zeit in Atem hält.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/oYSi72x.jpg&#34; alt=&#34;Rise of Tiamat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erst vor wenigen Tagen haben mehrere rote Drachen den Hafen unserer Stadt verwüstet und dabei ist die Stadt der Prächtigen im Gegensatz zu vielen anderen Siedlungen im Westen noch am besten geschützt: die magische Barriere, welche die Schwarzstäbe vergangener Zeiten um die Stadt gelegt haben, verhindert, dass chromatische Drachen die Kernstadt betreten oder &amp;ldquo;befliegen&amp;rdquo; können.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;farbenlehre&#34;&gt;Farbenlehre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Doch halt. &amp;ldquo;Chromatische Drachen&amp;rdquo;? Was hat es damit auf sich? Wie jedem Kind durch Geschichten beigebracht wird, urteilen wir über Drachen anhand der Farbe ihrer Schuppen: schwarze, blaue, grüne, rote und weiße Drachen sind die bösen, hinterlistigen und verabscheuenswürdigen chromatischen Drachen. Sie verehren Tiamat, die fünfköpfige Göttin der Drachen, die eingesperrt in den Neun Höllen auf ihre Rückkehr wartet, auf Rache sinnt und die Herrschaft über alle niedrigen Wesen anstrebt. Und niedriger sind aus ihrer Perspektive und der ihrer Anhänger halt &lt;strong&gt;alle&lt;/strong&gt; anderen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;edel-wie-metall&#34;&gt;Edel wie Metall&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Auf der Gegenseite, so sind wir schnell mit unserem Urteil dabei, stehen die edlen und guten Drachen mit metallig glänzenden Schuppen: messingfarbene, bronzene, kupferne, silberne und goldene Drachen. Sie sind nobel, Neugierig auf andere Wesen und mischen sich gern im Verborgenen unter die Bewohner der zivilisierten Lande. Sie verehren Bahamut, den platinfarbenen Drachen, der von seiner Heimat in den Sieben Himmel aus ebenso gern auf Reisen geht und die Welten der Sterblichen in Verkleidung besucht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;taten-und-tatsachen&#34;&gt;Taten und Tatsachen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es ist nicht von der Hand zu weisen: sehr viele der sogenannten chromatischen Drachen folgen Tiamat und dem Kult der Drachen und richten sehr viel Unheil an. Doch welche Erwartungen haben wir an diese stolzen Kreaturen? Viele so genannten &amp;ldquo;Helden&amp;rdquo;, die zu Reichtum kommen wollen, haben es auf die Schätze in Drachenhorten abgesehen, die von Drachen in den Lichtfarben bewohnt werden. Niemand muss sich aufgrund der Geschichten, die von ihnen erzählt werden, dafür rechtfertigen, einen schwarzen oder grünen Drachen erschlagen zu haben. Die &amp;ldquo;Retter von Greenest&amp;rdquo; wurden &lt;a href=&#34;https://pifco.org/posts/die-rueckkehr&#34;&gt;erst kürzlich in unserer Stadt dafür gefeiert den Hort von Arauthator&lt;/a&gt; geplündert zu haben. Stellt euch vor, wie die Bewohner von Waterdeep wohl reagiert hätten, hätte es sich statt dessen um die Schätze aus dem Hort eines silbernen Drachen gehandelt? Der Kerker in der Burg wäre ihnen sicher gewesen, wenn nicht gar schlimmeres. Doch wie unterscheidet sich ihre Tat von der hier im Vergleich dargestellten hypothetischen Tat? Wäre es nicht so oder so der Raub von Eigentum eines vernunftbegabten, intelligenten Lebewesen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/Sea4wgJ.jpg&#34; alt=&#34;Dragon Rock&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die lange Lebensspanne der Drachen und ihre ebenso lange zurückreichenden Erinnerungen haben den Hass und die Feindschaft verfestigt. Gleichsam der Feindschaft in meinem eigenen Volk, das vor langen Zeiten ehemalige Schwestern und Brüder tief in den Untergrund unserer Welt gedrängt haben. Metallische Drachen sind sogar dafür bekannt, die Untaten der Ahnen von Menschen erkennen zu können. Euer Urgroßvater war ein Bandit? So seit ihr bereits verurteilt. Ich frage euch, ist das die Gerechtigkeit, nach der wir streben?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;gemeinsamkeiten&#34;&gt;Gemeinsamkeiten&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Allen Drachen ist mehr gemein, als dass sie sich eingestehen wollen. Je älter sie werden, desto mächtiger werden sie. Einen Drachen, dessen Macht nach Jahren schwindet, ist schlicht nicht bekannt. Hütet euch also vor solchen, die die Jahrhunderte bereits überdauert haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Quelle ihrer Macht scheint ihr Hort (oder mehrere davon) zu sein. Ein Drache ohne Hort und ohne wertvollen Besitz wird über kurz oder lang verenden. Aus diesem Grund sind alle Drachen, gleich welcher Schuppenfarbe, sehr &amp;ldquo;eigen&amp;rdquo;, was ihre Schätze betrifft. Bei metallischen Drachen, reden wir gern von &amp;ldquo;Kunstsammlern&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Mäzenen&amp;rdquo;, welche Kunstschätze aus vergangenen Zeit aufbewahren, chromatische Drachen horten und rauben was nicht niet- und nagelfest ist. Die Ergebnisse sind jedoch recht ähnlich. Die Schönheit einer Kristallfestung eines blauen Drachen oder die naturbelassene Idylle eines verzauberten Wasserfalls als Heimat eines Grünen mitten im Wald kann sich mit der musealen Bergzitadelle eines silbernen Drachen durchaus messen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/SMhCWOU.jpg&#34; alt=&#34;Dragon&#39;s Breath&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus den Erfahrungen der Vergangenheit werden die farbigen Drachen jeden und alles in der Nähe ihrer Horte als Bedrohung ansehen und sofort attackieren, während die metallischen es sich eher leisten können mit Eindringlingen zu verhandeln. Macht euch nichts vor: etwas ohne Zustimmung der Besitzerin des Hortes zu entwenden besiegelt euer Todesurteil. Egal welche Art von Drachenwesen ihr da bestohlen habt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Drache in seinem Hort kann aufgrund der besonderen, magischen Verbindung zu den Schätzen auf besondere Kräfte zurückgreifen. Ein grüner Drache, der sein Territorium zumeist tief in dunklen Urwäldern verbirgt, kann die Pflanzen, Wurzeln und Dornenhecken zu seiner Verteidigung kontrollieren. Der Nebel gehorcht ebenso seinem Kommando wie die kleinen Nagetiere oder Vögel des Waldes, die er als Wächter und Späher in seine Dienste nimmt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;empfehlung&#34;&gt;Empfehlung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ich möchte euch nicht ohne die Worte der Warnung entlassen: egal, woher unsere Vorurteile stammen mögen und wie wenig gerechtfertigt sie vielleicht sogar sein mögen, ihr werdet es vermutlich nicht sein, der der Welt den Frieden bringt. Der beste Rat ist es um alle Drachen einen Bogen zu machen. Wenn ihr es mit den Metallischen zu tun bekommt: seid ebenso umsichtig und wachsam im Geiste wie ihr es körperlich und mit magischen Macht bewaffnet bei einer Begegnung mit chromatischen Drachen sein müsst!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Drachen. Zur Zeit das Gesprächsthema in Waterdeep. Das hat natürlich etwas mit dem Aufstand des <a href="/posts/kult-der-drachen">Kultes der Drachen</a> zu tun, der die Schwertküste zur Zeit in Atem hält.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/oYSi72x.jpg" alt="Rise of Tiamat" /></p>

<p>Erst vor wenigen Tagen haben mehrere rote Drachen den Hafen unserer Stadt verwüstet und dabei ist die Stadt der Prächtigen im Gegensatz zu vielen anderen Siedlungen im Westen noch am besten geschützt: die magische Barriere, welche die Schwarzstäbe vergangener Zeiten um die Stadt gelegt haben, verhindert, dass chromatische Drachen die Kernstadt betreten oder &ldquo;befliegen&rdquo; können.</p>

<h2 id="farbenlehre">Farbenlehre</h2>

<p>Doch halt. &ldquo;Chromatische Drachen&rdquo;? Was hat es damit auf sich? Wie jedem Kind durch Geschichten beigebracht wird, urteilen wir über Drachen anhand der Farbe ihrer Schuppen: schwarze, blaue, grüne, rote und weiße Drachen sind die bösen, hinterlistigen und verabscheuenswürdigen chromatischen Drachen. Sie verehren Tiamat, die fünfköpfige Göttin der Drachen, die eingesperrt in den Neun Höllen auf ihre Rückkehr wartet, auf Rache sinnt und die Herrschaft über alle niedrigen Wesen anstrebt. Und niedriger sind aus ihrer Perspektive und der ihrer Anhänger halt <strong>alle</strong> anderen.</p>

<h2 id="edel-wie-metall">Edel wie Metall</h2>

<p>Auf der Gegenseite, so sind wir schnell mit unserem Urteil dabei, stehen die edlen und guten Drachen mit metallig glänzenden Schuppen: messingfarbene, bronzene, kupferne, silberne und goldene Drachen. Sie sind nobel, Neugierig auf andere Wesen und mischen sich gern im Verborgenen unter die Bewohner der zivilisierten Lande. Sie verehren Bahamut, den platinfarbenen Drachen, der von seiner Heimat in den Sieben Himmel aus ebenso gern auf Reisen geht und die Welten der Sterblichen in Verkleidung besucht.</p>

<h2 id="taten-und-tatsachen">Taten und Tatsachen</h2>

<p>Es ist nicht von der Hand zu weisen: sehr viele der sogenannten chromatischen Drachen folgen Tiamat und dem Kult der Drachen und richten sehr viel Unheil an. Doch welche Erwartungen haben wir an diese stolzen Kreaturen? Viele so genannten &ldquo;Helden&rdquo;, die zu Reichtum kommen wollen, haben es auf die Schätze in Drachenhorten abgesehen, die von Drachen in den Lichtfarben bewohnt werden. Niemand muss sich aufgrund der Geschichten, die von ihnen erzählt werden, dafür rechtfertigen, einen schwarzen oder grünen Drachen erschlagen zu haben. Die &ldquo;Retter von Greenest&rdquo; wurden <a href="/posts/die-rueckkehr">erst kürzlich in unserer Stadt dafür gefeiert den Hort von Arauthator</a> geplündert zu haben. Stellt euch vor, wie die Bewohner von Waterdeep wohl reagiert hätten, hätte es sich statt dessen um die Schätze aus dem Hort eines silbernen Drachen gehandelt? Der Kerker in der Burg wäre ihnen sicher gewesen, wenn nicht gar schlimmeres. Doch wie unterscheidet sich ihre Tat von der hier im Vergleich dargestellten hypothetischen Tat? Wäre es nicht so oder so der Raub von Eigentum eines vernunftbegabten, intelligenten Lebewesen?</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/Sea4wgJ.jpg" alt="Dragon Rock" /></p>

<p>Die lange Lebensspanne der Drachen und ihre ebenso lange zurückreichenden Erinnerungen haben den Hass und die Feindschaft verfestigt. Gleichsam der Feindschaft in meinem eigenen Volk, das vor langen Zeiten ehemalige Schwestern und Brüder tief in den Untergrund unserer Welt gedrängt haben. Metallische Drachen sind sogar dafür bekannt, die Untaten der Ahnen von Menschen erkennen zu können. Euer Urgroßvater war ein Bandit? So seit ihr bereits verurteilt. Ich frage euch, ist das die Gerechtigkeit, nach der wir streben?</p>

<h2 id="gemeinsamkeiten">Gemeinsamkeiten</h2>

<p>Allen Drachen ist mehr gemein, als dass sie sich eingestehen wollen. Je älter sie werden, desto mächtiger werden sie. Einen Drachen, dessen Macht nach Jahren schwindet, ist schlicht nicht bekannt. Hütet euch also vor solchen, die die Jahrhunderte bereits überdauert haben.</p>

<p>Eine Quelle ihrer Macht scheint ihr Hort (oder mehrere davon) zu sein. Ein Drache ohne Hort und ohne wertvollen Besitz wird über kurz oder lang verenden. Aus diesem Grund sind alle Drachen, gleich welcher Schuppenfarbe, sehr &ldquo;eigen&rdquo;, was ihre Schätze betrifft. Bei metallischen Drachen, reden wir gern von &ldquo;Kunstsammlern&rdquo; und &ldquo;Mäzenen&rdquo;, welche Kunstschätze aus vergangenen Zeit aufbewahren, chromatische Drachen horten und rauben was nicht niet- und nagelfest ist. Die Ergebnisse sind jedoch recht ähnlich. Die Schönheit einer Kristallfestung eines blauen Drachen oder die naturbelassene Idylle eines verzauberten Wasserfalls als Heimat eines Grünen mitten im Wald kann sich mit der musealen Bergzitadelle eines silbernen Drachen durchaus messen.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/SMhCWOU.jpg" alt="Dragon's Breath" /></p>

<p>Aus den Erfahrungen der Vergangenheit werden die farbigen Drachen jeden und alles in der Nähe ihrer Horte als Bedrohung ansehen und sofort attackieren, während die metallischen es sich eher leisten können mit Eindringlingen zu verhandeln. Macht euch nichts vor: etwas ohne Zustimmung der Besitzerin des Hortes zu entwenden besiegelt euer Todesurteil. Egal welche Art von Drachenwesen ihr da bestohlen habt.</p>

<p>Ein Drache in seinem Hort kann aufgrund der besonderen, magischen Verbindung zu den Schätzen auf besondere Kräfte zurückgreifen. Ein grüner Drache, der sein Territorium zumeist tief in dunklen Urwäldern verbirgt, kann die Pflanzen, Wurzeln und Dornenhecken zu seiner Verteidigung kontrollieren. Der Nebel gehorcht ebenso seinem Kommando wie die kleinen Nagetiere oder Vögel des Waldes, die er als Wächter und Späher in seine Dienste nimmt.</p>

<h2 id="empfehlung">Empfehlung</h2>

<p>Ich möchte euch nicht ohne die Worte der Warnung entlassen: egal, woher unsere Vorurteile stammen mögen und wie wenig gerechtfertigt sie vielleicht sogar sein mögen, ihr werdet es vermutlich nicht sein, der der Welt den Frieden bringt. Der beste Rat ist es um alle Drachen einen Bogen zu machen. Wenn ihr es mit den Metallischen zu tun bekommt: seid ebenso umsichtig und wachsam im Geiste wie ihr es körperlich und mit magischen Macht bewaffnet bei einer Begegnung mit chromatischen Drachen sein müsst!</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Nachforschungen</title>
			<link>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</link>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 1489 07:41:37 +0100</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Die Retter von Greenest brachen von Waterdeep aus auf, um auf dem Rücken ihrer drei &lt;a href=&#34;https://www.dndbeyond.com/monsters/wyvern&#34;&gt;Wyvern&lt;/a&gt; nach Süden zu fliegen. Der Plan war, die wenigen Siedlungen aufzusuchen, bei denen bekannt war, dass sie die Angriffe des Kultes abwehren konnten. Es musste dort doche eine Spur zu den Anführer der Kultisten im Wald zu finden sein!? Delaan und seine Schar von der &lt;a href=&#34;https://dnd.wizards.com/dungeons-and-dragons/story/faction/emeraldenclave&#34;&gt;Emerald Enclave&lt;/a&gt; näherten sich dem Wald von Norden her, die Gefährten flogen mit ihren schnelleren, geflügelten Bestien erst weiter in den Süden um von dort aus in den Wald vorzustoßen. Am Way Inn planten sie ihre Flugechsen gegen Pferde einzutauschen, wovon sie dann aber doch absehen sollten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An dem berühmten Wegepunkt direkt am Handelsweg war für die späte Jahreszeit immer noch ein reges Treiben. Und sogar mehr noch als sonst, denn die Truppen der Flammenden Faust sicherten die kleine Siedlung ab, zu der das frühere Herbergshaus inzwischen geworden war. Unweit der befestigten Anlagen, in Richtung Osten zum Nebelwald hin, lagerten viele Hundert Wildelfen, welche der Kult der Drachen mit ihren heftigen Angriffen über die letzten Wochen aus dem Wald heraus getrieben hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Abgesandten des Rates sondierten zunächst vor Ort die Lage. Das Bild sollte sich mit dem gleichen, welches ihnen durch Delaan bereits ebenso gegeben war. Der Kult hatte über die letzten paar Zehntage eine große Zahl an Siedlungen im Wald gezielt angegriffen und zerstört. Waren die Überfälle des Kultes früher eher von Plünderungen gezeichnet, bei denen das Leben der Bewohner schlicht nicht beachtet wurde, erschien es hier doch jetzt so, als ob das Töten und Abschlachten der Elfen ein Teil ihres bösen Plans geworden war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die bewanderten Retter von Greenest machten sich mit leichtem Gepäck auf in den Nebelwald. Sie sollten feststellen, dass der Name des über 150 Meilen in der Länge messenden, dunklen Waldes nicht von ungefähr kam. Sie konnten im Wald kaum die Hand vor Augen sehen und nur mit Mühe und mit Hilfe von Magie gelang es ihnen schließlich die Siedlung Altand zu erreichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/2FldMlo.png&#34; alt=&#34;Altand&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die eingeborenen Elfen freuten sich über die Abgesandten des mächtigen Rates der Allianz der Lords und wähnten ihre Chancen mit dem Leben aus diesem Krieg davon zu kommen nun deutlich höher als noch zuvor. Doch Galin, der neue Stammesführer, gehörte dem Anschein nach nicht dazu. Sein zurückhaltendes Verhalten erweckte den Verdacht der äußerst misstrauischen Sondergesandten. Und mit ihrem Misstrauen sollten sie letztlich recht behalten. Der Stammesführer hatte beim Angriff des grünen Drachen und im Angesicht des grausamen Todes seiner Frau und seines Freundes, dem Schamanen von Altand, einen Pakt mit dem grünen Drachen und seinem Reiter geschlossen. Zu später Stund, in tiefster Nacht, traf er sich mit dem Kultistenführer, doch Yona konnte beide aufspüren. Sie versteckte sich, berichtete den missmutigen Gefährten und diese unterzogen Galin einem peinlichem Verhör.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er beichtete von seinem Verrat, verschwieg aber die Details aus Furcht vor einem &amp;ldquo;Fluch&amp;rdquo;. Seine Hinweise und Überlegungen sollten die Retter von Greenest zu den eindrucksvollen und durchaus sehenswerten Wasserfällen eines nahen Flusses führen, vielleicht 30 Meilen im Südosten von Altand gelegen. Dem Mann gelang es mit dunkler Vorhersehung sogar einen Blick auf den elfischen Anführer der Kultisten in einer feuchten Höhle zu werfen und so entschlossen sich die Abgesandten von Waterdeep mit einem einheimischen Führer nach Südosten zu marschieren. Mindestens, so wäre ihre Absicht zu deuten, um genaueres über den vermuteten Aufenthaltsort der Kultisten in Erfahrung zu bringen. Tashenell berichtete von der Geschichte eines &lt;a href=&#34;https://www.dndbeyond.com/monsters/adult-green-dragon&#34;&gt;großen, grünen Drachen&lt;/a&gt; mit Namen Chuth, von dem er bereits gehört hatte, dass dieser in der Region einst sein Unwesen getrieben hatte. Vom Plan eines nächtlichen Hinterhalt an Galins Treffpunkt sah man ab, der Elf Arvandor hatte zu große Sorge um die Sicherheit von Altand, sollte ihr Angriff auf den grünen Drachen und seinen Reiter scheitern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einem halben Tag Marsch durch den nassen und stürmischen Nebelwald und zur Mittagszeit trafen die misstrauischen Retter von Greenest auf einen Hinterhalt, gelegt von den seltsamen Bewohnern des Waldes. Eine &lt;a href=&#34;https://www.dndbeyond.com/monsters/dryad&#34;&gt;Dryade&lt;/a&gt; rief um Hilfe und scheinbar war sie unter einem Baum eingeklemmt. Während der Elf Arvandor ohne zu zögern half befreite sich das Zauberwesen von selbst aus der vorgetäuschten Falle. Ihr gelang es noch einen Zauber in Form einer Blumengirlande auf Arvandor zu wirken ehe die übrigen Gefährten eingriffen, um das Waldwesen mit ihren belebten Bäumen von Missetaten abzuhalten. Der Mann, Oba Zok und vor allem Tashenell handelten am entschlossensten und schlugen die Dryade in die Flucht, worauf sich auch die drei belebten Bäume wieder in normale und unbewegliche Stämme zurück verwandelten.  Arvandor unterdes blieb dabei, nur einem lieblichen, hilfsbedürftigen Wesen geholfen zu haben und er bekräftigte, dass er die erworbene Blumengirlande hier und jetzt ganz sicher nicht ablegen werden und fluchte auf seine Gefährten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derlei gewöhnt, marschierten die ungleichen Helden von Greenest weiter gen Südosten. Und es brauchte keine weitere Stunde mehr, da wurde der Wald noch finsterer und lange, dicke Spinnenweben hingen von den Bäumen. Ihr Begleiter, ein junger Waldelf mit Namen Elauthin, erschien recht erschreckt und sagte, dass sei hier nicht so gewesen, als er im Sommer das letzte Mal an diesem Ort gewesen war. Alles deutete darauf hin, dass die Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator ihren zweiten Drachenhort aufgespürt hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Die Retter von Greenest brachen von Waterdeep aus auf, um auf dem Rücken ihrer drei <a href="https://www.dndbeyond.com/monsters/wyvern">Wyvern</a> nach Süden zu fliegen. Der Plan war, die wenigen Siedlungen aufzusuchen, bei denen bekannt war, dass sie die Angriffe des Kultes abwehren konnten. Es musste dort doche eine Spur zu den Anführer der Kultisten im Wald zu finden sein!? Delaan und seine Schar von der <a href="https://dnd.wizards.com/dungeons-and-dragons/story/faction/emeraldenclave">Emerald Enclave</a> näherten sich dem Wald von Norden her, die Gefährten flogen mit ihren schnelleren, geflügelten Bestien erst weiter in den Süden um von dort aus in den Wald vorzustoßen. Am Way Inn planten sie ihre Flugechsen gegen Pferde einzutauschen, wovon sie dann aber doch absehen sollten.</p>

<p>An dem berühmten Wegepunkt direkt am Handelsweg war für die späte Jahreszeit immer noch ein reges Treiben. Und sogar mehr noch als sonst, denn die Truppen der Flammenden Faust sicherten die kleine Siedlung ab, zu der das frühere Herbergshaus inzwischen geworden war. Unweit der befestigten Anlagen, in Richtung Osten zum Nebelwald hin, lagerten viele Hundert Wildelfen, welche der Kult der Drachen mit ihren heftigen Angriffen über die letzten Wochen aus dem Wald heraus getrieben hatten.</p>

<p>Die Abgesandten des Rates sondierten zunächst vor Ort die Lage. Das Bild sollte sich mit dem gleichen, welches ihnen durch Delaan bereits ebenso gegeben war. Der Kult hatte über die letzten paar Zehntage eine große Zahl an Siedlungen im Wald gezielt angegriffen und zerstört. Waren die Überfälle des Kultes früher eher von Plünderungen gezeichnet, bei denen das Leben der Bewohner schlicht nicht beachtet wurde, erschien es hier doch jetzt so, als ob das Töten und Abschlachten der Elfen ein Teil ihres bösen Plans geworden war.</p>

<p>Die bewanderten Retter von Greenest machten sich mit leichtem Gepäck auf in den Nebelwald. Sie sollten feststellen, dass der Name des über 150 Meilen in der Länge messenden, dunklen Waldes nicht von ungefähr kam. Sie konnten im Wald kaum die Hand vor Augen sehen und nur mit Mühe und mit Hilfe von Magie gelang es ihnen schließlich die Siedlung Altand zu erreichen.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/2FldMlo.png" alt="Altand" /></p>

<p>Die eingeborenen Elfen freuten sich über die Abgesandten des mächtigen Rates der Allianz der Lords und wähnten ihre Chancen mit dem Leben aus diesem Krieg davon zu kommen nun deutlich höher als noch zuvor. Doch Galin, der neue Stammesführer, gehörte dem Anschein nach nicht dazu. Sein zurückhaltendes Verhalten erweckte den Verdacht der äußerst misstrauischen Sondergesandten. Und mit ihrem Misstrauen sollten sie letztlich recht behalten. Der Stammesführer hatte beim Angriff des grünen Drachen und im Angesicht des grausamen Todes seiner Frau und seines Freundes, dem Schamanen von Altand, einen Pakt mit dem grünen Drachen und seinem Reiter geschlossen. Zu später Stund, in tiefster Nacht, traf er sich mit dem Kultistenführer, doch Yona konnte beide aufspüren. Sie versteckte sich, berichtete den missmutigen Gefährten und diese unterzogen Galin einem peinlichem Verhör.</p>

<p>Er beichtete von seinem Verrat, verschwieg aber die Details aus Furcht vor einem &ldquo;Fluch&rdquo;. Seine Hinweise und Überlegungen sollten die Retter von Greenest zu den eindrucksvollen und durchaus sehenswerten Wasserfällen eines nahen Flusses führen, vielleicht 30 Meilen im Südosten von Altand gelegen. Dem Mann gelang es mit dunkler Vorhersehung sogar einen Blick auf den elfischen Anführer der Kultisten in einer feuchten Höhle zu werfen und so entschlossen sich die Abgesandten von Waterdeep mit einem einheimischen Führer nach Südosten zu marschieren. Mindestens, so wäre ihre Absicht zu deuten, um genaueres über den vermuteten Aufenthaltsort der Kultisten in Erfahrung zu bringen. Tashenell berichtete von der Geschichte eines <a href="https://www.dndbeyond.com/monsters/adult-green-dragon">großen, grünen Drachen</a> mit Namen Chuth, von dem er bereits gehört hatte, dass dieser in der Region einst sein Unwesen getrieben hatte. Vom Plan eines nächtlichen Hinterhalt an Galins Treffpunkt sah man ab, der Elf Arvandor hatte zu große Sorge um die Sicherheit von Altand, sollte ihr Angriff auf den grünen Drachen und seinen Reiter scheitern.</p>

<p>Nach einem halben Tag Marsch durch den nassen und stürmischen Nebelwald und zur Mittagszeit trafen die misstrauischen Retter von Greenest auf einen Hinterhalt, gelegt von den seltsamen Bewohnern des Waldes. Eine <a href="https://www.dndbeyond.com/monsters/dryad">Dryade</a> rief um Hilfe und scheinbar war sie unter einem Baum eingeklemmt. Während der Elf Arvandor ohne zu zögern half befreite sich das Zauberwesen von selbst aus der vorgetäuschten Falle. Ihr gelang es noch einen Zauber in Form einer Blumengirlande auf Arvandor zu wirken ehe die übrigen Gefährten eingriffen, um das Waldwesen mit ihren belebten Bäumen von Missetaten abzuhalten. Der Mann, Oba Zok und vor allem Tashenell handelten am entschlossensten und schlugen die Dryade in die Flucht, worauf sich auch die drei belebten Bäume wieder in normale und unbewegliche Stämme zurück verwandelten.  Arvandor unterdes blieb dabei, nur einem lieblichen, hilfsbedürftigen Wesen geholfen zu haben und er bekräftigte, dass er die erworbene Blumengirlande hier und jetzt ganz sicher nicht ablegen werden und fluchte auf seine Gefährten.</p>

<p>Derlei gewöhnt, marschierten die ungleichen Helden von Greenest weiter gen Südosten. Und es brauchte keine weitere Stunde mehr, da wurde der Wald noch finsterer und lange, dicke Spinnenweben hingen von den Bäumen. Ihr Begleiter, ein junger Waldelf mit Namen Elauthin, erschien recht erschreckt und sagte, dass sei hier nicht so gewesen, als er im Sommer das letzte Mal an diesem Ort gewesen war. Alles deutete darauf hin, dass die Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator ihren zweiten Drachenhort aufgespürt hatten.</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Der Nebelwald-Überfall</title>
			<link>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</link>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 1489 12:23:20 +0100</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Uns erreichte bereits vor einigen Tagen die &lt;a href=&#34;https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/&#34;&gt;Kunde&lt;/a&gt; von heftigen, kriegerischen Auseinandersetzungen im Nebelwald zwischen dem Kult der Drachen und den dort lebenden Waldelfen. Heute nun sind einige hundert waldelfische Flüchtlinge in &lt;em&gt;Nachtstein&lt;/em&gt; angekommen und haben im &lt;em&gt;Wald von Ardeep&lt;/em&gt; ihr Lager aufgeschlagen, etwa 2 Tagesreisen südöstlich von Waterdeep.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Anführer der Waldelfen aus dem Nebelwald, König Melandrach, ist ob dieser Kunde sofort nach Nachtstein aufgebrochen. Währenddessen sammeln sich Vertreter der &lt;a href=&#34;https://dnd.wizards.com/dungeons-and-dragons/story/faction/emeraldenclave&#34;&gt;Emerald Enclave&lt;/a&gt; um gemeinsam mit den Abgesandten des Rates der Allianz der Lords - die als &amp;ldquo;Retter von Greenest&amp;rdquo; bekannt geworden sind - zum Nebelwald aufzubrechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Kampf dort wird von Prinz Alagarthas angeführt, der mit seinen Waldläufern versucht die Kultisten aus dem ausgedehnten Waldgebiet westlich des Hochmoors zu vertreiben. Den Berichten zufolge stehen sie einer Übermacht gegenüber. Am Boden, so sagt man, habe Prinz Alagarthas noch jeden Kampf gegen die Kultisten gewonnen, aber seine Kämpfer und die Verteidiger der Siedlungen sind machtlos gegen die grünen und schwarzen Drachen, welche seit einigen Wochen dort ihr Unwesen treiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/rY43O0F.jpg&#34; alt=&#34;Angriff eines grünen Drachen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inzwischen, so heisst es, seien über die Hälfte der waldelefischen Siedlungen zerstört und geplündert und Tausende auf der Flucht. Die Emerald Enclave und die waldelfischen Kämpfer sind in die Defensive gedrängt. Die Kultisten greifen immer wieder auch die Flüchtlinge an und die Verteidiger des Nebelwaldes sind gezwungen sich auf den Schutz der Vertriebenen zu konzentrieren. Derweil treiben die Drachen weitestgehend ungestört ihr Unwesen mitten im Herzen der Allianz der Lords. Ob die Rückkehr von Lady Laeral daran etwas ändern kann?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Uns erreichte bereits vor einigen Tagen die <a href="https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/">Kunde</a> von heftigen, kriegerischen Auseinandersetzungen im Nebelwald zwischen dem Kult der Drachen und den dort lebenden Waldelfen. Heute nun sind einige hundert waldelfische Flüchtlinge in <em>Nachtstein</em> angekommen und haben im <em>Wald von Ardeep</em> ihr Lager aufgeschlagen, etwa 2 Tagesreisen südöstlich von Waterdeep.</p>

<p>Der Anführer der Waldelfen aus dem Nebelwald, König Melandrach, ist ob dieser Kunde sofort nach Nachtstein aufgebrochen. Währenddessen sammeln sich Vertreter der <a href="https://dnd.wizards.com/dungeons-and-dragons/story/faction/emeraldenclave">Emerald Enclave</a> um gemeinsam mit den Abgesandten des Rates der Allianz der Lords - die als &ldquo;Retter von Greenest&rdquo; bekannt geworden sind - zum Nebelwald aufzubrechen.</p>

<p>Der Kampf dort wird von Prinz Alagarthas angeführt, der mit seinen Waldläufern versucht die Kultisten aus dem ausgedehnten Waldgebiet westlich des Hochmoors zu vertreiben. Den Berichten zufolge stehen sie einer Übermacht gegenüber. Am Boden, so sagt man, habe Prinz Alagarthas noch jeden Kampf gegen die Kultisten gewonnen, aber seine Kämpfer und die Verteidiger der Siedlungen sind machtlos gegen die grünen und schwarzen Drachen, welche seit einigen Wochen dort ihr Unwesen treiben.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/rY43O0F.jpg" alt="Angriff eines grünen Drachen" /></p>

<p>Inzwischen, so heisst es, seien über die Hälfte der waldelefischen Siedlungen zerstört und geplündert und Tausende auf der Flucht. Die Emerald Enclave und die waldelfischen Kämpfer sind in die Defensive gedrängt. Die Kultisten greifen immer wieder auch die Flüchtlinge an und die Verteidiger des Nebelwaldes sind gezwungen sich auf den Schutz der Vertriebenen zu konzentrieren. Derweil treiben die Drachen weitestgehend ungestört ihr Unwesen mitten im Herzen der Allianz der Lords. Ob die Rückkehr von Lady Laeral daran etwas ändern kann?</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Fresh Worms Waterdeep</title>
			<link>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</link>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 1489 13:39:54 +0100</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Es sind nicht immer nur die großen Villen und Türme in der Stadt der Prächtigen, die das Vermögen einer Person ausmachen. Viel Bedeutender ist häufig der Besitz von Kleinodien, die, von fleissigen Menschen bewirtschaftet, kleine aber zuverlässige Erträge einbringen. Es ist mir eine Freude derlei Geschäfte zu machen, die mit Fug und Recht &lt;em&gt;Ehrlich&lt;/em&gt; genannt werden dürfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/2eGZCkS.png&#34; alt=&#34;Fresh Worms Streetview&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dergestalt ist auch ein Halbhaus direkt an der Ecke Ship und Sternpost Street gelegen, das vor kurzem mit Hilfe unserer Kanzeley den Besitzer gewechselt hat. Es handelt sich um ein typisches halbes Endhaus für eine Straßenecke in der Stadt, 30 auf 20 Fuß im Grundriss mit 2 Vollgeschossen, einem Dachgeschoss und, als Besonderheit, zweifach voll unterkellert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/bBsYBlq.png&#34; alt=&#34;Plan Fresh Worms&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Untergeschoss ist Raum für zwei Geschäfte, so gibt es zwei geeignete Eingänge einmal zur Ship und einmal zur Sternpost Street gelegen. Ein Kamin durchzieht das Gebäude und kann so in kalten Monden die Wärme bis unters Dach liefern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der tiefe befinden sich zwei Keller, der tiefe Keller mit seiner konstant kühlen Temperatur eignet sich hervorragend zur Lagerung von Lebensmitteln, im oberen Keller findet so allerlei Handelsware bequemen Platz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute befindet sich im Haus das geachtete Fischereibedarfgeschäft &lt;em&gt;Fresh Worm&lt;/em&gt; der Familie Stavros. Falls ihr einmal eine Angel, ein Netz oder Köder braucht, dann besucht den Familienbetrieb doch einmal. Und falls ihr daran Interesse habt, in solcherlei Immobilia zu Investieren, so kommt doch in unserer Kanzeley vorbei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Es sind nicht immer nur die großen Villen und Türme in der Stadt der Prächtigen, die das Vermögen einer Person ausmachen. Viel Bedeutender ist häufig der Besitz von Kleinodien, die, von fleissigen Menschen bewirtschaftet, kleine aber zuverlässige Erträge einbringen. Es ist mir eine Freude derlei Geschäfte zu machen, die mit Fug und Recht <em>Ehrlich</em> genannt werden dürfen.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/2eGZCkS.png" alt="Fresh Worms Streetview" /></p>

<p>Dergestalt ist auch ein Halbhaus direkt an der Ecke Ship und Sternpost Street gelegen, das vor kurzem mit Hilfe unserer Kanzeley den Besitzer gewechselt hat. Es handelt sich um ein typisches halbes Endhaus für eine Straßenecke in der Stadt, 30 auf 20 Fuß im Grundriss mit 2 Vollgeschossen, einem Dachgeschoss und, als Besonderheit, zweifach voll unterkellert.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/bBsYBlq.png" alt="Plan Fresh Worms" /></p>

<p>Im Untergeschoss ist Raum für zwei Geschäfte, so gibt es zwei geeignete Eingänge einmal zur Ship und einmal zur Sternpost Street gelegen. Ein Kamin durchzieht das Gebäude und kann so in kalten Monden die Wärme bis unters Dach liefern.</p>

<p>In der tiefe befinden sich zwei Keller, der tiefe Keller mit seiner konstant kühlen Temperatur eignet sich hervorragend zur Lagerung von Lebensmitteln, im oberen Keller findet so allerlei Handelsware bequemen Platz.</p>

<p>Heute befindet sich im Haus das geachtete Fischereibedarfgeschäft <em>Fresh Worm</em> der Familie Stavros. Falls ihr einmal eine Angel, ein Netz oder Köder braucht, dann besucht den Familienbetrieb doch einmal. Und falls ihr daran Interesse habt, in solcherlei Immobilia zu Investieren, so kommt doch in unserer Kanzeley vorbei.</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Die Rückkehr</title>
			<link>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</link>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 1489 21:37:08 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/qqMWjxq.png?1&#34; alt=&#34;Lady Laeral&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht ist es aber den edlen Recken aus dem fernen Süden gar nicht so unrecht gewesen, dass nicht sie es waren, auf denen all die Aufmerksamkeit der Bevölkerung der Stadt der Prächtigen gerichtet war. So konnten sie leichter die beträchtlichen Reichtümer an Land schaffen, die sie den Klauen von Arauthator, dem alten, weißen Tod, entrissen hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich darf durchaus mit Stolz mitteilen, dass die edlen Kämpfer gegen den abscheulichen Kult der Drachen dazu auch die Dienste unserer bescheidenen, kleinen Kanzeley in Anspruch genommen hatten. Und es sei zudem vermerkt, dass sie die Schätze auch mit den Händlern, Kaufleuten und vertrauensvollen Geschäftsleuten dieser Stadt geteilt, getauscht und gehandelt hatten, wie es sich für Leute von Stand geziemt und diese nicht nach Piratenart in irgendeinem Loch an unbekanntem Ort verscharrt hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Tag nach der Nacht der Feuerdrachen wurde Lady Laeral, unter dem Jubel der einfachen Bevölkerung, von denen sie wie eine Göttin verehrt wird, von den Fürsten der Stadt zur neuen, offenen Fürstin von Waterdeep gekürt und Lord Dagult Neverember ward fürderhin abgesetzt. Er bleibt natürlich der Lordprotektor von Neverwinter und er hat auch weiterhin einen Sitz im Rat der Allianz der Lords. Dieses Gremium trat dann auch in der Folge zusammen um über den weiteren Kampf gegen den Kult der Drachen zu beratschlagen. Was man hören konnte, waren die Klagen der Emerald Enclave ein Thema, etwas dass in den Tavernen und Salons der Stadt bereits seit längerem bekannt war. Im Nebelwald seien die Übergriffe des Kults der Drachen vor allen anderen Schandtaten besonders schlimm gewesen. Und Helden, die es mit Arauthator aufnehmen konnten, waren gewiss imstande dort ebenfalls nach dem Rechten zu sehen. König Melandrach, einige kannten ihn als den umsichtigen König, andere als den hasenfüßigen König, König Melandrach also sagte, es wäre wohl wahr, dass ein Krieg tobte im Nebelwald, so wie ein Krieg im ganzen Norden tobte. Es sei schlimm, sicher, aber der Rat solle sich lieber anderen Themen zuerst widmen. Das Draakhorn zu suchen? Einen Pakt mit den edlen, metallischen Drachen zu schmieden? Die Truppen zu versammeln und das Versteck des Kultes mitsamt ihrer Anführerschaft auszuheben? Aufmerksame Beobachter in Waterdeep rätselten, was es sein könnte was es sein könnte, was der Elfenkönig wohl bevorzugte. Offenbar konnte er die anderen Hochwohlgeborenen im Rat nicht überzeugen, denn am folgenden Tag sah man die Retter von Greenest gemeinsam mit Delaan Winterhound Vorbereitungen für eine Reise treffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Werden sie wieder einen Sieg gegen den Kult erringen? Unsere besten Wünsche begleiten sie!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/qqMWjxq.png?1" alt="Lady Laeral" /></p>

<p>Vielleicht ist es aber den edlen Recken aus dem fernen Süden gar nicht so unrecht gewesen, dass nicht sie es waren, auf denen all die Aufmerksamkeit der Bevölkerung der Stadt der Prächtigen gerichtet war. So konnten sie leichter die beträchtlichen Reichtümer an Land schaffen, die sie den Klauen von Arauthator, dem alten, weißen Tod, entrissen hatten.</p>

<p>Ich darf durchaus mit Stolz mitteilen, dass die edlen Kämpfer gegen den abscheulichen Kult der Drachen dazu auch die Dienste unserer bescheidenen, kleinen Kanzeley in Anspruch genommen hatten. Und es sei zudem vermerkt, dass sie die Schätze auch mit den Händlern, Kaufleuten und vertrauensvollen Geschäftsleuten dieser Stadt geteilt, getauscht und gehandelt hatten, wie es sich für Leute von Stand geziemt und diese nicht nach Piratenart in irgendeinem Loch an unbekanntem Ort verscharrt hatten.</p>

<p>Am Tag nach der Nacht der Feuerdrachen wurde Lady Laeral, unter dem Jubel der einfachen Bevölkerung, von denen sie wie eine Göttin verehrt wird, von den Fürsten der Stadt zur neuen, offenen Fürstin von Waterdeep gekürt und Lord Dagult Neverember ward fürderhin abgesetzt. Er bleibt natürlich der Lordprotektor von Neverwinter und er hat auch weiterhin einen Sitz im Rat der Allianz der Lords. Dieses Gremium trat dann auch in der Folge zusammen um über den weiteren Kampf gegen den Kult der Drachen zu beratschlagen. Was man hören konnte, waren die Klagen der Emerald Enclave ein Thema, etwas dass in den Tavernen und Salons der Stadt bereits seit längerem bekannt war. Im Nebelwald seien die Übergriffe des Kults der Drachen vor allen anderen Schandtaten besonders schlimm gewesen. Und Helden, die es mit Arauthator aufnehmen konnten, waren gewiss imstande dort ebenfalls nach dem Rechten zu sehen. König Melandrach, einige kannten ihn als den umsichtigen König, andere als den hasenfüßigen König, König Melandrach also sagte, es wäre wohl wahr, dass ein Krieg tobte im Nebelwald, so wie ein Krieg im ganzen Norden tobte. Es sei schlimm, sicher, aber der Rat solle sich lieber anderen Themen zuerst widmen. Das Draakhorn zu suchen? Einen Pakt mit den edlen, metallischen Drachen zu schmieden? Die Truppen zu versammeln und das Versteck des Kultes mitsamt ihrer Anführerschaft auszuheben? Aufmerksame Beobachter in Waterdeep rätselten, was es sein könnte was es sein könnte, was der Elfenkönig wohl bevorzugte. Offenbar konnte er die anderen Hochwohlgeborenen im Rat nicht überzeugen, denn am folgenden Tag sah man die Retter von Greenest gemeinsam mit Delaan Winterhound Vorbereitungen für eine Reise treffen.</p>

<p>Werden sie wieder einen Sieg gegen den Kult erringen? Unsere besten Wünsche begleiten sie!</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Jadetänzer</title>
			<link>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</link>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 1489 22:18:15 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</guid>
			<description>

&lt;p&gt;Der &lt;em&gt;Jadetänzer&lt;/em&gt; ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/MxODAZs.png&#34; alt=&#34;Jadetänzer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;taverne&#34;&gt;Taverne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Taverne und Gaststätte wendet sich mit ihrem Angeobt an die Mittelschicht in Waterdeep. Einfache Gerichte und erlesene Speisen und Getränke finden sich nebeneinander auf der Karte und Türsteher halten Bettler draußen vor der Tür. Berühmt ist die Küche für ihre &amp;ldquo;grünen&amp;rdquo; Speisen und ungewöhnlichen Angebote, wie Spinatmilch, Gurkenwasser oder der bei Elfen beliebte grünlich schimmernde Shondath-Eiswein. Vor allem das junge Volk aus der Stadt wird vom Jadetänzer angezogen und es herrscht eine ausgelassene Stimmung. Selbst wenn kein Musiker auftritt, sorgen die Gäste häufig selbst für Gesang und Unterhaltung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Getränkepreise beginnen bei 5 Nib für ein Glas und 1 Shard für einen Krug. Für kleinere Speisen werden zumeist 2 Shard berechnet und Hauptmahlzeiten kosten zwischen 3 und 5 Silber. Den Armen der Stadt, denen meist nur 1 oder 2 Shard am Tag zur Verfügung stehen, sieht man auch aus diesem Grunde schon selten an diesem Ort.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;festhalle&#34;&gt;Festhalle&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Bühne der großen Halle, die über drei Stockwerke von Balkonen gesäumt wird, auf denen man sowohl nach drinnen als auch nach draußen gehen und sehen kann, wird dominiert durch das namengebende Wahrzeichen des Ortes: der fast 2,50m großen Jadestatue einer schlanken Tänzerin. Zu besonderen Veranstaltungen in der Halle erwartet das Publikum und die als Ehrengäste geladenen Patrone den Auftritt und betörenden Tanz der magisch animinierten Jadetänzerin. Ein Highlight der Stadt, das man sich nicht entgehen lassen sollte, wenn es die Gelegenheit gibt, den Jadetänzer zu besuchen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tanzplatz&#34;&gt;Tanzplatz&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Platz außerhalb der Festhalle ist seit ewigen Zeiten als der Tanzplatz bekannt. Immer zum vollen Mond erscheint mitten auf dem Platz eine schimmernde Sphäre aus blauem Licht. Jedes Wesen, welche die Sphäre betritt kann darin nur mit der Kraft der Gedanken fliegen. Über die Jahrhunderte hat sich ein einzigartiger Tanzstil entwickelt, der dort zu jedem vollen Mond aufgeführt wird. Manche Tänzer beginnen ihre spektakuläre Aufführung, in dem sie von den Balkonen des Jadtänzers in die Sphäre springen. Amateure sind dabei nicht Willkommen. Nur wenn der Mond am hellichten Tag am Himmel steht gibt es einen Kinder- und Familientanz, wo grundsätzlich jeder seine Kunst zeigen könnte, aber kleine Kinder und ihre Familien in der Mehrheit sind.&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Der <em>Jadetänzer</em> ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/MxODAZs.png" alt="Jadetänzer" /></p>

<p>Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.</p>

<h2 id="taverne">Taverne</h2>

<p>Die Taverne und Gaststätte wendet sich mit ihrem Angeobt an die Mittelschicht in Waterdeep. Einfache Gerichte und erlesene Speisen und Getränke finden sich nebeneinander auf der Karte und Türsteher halten Bettler draußen vor der Tür. Berühmt ist die Küche für ihre &ldquo;grünen&rdquo; Speisen und ungewöhnlichen Angebote, wie Spinatmilch, Gurkenwasser oder der bei Elfen beliebte grünlich schimmernde Shondath-Eiswein. Vor allem das junge Volk aus der Stadt wird vom Jadetänzer angezogen und es herrscht eine ausgelassene Stimmung. Selbst wenn kein Musiker auftritt, sorgen die Gäste häufig selbst für Gesang und Unterhaltung.</p>

<p>Getränkepreise beginnen bei 5 Nib für ein Glas und 1 Shard für einen Krug. Für kleinere Speisen werden zumeist 2 Shard berechnet und Hauptmahlzeiten kosten zwischen 3 und 5 Silber. Den Armen der Stadt, denen meist nur 1 oder 2 Shard am Tag zur Verfügung stehen, sieht man auch aus diesem Grunde schon selten an diesem Ort.</p>

<h2 id="festhalle">Festhalle</h2>

<p>Die Bühne der großen Halle, die über drei Stockwerke von Balkonen gesäumt wird, auf denen man sowohl nach drinnen als auch nach draußen gehen und sehen kann, wird dominiert durch das namengebende Wahrzeichen des Ortes: der fast 2,50m großen Jadestatue einer schlanken Tänzerin. Zu besonderen Veranstaltungen in der Halle erwartet das Publikum und die als Ehrengäste geladenen Patrone den Auftritt und betörenden Tanz der magisch animinierten Jadetänzerin. Ein Highlight der Stadt, das man sich nicht entgehen lassen sollte, wenn es die Gelegenheit gibt, den Jadetänzer zu besuchen.</p>

<h2 id="tanzplatz">Tanzplatz</h2>

<p>Der Platz außerhalb der Festhalle ist seit ewigen Zeiten als der Tanzplatz bekannt. Immer zum vollen Mond erscheint mitten auf dem Platz eine schimmernde Sphäre aus blauem Licht. Jedes Wesen, welche die Sphäre betritt kann darin nur mit der Kraft der Gedanken fliegen. Über die Jahrhunderte hat sich ein einzigartiger Tanzstil entwickelt, der dort zu jedem vollen Mond aufgeführt wird. Manche Tänzer beginnen ihre spektakuläre Aufführung, in dem sie von den Balkonen des Jadtänzers in die Sphäre springen. Amateure sind dabei nicht Willkommen. Nur wenn der Mond am hellichten Tag am Himmel steht gibt es einen Kinder- und Familientanz, wo grundsätzlich jeder seine Kunst zeigen könnte, aber kleine Kinder und ihre Familien in der Mehrheit sind.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Feurige Unfälle</title>
			<link>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</link>
			<pubDate>Wed, 22 May 1489 17:31:09 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Zuletzt haben wir die leider erneut Streitigkeit rund um den Schadenersatz für Unfälle mit Feuer und Feuerelementaren schlichten müssen. Es sei angemerkt, dass unsere Kanzeley als Advokati nur für die privaten Verhandlungen zwischen Streitparteien zu Diensten ist. Die Prokurati der Stadt kümmern sich um Strafen und Verurteilungen gegen das Stadtrecht, die für das schuldhafte Legen eines Feuers äußerst empfindlich sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So wisse, ihr solltet im Stadtgebiet es unterlassen magisches Feuer heraufzubeschwören oder Kreaturen wie Mephite oder Elementare zu beschwören. Belast es beim magischen Zunder und nutzt gewöhnliches Feuer um euch zu wärmen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insbesondere die Beschwörung von Kreaturen der Elementarebene des Feuers verursacht enormen Schaden, denn ihr müsst stehts und ständig die geistige Kontrolle über Elementare innehaben. Verliert ihr die &lt;em&gt;Konzentration&lt;/em&gt;, sei es durch eine Unachtsamkeit, ein Stolpern oder Stürzen, dann ist der Elementar nicht etwa verschwunden; nein, das Wesen ist dann frei um zu tun, was auch immer es zu tun beliebt. Und häufig wendet es sich direkt gegen seinen Beschwörer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen &lt;a href=&#34;https://www.dndbeyond.com/monsters/magma-mephit&#34;&gt;Magma Mephit&lt;/a&gt; solltet ihr nicht in einem Metallkäfig halten, denn das Biest ist in der Lage Metall mit seiner Willenskraft allein zu erhitzen. Und obwohl ihr glauben könntet, den kleinen Elementar leicht mit einem &lt;a href=&#34;https://www.dndbeyond.com/spells/ray-of-frost&#34;&gt;Ray of Frost&lt;/a&gt; unter Kontrolle zu kriegen, so sei euch gesagt, er zerplatzt wie ein kleiner Lavaball, wenn ihr den Mephit vernichtet und kann so auch im Tode eure Umgebung in Brand stecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gänzlich vorsichtig solltet ihr bei einem echten &lt;a href=&#34;https://www.dndbeyond.com/monsters/fire-elemental&#34;&gt;Feuerelementar&lt;/a&gt; sein. &lt;a href=&#34;https://www.dndbeyond.com/spells/conjure-elemental&#34;&gt;Das Beschwören echter Elementare&lt;/a&gt; ist in Waterdeep unter Androhung des Exils verboten, gilt dies doch in Aspekten als Sklaverei! Sollten Andere zudem noch Schaden erleiden, so erhöht dies die Strafe und sogar der Tod kann euch drohen. Mit herkömmlichen Waffen ist dem Elementar kaum beizukommen und Käfige und Gefängnisse halten es nicht auf. Unnötig zu erwähnen, das alles Feuer fängt, was mit dem Elementar in Berührung kommt. Einzig ist es auch in der Finsternis gut zu sehen und mit Wasser kann man ihm beikommen.&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Zuletzt haben wir die leider erneut Streitigkeit rund um den Schadenersatz für Unfälle mit Feuer und Feuerelementaren schlichten müssen. Es sei angemerkt, dass unsere Kanzeley als Advokati nur für die privaten Verhandlungen zwischen Streitparteien zu Diensten ist. Die Prokurati der Stadt kümmern sich um Strafen und Verurteilungen gegen das Stadtrecht, die für das schuldhafte Legen eines Feuers äußerst empfindlich sind.</p>

<p>So wisse, ihr solltet im Stadtgebiet es unterlassen magisches Feuer heraufzubeschwören oder Kreaturen wie Mephite oder Elementare zu beschwören. Belast es beim magischen Zunder und nutzt gewöhnliches Feuer um euch zu wärmen!</p>

<p>Insbesondere die Beschwörung von Kreaturen der Elementarebene des Feuers verursacht enormen Schaden, denn ihr müsst stehts und ständig die geistige Kontrolle über Elementare innehaben. Verliert ihr die <em>Konzentration</em>, sei es durch eine Unachtsamkeit, ein Stolpern oder Stürzen, dann ist der Elementar nicht etwa verschwunden; nein, das Wesen ist dann frei um zu tun, was auch immer es zu tun beliebt. Und häufig wendet es sich direkt gegen seinen Beschwörer!</p>

<p>Einen <a href="https://www.dndbeyond.com/monsters/magma-mephit">Magma Mephit</a> solltet ihr nicht in einem Metallkäfig halten, denn das Biest ist in der Lage Metall mit seiner Willenskraft allein zu erhitzen. Und obwohl ihr glauben könntet, den kleinen Elementar leicht mit einem <a href="https://www.dndbeyond.com/spells/ray-of-frost">Ray of Frost</a> unter Kontrolle zu kriegen, so sei euch gesagt, er zerplatzt wie ein kleiner Lavaball, wenn ihr den Mephit vernichtet und kann so auch im Tode eure Umgebung in Brand stecken.</p>

<p>Gänzlich vorsichtig solltet ihr bei einem echten <a href="https://www.dndbeyond.com/monsters/fire-elemental">Feuerelementar</a> sein. <a href="https://www.dndbeyond.com/spells/conjure-elemental">Das Beschwören echter Elementare</a> ist in Waterdeep unter Androhung des Exils verboten, gilt dies doch in Aspekten als Sklaverei! Sollten Andere zudem noch Schaden erleiden, so erhöht dies die Strafe und sogar der Tod kann euch drohen. Mit herkömmlichen Waffen ist dem Elementar kaum beizukommen und Käfige und Gefängnisse halten es nicht auf. Unnötig zu erwähnen, das alles Feuer fängt, was mit dem Elementar in Berührung kommt. Einzig ist es auch in der Finsternis gut zu sehen und mit Wasser kann man ihm beikommen.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Kult der Drachen</title>
			<link>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</link>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 1489 14:21:55 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Immer mehr beunruhigende Berichte kamen in den letzten Tagen über den neu erstarkten Kult der Drachen in Waterdeep an. Im vergangenen Jahr erschien es noch wie eine lästige Sache, mit denen die Flammende Faust schon fertig werden würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/zqAcO6X.png&#34; alt=&#34;Flaming Fist&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch es erscheint es so, als ob der Kult auch im Norden, hinter Luskan und in den Gegenden um Silbrigmond herum sein Unwesen treibt. Unterstützt dabei von weißen Drachen. Aus dem Nebelwald erreichten uns Berichte über Angriffe von grünen Drachen. Die Handelsstraße zwischen Waterdeep und Baldurs Tor wird dem vernehmen nach immer wieder von blauen Drachen angegriffen. Und immer mit dabei die Kultisten in ihren violetten Roben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wann wird die Allianz der Lords diesem geschäftsschädigenden Treiben ein Ende setzen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Foleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Immer mehr beunruhigende Berichte kamen in den letzten Tagen über den neu erstarkten Kult der Drachen in Waterdeep an. Im vergangenen Jahr erschien es noch wie eine lästige Sache, mit denen die Flammende Faust schon fertig werden würde.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/zqAcO6X.png" alt="Flaming Fist" /></p>

<p>Doch es erscheint es so, als ob der Kult auch im Norden, hinter Luskan und in den Gegenden um Silbrigmond herum sein Unwesen treibt. Unterstützt dabei von weißen Drachen. Aus dem Nebelwald erreichten uns Berichte über Angriffe von grünen Drachen. Die Handelsstraße zwischen Waterdeep und Baldurs Tor wird dem vernehmen nach immer wieder von blauen Drachen angegriffen. Und immer mit dabei die Kultisten in ihren violetten Roben.</p>

<p>Wann wird die Allianz der Lords diesem geschäftsschädigenden Treiben ein Ende setzen?</p>

<p><em>-Foleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Immobilien</title>
			<link>https://pifco.org/posts/immobilien/</link>
			<pubDate>Tue, 04 Oct 1487 19:51:27 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/immobilien/</guid>
			<description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Liebe und Ruhm vergeht, Acker besteht&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Steven Schend&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ihr möchtet euere, im Angesicht von üblen Monster und Schurken, verdiente Reichtümer langfristig anlegen? Nichts eignet sich dafür besser als Grund, Boden und Steine zu erwerben. Am besten in der Metropole von Faerun, die dank mächtiger Beschützer stehts durch alle Zeiten der Krisen hindurch ihren prächtigen Glanz bewahrt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich. Die Preise sind höher als anderswo, aber denkt nur kurz an Neverwinter oder gar Luskan! Viele Gebäude wurden dort zerstört und in Luskan gibt es keine, durch das Gesetz verfügte Gemeinschaftssteuer um diese Verluste auszugleichen, wie es sie in Waterdeep gibt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;richtpreise&#34;&gt;Richtpreise&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je nach Viertel gibt es Richtpreise, die allerdings nur eine grobe Orientierung geben. Welchen Preis ein Gebäude innerhalb der Stadtgrenzen erreicht, hängt von drei Faktoren ab:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Lage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lage&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Und natürlich was ein Käufer bereit ist, für ein Objekt zu bezahlen. Sentimentales sollte man nicht abtun, sondern umarmen. Was nutzt der schönste Stein, wen er an einem Ort steht, der nicht gefällt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Überblick über die Stadt der Prächtigen könnt ihr selbstverständlich einen Blick auf die &lt;a href=&#34;https://www.aidedd.org/atlas/index.php?map=W&amp;amp;l=1&#34;&gt;Karte der Stadt&lt;/a&gt; werfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Richtpreise gelten für ein einfaches 2,5-stöckiges Gebäude mit etwa 30 Fuß Seitenmaß, in einer Seitenstraße und und in einem bezugsfertigen Zustand.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Viertel&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Richtpreis&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Hafenviertel&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;5.000 Drachen&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Südviertel&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;5.100 Drachen&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Marktviertel&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;5.500 Drachen&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Burgviertel&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;6.000 Drachen&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Nordviertel&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;7.500 Drachen&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Seeviertel&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;10.000 Drachen&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Die Preise für freistehende Gebäude oder Villen lassen sich nicht in Richtwerte pressen. Solcherlei Immobilien können leicht für hundertausende Drachen gehandelt werden!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unterhalt&#34;&gt;Unterhalt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Für den Unterhalt eines Gebäudes nach den Richtpreisen solltet ihr zwischen 5 und 10 Drachen je Monat einkalkulieren. Tut ihr das nicht, werdet ihr zum einen recht schnell im Kalten sitzen zum anderen für Steuern oder Reparaturen nicht aufkommen können.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vermietung&#34;&gt;Vermietung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn ihr plant das Gebäude zu vermieten, dann hängt der Mietpreis sehr von der Lage und dem Zustand eures Gebäudes ab. Für ein oben beschriebenes Gebäude im Hafen- oder Südviertel könnt ihr etwa 5 bis 10 Nib je Tag und Person verlangen. Bei einer 8-köpfigen Familie, bei denen 3 Personen einer einfachen aber soliden Arbeit nachgehen, werdet ihr 40 Nib am Tage eintreiben können, ohne das man euch gleich für einen Wucherer hält. Das ergibt dann 12 Drachen im Monat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;steuern-und-abgaben&#34;&gt;Steuern und Abgaben&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Einen Auszug aus dem Steuerkatalog der Stadt hatten wir bereits &lt;a href=&#34;https://pifco.org/posts/steuern&#34;&gt;an diesem Orte veröffentlicht&lt;/a&gt;. Bei einem Gebäude in der Stadt ist auch je nach Lage mit zusätzlichen Gebühren zu rechnen. Wir raten dringend zu einem Gespräch im Einzelfall, damit ihr aber einen Eindruck gewinnt, hier einmal eine Auflistung an Gebühren für ein Gebäude an einer der Hauptstraßen der Stadt:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Straßenreinigung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachtwächter / Lichtteil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brunnenzugang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leerung des Aborts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Holz bzw. Kohlelieferung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Viele dieser Dienstleistungen sind durch die Zünfte geregelt, es steht euch also in der Regel nicht frei, euer Holz einfach irgendwo her zu erwerben.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Solltet ihr noch Fragen zu dem Thema haben, so besucht uns doch gerne in unserer Kanzeley und lasst uns alles weitere bei einem Tee oder Café besprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Fohleireih&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<blockquote>
<p>Liebe und Ruhm vergeht, Acker besteht</p>

<p><em>-Steven Schend</em></p>
</blockquote>

<p>Ihr möchtet euere, im Angesicht von üblen Monster und Schurken, verdiente Reichtümer langfristig anlegen? Nichts eignet sich dafür besser als Grund, Boden und Steine zu erwerben. Am besten in der Metropole von Faerun, die dank mächtiger Beschützer stehts durch alle Zeiten der Krisen hindurch ihren prächtigen Glanz bewahrt hat.</p>

<p>Natürlich. Die Preise sind höher als anderswo, aber denkt nur kurz an Neverwinter oder gar Luskan! Viele Gebäude wurden dort zerstört und in Luskan gibt es keine, durch das Gesetz verfügte Gemeinschaftssteuer um diese Verluste auszugleichen, wie es sie in Waterdeep gibt.</p>

<h2 id="richtpreise">Richtpreise</h2>

<p>Je nach Viertel gibt es Richtpreise, die allerdings nur eine grobe Orientierung geben. Welchen Preis ein Gebäude innerhalb der Stadtgrenzen erreicht, hängt von drei Faktoren ab:</p>

<ol>
<li>Lage</li>
<li>Lage</li>
<li>Lage</li>
</ol>

<p>Und natürlich was ein Käufer bereit ist, für ein Objekt zu bezahlen. Sentimentales sollte man nicht abtun, sondern umarmen. Was nutzt der schönste Stein, wen er an einem Ort steht, der nicht gefällt?</p>

<p>Für den Überblick über die Stadt der Prächtigen könnt ihr selbstverständlich einen Blick auf die <a href="https://www.aidedd.org/atlas/index.php?map=W&amp;l=1">Karte der Stadt</a> werfen.</p>

<p>Die Richtpreise gelten für ein einfaches 2,5-stöckiges Gebäude mit etwa 30 Fuß Seitenmaß, in einer Seitenstraße und und in einem bezugsfertigen Zustand.</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th>Viertel</th>
<th align="right">Richtpreis</th>
</tr>
</thead>

<tbody>
<tr>
<td>Hafenviertel</td>
<td align="right">5.000 Drachen</td>
</tr>

<tr>
<td>Südviertel</td>
<td align="right">5.100 Drachen</td>
</tr>

<tr>
<td>Marktviertel</td>
<td align="right">5.500 Drachen</td>
</tr>

<tr>
<td>Burgviertel</td>
<td align="right">6.000 Drachen</td>
</tr>

<tr>
<td>Nordviertel</td>
<td align="right">7.500 Drachen</td>
</tr>

<tr>
<td>Seeviertel</td>
<td align="right">10.000 Drachen</td>
</tr>
</tbody>
</table>

<p>Die Preise für freistehende Gebäude oder Villen lassen sich nicht in Richtwerte pressen. Solcherlei Immobilien können leicht für hundertausende Drachen gehandelt werden!</p>

<h2 id="unterhalt">Unterhalt</h2>

<p>Für den Unterhalt eines Gebäudes nach den Richtpreisen solltet ihr zwischen 5 und 10 Drachen je Monat einkalkulieren. Tut ihr das nicht, werdet ihr zum einen recht schnell im Kalten sitzen zum anderen für Steuern oder Reparaturen nicht aufkommen können.</p>

<h2 id="vermietung">Vermietung</h2>

<p>Wenn ihr plant das Gebäude zu vermieten, dann hängt der Mietpreis sehr von der Lage und dem Zustand eures Gebäudes ab. Für ein oben beschriebenes Gebäude im Hafen- oder Südviertel könnt ihr etwa 5 bis 10 Nib je Tag und Person verlangen. Bei einer 8-köpfigen Familie, bei denen 3 Personen einer einfachen aber soliden Arbeit nachgehen, werdet ihr 40 Nib am Tage eintreiben können, ohne das man euch gleich für einen Wucherer hält. Das ergibt dann 12 Drachen im Monat.</p>

<h2 id="steuern-und-abgaben">Steuern und Abgaben</h2>

<p>Einen Auszug aus dem Steuerkatalog der Stadt hatten wir bereits <a href="/posts/steuern">an diesem Orte veröffentlicht</a>. Bei einem Gebäude in der Stadt ist auch je nach Lage mit zusätzlichen Gebühren zu rechnen. Wir raten dringend zu einem Gespräch im Einzelfall, damit ihr aber einen Eindruck gewinnt, hier einmal eine Auflistung an Gebühren für ein Gebäude an einer der Hauptstraßen der Stadt:</p>

<ul>
<li>Straßenreinigung</li>
<li>Nachtwächter / Lichtteil</li>
<li>Brunnenzugang</li>
<li>Leerung des Aborts</li>
<li>Holz bzw. Kohlelieferung</li>
</ul>

<p>Viele dieser Dienstleistungen sind durch die Zünfte geregelt, es steht euch also in der Regel nicht frei, euer Holz einfach irgendwo her zu erwerben.</p>

<hr />

<p>Solltet ihr noch Fragen zu dem Thema haben, so besucht uns doch gerne in unserer Kanzeley und lasst uns alles weitere bei einem Tee oder Café besprechen.</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Steuern</title>
			<link>https://pifco.org/posts/steuern/</link>
			<pubDate>Sun, 16 Jan 1487 20:30:49 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/steuern/</guid>
			<description>

&lt;p&gt;Mit einer seiner wesentlichen Amtshandlung als Offener Lord von Waterdeep gleich zu Beginn seiner Amtstzeit, hat Lord Dagult Neverember die Allgemeine Kopfsteuer eingeführt. Sie beträgt 1 Shard pro Person über 10 Jahre jeden Monat und wird von Stadtwache eingetrieben, die am letzten Tag des Monats von Tür zu Tür geht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere Kanzeley bietet all unseren Kunden an, die Steuerangelegenheiten für sie zu erledigen. Wir regeln die Steuerangelegenheiten mit der Stadtwache im Nordviertel für unsere werte Kundschaft. Solltet ihr unsere Dienst in Anspruch nehmen, verwalten wir euch in unseren Büchern und ihr erhaltet ein Schriftstück mit Siegel der Wache, das ihr vor allen Dingen an den letzten und ersten Tagen jedes Monats bei euch tragen solltet. Solltet ihr es dereinst vergessen, so müsst ihr euch wohl die Mühe machen, mit der Wache mitzukommen und zu warten, bis ein Bote die bürokratischen Angelegenheiten geklärt hat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;auszug-aus-dem-steuerkatalog&#34;&gt;Auszug aus dem Steuerkatalog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Abgesehen von der Kopfsteuer erhebt Waterdeep, wie jede andere zivilisierte Gesellschaft auch, für weitere Dinge Steuern. Wir sind euch selbstverständlich auch zu diesen Angelegenheit zu Diensten. Welcherart dies sein kann, dafür nur ein &lt;em&gt;Auszug&lt;/em&gt; aus dem Steuerrecht der Stadt. Bestimmte Abgaben und Vorschriften kann es in einzelnen Vierteln geben, wenn ihr also Geschäftsfrau oder Geschäftsmann seid, dann empfehlen wir euch genau hinzusehen odeer eine Beratung in unserer oder einer anderen Kanzeley in Anspruch zu nehmen.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Bezeichnung&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Steuer&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Erläuterung&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Marktbude pro Tag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&amp;nbsp;Nib&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Einen Stand auf dem Marktplatz pro Tag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Transport, der die Stadt verlässt&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&amp;nbsp;Drachen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;z.B. Fuhrwerk, Karawane, Schiff gleich ob leer oder geladen&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Anlegendes Schiff im Hafen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&amp;nbsp;Drachen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Für 14 Tage&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Feuer-Solidaritäts-Zuschlag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&amp;nbsp;Drachen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Je Haushalt, wenn ein Feuer große Teile der Stadt zerstört hat&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Stadtmauernabgabe oder Hafenabgabe&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&amp;nbsp;Drachen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Je Haushalt, falls die Verteidugungseinrichtungen der Stadt beschädigt worden sind&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Lanzensteuer&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&amp;nbsp;Shard&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Je Haushalt pro Woche, wenn ein Söldnerheer ausgehoben wird&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&#34;münzen-in-waterdeep&#34;&gt;Münzen in Waterdeep&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie alle großen Städte der Allianz der Lords gibt auch Waterdeep selbstverständlich seine eigen Münze heraus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/BZ7fhj6.jpg&#34; alt=&#34;Münzen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Der &lt;strong&gt;Nib&lt;/strong&gt; ist die geringste Münze in der Größe eines Fingernagels und wird aus &lt;em&gt;Kupfer&lt;/em&gt; gewonnen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein &lt;strong&gt;Shard&lt;/strong&gt; ist sogar noch ein wenig kleiner als der Nib und besteht aus &lt;em&gt;Silber&lt;/em&gt; und sein Wert beträgt 10 Nib.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein &lt;strong&gt;Taol&lt;/strong&gt; findet man nur in Waterdeep. Eine große, quadratische Messingmünze mit einem Loch groß genug für ein Nib. Dem Wert nach steht er für 200 Nib.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der &lt;strong&gt;Drachen&lt;/strong&gt; ist die kleinste, aber bekannteste Münze der Stadt und ihr Glanz aus &lt;em&gt;Gold&lt;/em&gt; passt gut zur Stadt der Prächtigen. Sie entspricht in ihrem Wert dem von 100 Nib.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;strong&gt;Sonne&lt;/strong&gt; ist eine Scheibe aus &lt;em&gt;Platin&lt;/em&gt; von etwa doppelter Größe eines Shard und mit dem Wert von 1000 Nib.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der &lt;strong&gt;Hafenmond&lt;/strong&gt; ist eine riesige, halbmondförmige Münze aus Platin und Electrum, wie der Taol ist sie nur in Waterdeep zu finden und sie weisst ebenso ein Loch auf, groß genug für einen Nib, doch ihr Wert beträgt 5000 Nib!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Mit einer seiner wesentlichen Amtshandlung als Offener Lord von Waterdeep gleich zu Beginn seiner Amtstzeit, hat Lord Dagult Neverember die Allgemeine Kopfsteuer eingeführt. Sie beträgt 1 Shard pro Person über 10 Jahre jeden Monat und wird von Stadtwache eingetrieben, die am letzten Tag des Monats von Tür zu Tür geht.</p>

<p>Unsere Kanzeley bietet all unseren Kunden an, die Steuerangelegenheiten für sie zu erledigen. Wir regeln die Steuerangelegenheiten mit der Stadtwache im Nordviertel für unsere werte Kundschaft. Solltet ihr unsere Dienst in Anspruch nehmen, verwalten wir euch in unseren Büchern und ihr erhaltet ein Schriftstück mit Siegel der Wache, das ihr vor allen Dingen an den letzten und ersten Tagen jedes Monats bei euch tragen solltet. Solltet ihr es dereinst vergessen, so müsst ihr euch wohl die Mühe machen, mit der Wache mitzukommen und zu warten, bis ein Bote die bürokratischen Angelegenheiten geklärt hat.</p>

<h2 id="auszug-aus-dem-steuerkatalog">Auszug aus dem Steuerkatalog</h2>

<p>Abgesehen von der Kopfsteuer erhebt Waterdeep, wie jede andere zivilisierte Gesellschaft auch, für weitere Dinge Steuern. Wir sind euch selbstverständlich auch zu diesen Angelegenheit zu Diensten. Welcherart dies sein kann, dafür nur ein <em>Auszug</em> aus dem Steuerrecht der Stadt. Bestimmte Abgaben und Vorschriften kann es in einzelnen Vierteln geben, wenn ihr also Geschäftsfrau oder Geschäftsmann seid, dann empfehlen wir euch genau hinzusehen odeer eine Beratung in unserer oder einer anderen Kanzeley in Anspruch zu nehmen.</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th>Bezeichnung</th>
<th>Steuer</th>
<th>Erläuterung</th>
</tr>
</thead>

<tbody>
<tr>
<td>Marktbude pro Tag</td>
<td>1&nbsp;Nib&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</td>
<td>Einen Stand auf dem Marktplatz pro Tag</td>
</tr>

<tr>
<td>Transport, der die Stadt verlässt</td>
<td>1&nbsp;Drachen</td>
<td>z.B. Fuhrwerk, Karawane, Schiff gleich ob leer oder geladen</td>
</tr>

<tr>
<td>Anlegendes Schiff im Hafen</td>
<td>5&nbsp;Drachen</td>
<td>Für 14 Tage</td>
</tr>

<tr>
<td>Feuer-Solidaritäts-Zuschlag</td>
<td>1&nbsp;Drachen</td>
<td>Je Haushalt, wenn ein Feuer große Teile der Stadt zerstört hat</td>
</tr>

<tr>
<td>Stadtmauernabgabe oder Hafenabgabe</td>
<td>1&nbsp;Drachen</td>
<td>Je Haushalt, falls die Verteidugungseinrichtungen der Stadt beschädigt worden sind</td>
</tr>

<tr>
<td>Lanzensteuer</td>
<td>1&nbsp;Shard</td>
<td>Je Haushalt pro Woche, wenn ein Söldnerheer ausgehoben wird</td>
</tr>
</tbody>
</table>

<h2 id="münzen-in-waterdeep">Münzen in Waterdeep</h2>

<p>Wie alle großen Städte der Allianz der Lords gibt auch Waterdeep selbstverständlich seine eigen Münze heraus.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/BZ7fhj6.jpg" alt="Münzen" /></p>

<ul>
<li>Der <strong>Nib</strong> ist die geringste Münze in der Größe eines Fingernagels und wird aus <em>Kupfer</em> gewonnen</li>
<li>Ein <strong>Shard</strong> ist sogar noch ein wenig kleiner als der Nib und besteht aus <em>Silber</em> und sein Wert beträgt 10 Nib.</li>
<li>Ein <strong>Taol</strong> findet man nur in Waterdeep. Eine große, quadratische Messingmünze mit einem Loch groß genug für ein Nib. Dem Wert nach steht er für 200 Nib.</li>
<li>Der <strong>Drachen</strong> ist die kleinste, aber bekannteste Münze der Stadt und ihr Glanz aus <em>Gold</em> passt gut zur Stadt der Prächtigen. Sie entspricht in ihrem Wert dem von 100 Nib.</li>
<li>Die <strong>Sonne</strong> ist eine Scheibe aus <em>Platin</em> von etwa doppelter Größe eines Shard und mit dem Wert von 1000 Nib.</li>
<li>Der <strong>Hafenmond</strong> ist eine riesige, halbmondförmige Münze aus Platin und Electrum, wie der Taol ist sie nur in Waterdeep zu finden und sie weisst ebenso ein Loch auf, groß genug für einen Nib, doch ihr Wert beträgt 5000 Nib!</li>
</ul>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Fliegendes Blatt über Waterdeep</title>
			<link>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</link>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 1486 12:51:12 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</guid>
			<description>

&lt;p&gt;Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen. Schilder verkünden die Namen der gepflasterten Straßen und es gibt eine Ordnung im Häuserbau. Es stinkt nicht so gewaltig wie anderswo, dank einer modernen Kanalisation. Recht und Ordnung werden durchgesetzt und ein Bürger muss nicht befürchten einfach so abgemessert zu werden. Nachts sind die Straßen beleuchtet und die Wache ist auf der Hut. Am Tage sieht man die stolzen Greifenreiter am Himmel ihre Kreise ziehen. Den Toten widmen die Narren einen ganzen Stadtteil, wie der Park eines Königs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narren sind sie wohl, doch hüte Dich, sie alle für dumm zu verkaufen. Lerne etwas über ihre Narretei, dann wirst Du gut zurechtkommen und unsere Säckel mit ihrem Golde und Geschmeide füllen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Saran Sai&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;factum&#34;&gt;Factum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sei Dir über die Umstände dieser Stadt bewusst. Ihrer Geschichte, ihren Gesetzen und Gebräuchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;eine-kurze-geschichte&#34;&gt;Eine kurze Geschichte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 1486 DR, die Zeit des Umbruchs ist vorüber. Die Götter sitzen wieder an ihren Plätzen und der Staub der Veränderung hat sich erneut gelegt. Unruhige Zeiten liegen hinter der Stadt der Prächtigen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1479 DR - Lord Dagult Neverember ist Open Lord von Waterdeep.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1395 DR - Der sogenannte &lt;em&gt;faulende Fluch (Putrescent Anathema)&lt;/em&gt; trifft Waterdeep und tötet Tausende in der Stadt und im Umland. Die schlimmsten Auswirkungen der &lt;em&gt;Zauberpest (Spellplague)&lt;/em&gt; enden und die Magie wird wieder beherrschbar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1385 DR - Die &lt;em&gt;Zauberpest (Spellplague)&lt;/em&gt; bricht aus und die Magie wird unzuverlässig. Sechs Schutzstatuen von Waterdeep erwachen zum Leben und verwüsten die Stadt. Die Statuen sind heute noch an Orten und Stellen zu sehen, an denen sie gestoppt wurden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1358 DR - Die &lt;em&gt;Zeit der Wirren (Times of Troubles)&lt;/em&gt; enden mitten in Waterdeep, als die Sterblichen Midnight und Cyric zu Göttern erhoben werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1314 DR - Piergeiron übernimmt die Position als Open Lord von Waterdeep&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1032 DR - Ahghairon beendet die Herrschaft der Kriegsherren und wird erster Open Lord von Waterdeep. Unter seiner fast zwei Jahrhunderte währenden Herrschaft formte sich die Stadt und ihr politisches System, wie es heute bekannt ist.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;gesetze-und-institutionen&#34;&gt;Gesetze und Institutionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aufmerksam solltest Du bei den Hütern der Ordnung der Gesetze der Stadt sein. Am besten ist, Du meidest sie.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;em&gt;Stadtwache&lt;/em&gt; patrouilliert die Straßen der Stadt und sind bei Geschrei und Aufruf schnell zur Stelle.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;em&gt;Stadtgarde&lt;/em&gt; wacht über die Mauern, Burgen und öffentlichen Gebäuden der Stadt. Berühmt ist ihre Staffel von Greifenreitern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;em&gt;Magister&lt;/em&gt; werden Schwarzroben genannt und sie sind schnell dabei ein Urteil an Ort und Stelle zu sprechen und zu verhängen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Adelige haben zudem das Recht auf eine kleine Privatarmee, bis fast hundert Mann stark.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;der-code&#34;&gt;Der Code&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Besorge Dir eine Abschrift des &lt;a href=&#34;https://1drv.ms/b/s!At9DaIzXuj69gqZE5hb7NyNmlVO51g&#34;&gt;Code Legal&lt;/a&gt;. Du kannst ihn angeschlagen an jeder Wache in der Stadt finden. Meistens ist es sogar erlaubt eine Kopie mitzunehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bedenke vor allem die Strafen auf die der Tod steht: Sich als Lord von Waterdeep auszugeben, einen Lord anzugreifen, Spionage und Verrat gegenüber dem Rat, einen Brunnen zu vergiften und Mord an einem Bürger.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hypothesis&#34;&gt;Hypothesis&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wenn du unter Narren bist, dann tue wie die Narren.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Die Einwohner dieser Stadt halten sich für zivilisiert. Und Du solltest es ihnen gleichtun, um nicht aufzufallen wie ein bunter Hund. So gut wie niemand trägt Rüstung und Schild, als ob es ihn gleich in den Kampf zöge. Langwaffen kosten nicht nur Steuern, sondern sind ebenfalls nicht zu sehen. Tue, was Du ohnehin tun solltest und verberge Deine Waffen so wie auch Deine Absichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tritt nicht mitten auf der Straße herum, denn dort fahren die Fuhrwerke und Kutschen. Bleibe auf dem Fußweg an der Seite oder fahre selbst wie die eleganten Damen und Herren mit den wendigen, einachsigen Droschken und zahle dem Fahrer ein paar Groschen mehr. Vieles erfahren diese Männer und vieles können sie Dir erzählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maskenbälle sind nicht nur der letzte Schrei, sondern auch eine blendete Gelegenheit den Säckel zu füllen. Wein und Bier in Strömen, Masken wie ihre Herrscher auf den Köpfen um sich zu verstellen? Wenn es das nicht bereits gäbe, wir müssten es für unsere Kunst erfinden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ware den Schein, bist Du länger als einen Mond dort, dann zahle ruhig Deine Steuern wie ein braver Bürger. Kannst Du dir das nicht leisten, dann hast Du schlecht gerechnet und dann werden Dir diese Zeilen auch nicht helfen!&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen. Schilder verkünden die Namen der gepflasterten Straßen und es gibt eine Ordnung im Häuserbau. Es stinkt nicht so gewaltig wie anderswo, dank einer modernen Kanalisation. Recht und Ordnung werden durchgesetzt und ein Bürger muss nicht befürchten einfach so abgemessert zu werden. Nachts sind die Straßen beleuchtet und die Wache ist auf der Hut. Am Tage sieht man die stolzen Greifenreiter am Himmel ihre Kreise ziehen. Den Toten widmen die Narren einen ganzen Stadtteil, wie der Park eines Königs.</p>

<p>Narren sind sie wohl, doch hüte Dich, sie alle für dumm zu verkaufen. Lerne etwas über ihre Narretei, dann wirst Du gut zurechtkommen und unsere Säckel mit ihrem Golde und Geschmeide füllen.</p>

<p><em>-Saran Sai</em></p>

<h2 id="factum">Factum</h2>

<p>Sei Dir über die Umstände dieser Stadt bewusst. Ihrer Geschichte, ihren Gesetzen und Gebräuchen.</p>

<h3 id="eine-kurze-geschichte">Eine kurze Geschichte</h3>

<p>Wir schreiben das Jahr 1486 DR, die Zeit des Umbruchs ist vorüber. Die Götter sitzen wieder an ihren Plätzen und der Staub der Veränderung hat sich erneut gelegt. Unruhige Zeiten liegen hinter der Stadt der Prächtigen.</p>

<ul>
<li>1479 DR - Lord Dagult Neverember ist Open Lord von Waterdeep.</li>
<li>1395 DR - Der sogenannte <em>faulende Fluch (Putrescent Anathema)</em> trifft Waterdeep und tötet Tausende in der Stadt und im Umland. Die schlimmsten Auswirkungen der <em>Zauberpest (Spellplague)</em> enden und die Magie wird wieder beherrschbar.</li>
<li>1385 DR - Die <em>Zauberpest (Spellplague)</em> bricht aus und die Magie wird unzuverlässig. Sechs Schutzstatuen von Waterdeep erwachen zum Leben und verwüsten die Stadt. Die Statuen sind heute noch an Orten und Stellen zu sehen, an denen sie gestoppt wurden.</li>
<li>1358 DR - Die <em>Zeit der Wirren (Times of Troubles)</em> enden mitten in Waterdeep, als die Sterblichen Midnight und Cyric zu Göttern erhoben werden.</li>
<li>1314 DR - Piergeiron übernimmt die Position als Open Lord von Waterdeep</li>
<li>1032 DR - Ahghairon beendet die Herrschaft der Kriegsherren und wird erster Open Lord von Waterdeep. Unter seiner fast zwei Jahrhunderte währenden Herrschaft formte sich die Stadt und ihr politisches System, wie es heute bekannt ist.</li>
</ul>

<h3 id="gesetze-und-institutionen">Gesetze und Institutionen</h3>

<p>Aufmerksam solltest Du bei den Hütern der Ordnung der Gesetze der Stadt sein. Am besten ist, Du meidest sie.</p>

<ul>
<li>Die <em>Stadtwache</em> patrouilliert die Straßen der Stadt und sind bei Geschrei und Aufruf schnell zur Stelle.</li>
<li>Die <em>Stadtgarde</em> wacht über die Mauern, Burgen und öffentlichen Gebäuden der Stadt. Berühmt ist ihre Staffel von Greifenreitern.</li>
<li>Die <em>Magister</em> werden Schwarzroben genannt und sie sind schnell dabei ein Urteil an Ort und Stelle zu sprechen und zu verhängen.</li>
</ul>

<p>Adelige haben zudem das Recht auf eine kleine Privatarmee, bis fast hundert Mann stark.</p>

<h3 id="der-code">Der Code</h3>

<p>Besorge Dir eine Abschrift des <a href="https://1drv.ms/b/s!At9DaIzXuj69gqZE5hb7NyNmlVO51g">Code Legal</a>. Du kannst ihn angeschlagen an jeder Wache in der Stadt finden. Meistens ist es sogar erlaubt eine Kopie mitzunehmen.</p>

<p>Bedenke vor allem die Strafen auf die der Tod steht: Sich als Lord von Waterdeep auszugeben, einen Lord anzugreifen, Spionage und Verrat gegenüber dem Rat, einen Brunnen zu vergiften und Mord an einem Bürger.</p>

<h2 id="hypothesis">Hypothesis</h2>

<blockquote>
<p>Wenn du unter Narren bist, dann tue wie die Narren.</p>
</blockquote>

<p>Die Einwohner dieser Stadt halten sich für zivilisiert. Und Du solltest es ihnen gleichtun, um nicht aufzufallen wie ein bunter Hund. So gut wie niemand trägt Rüstung und Schild, als ob es ihn gleich in den Kampf zöge. Langwaffen kosten nicht nur Steuern, sondern sind ebenfalls nicht zu sehen. Tue, was Du ohnehin tun solltest und verberge Deine Waffen so wie auch Deine Absichten.</p>

<p>Tritt nicht mitten auf der Straße herum, denn dort fahren die Fuhrwerke und Kutschen. Bleibe auf dem Fußweg an der Seite oder fahre selbst wie die eleganten Damen und Herren mit den wendigen, einachsigen Droschken und zahle dem Fahrer ein paar Groschen mehr. Vieles erfahren diese Männer und vieles können sie Dir erzählen.</p>

<p>Maskenbälle sind nicht nur der letzte Schrei, sondern auch eine blendete Gelegenheit den Säckel zu füllen. Wein und Bier in Strömen, Masken wie ihre Herrscher auf den Köpfen um sich zu verstellen? Wenn es das nicht bereits gäbe, wir müssten es für unsere Kunst erfinden!</p>

<p>Ware den Schein, bist Du länger als einen Mond dort, dann zahle ruhig Deine Steuern wie ein braver Bürger. Kannst Du dir das nicht leisten, dann hast Du schlecht gerechnet und dann werden Dir diese Zeilen auch nicht helfen!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Neue Lokalität</title>
			<link>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</link>
			<pubDate>Sat, 13 Feb 1486 21:24:28 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</guid>
			<description>

&lt;h1 id=&#34;neueröffnung-unserer-geschäftsräume&#34;&gt;Neueröffnung unserer Geschäftsräume&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pifco.org/kanzeley-map.jpg&#34; alt=&#34;Karte&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommet doch einmal vorbey!&lt;/p&gt;
</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<h1 id="neueröffnung-unserer-geschäftsräume">Neueröffnung unserer Geschäftsräume</h1>

<p>Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.</p>

<p><img src="/kanzeley-map.jpg" alt="Karte" /></p>

<p>Kommet doch einmal vorbey!</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
