<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
		<link>https://pifco.org/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Thu, 19 Sep 1489 21:37:08 +0200</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://pifco.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Die Rückkehr</title>
			<link>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</link>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 1489 21:37:08 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</guid>
			<description>Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/qqMWjxq.png?1" alt="Imgur" /></p>

<p>Vielleicht ist es aber den edlen Recken aus dem fernen Süden gar nicht so unrecht gewesen, dass nicht sie es waren, auf denen all die Aufmerksamkeit der Bevölkerung der Stadt der Prächtigen gerichtet war. So konnten sie leichter die beträchtlichen Reichtümer an Land schaffen, die sie den Klauen von Arauthator, dem alten, weißen Tod, entrissen hatten.</p>

<p>Ich darf durchaus mit Stolz mitteilen, dass die edlen Kämpfer gegen den abscheulichen Kult der Drachen dazu auch die Dienste unserer bescheidenen, kleinen Kanzeley in Anspruch genommen hatten. Und es sei zudem vermerkt, dass sie die Schätze auch mit den Händlern, Kaufleuten und vertrauensvollen Geschäftsleuten dieser Stadt geteilt, getauscht und gehandelt hatten, wie es sich für Leute von Stand geziemt und diese nicht nach Piratenart in irgendeinem Loch an unbekanntem Ort verscharrt hatten.</p>

<p>Am Tag nach der Nacht der Feuerdrachen wurde Lady Laeral, unter dem Jubel der einfachen Bevölkerung, von denen sie wie eine Göttin verehrt wird, von den Fürsten der Stadt zur neuen, offenen Fürstin von Waterdeep gekürt und Lord Dagult Neverember ward fürderhin abgesetzt. Er bleibt natürlich der Lordprotektor von Neverwinter und er hat auch weiterhin einen Sitz im Rat der Allianz der Lords. Dieses Gremium trat dann auch in der Folge zusammen um über den weiteren Kampf gegen den Kult der Drachen zu beratschlagen. Was man hören konnte, waren die Klagen der Emerald Enclave ein Thema, etwas dass in den Tavernen und Salons der Stadt bereits seit längerem bekannt war. Im Nebelwald seien die Übergriffe des Kults der Drachen vor allen anderen Schandtaten besonders schlimm gewesen. Und Helden, die es mit Arauthator aufnehmen konnten, waren gewiss imstande dort ebenfalls nach dem Rechten zu sehen. König Melandrach, einige kannten ihn als den umsichtigen König, andere als den hasenfüßigen König, König Melandrach also sagte, es wäre wohl wahr, dass ein Krieg tobte im Nebelwald, so wie ein Krieg im ganzen Norden tobte. Es sei schlimm, sicher, aber der Rat solle sich lieber anderen Themen zuerst widmen. Das Draakhorn zu suchen? Einen Pakt mit den edlen, metallischen Drachen zu schmieden? Die Truppen zu versammeln und das Versteck des Kultes mitsamt ihrer Anführerschaft auszuheben? Aufmerksame Beobachter in Waterdeep rätselten, was es sein könnte was es sein könnte, was der Elfenkönig wohl bevorzugte. Offenbar konnte er die anderen Hochwohlgeborenen im Rat nicht überzeugen, denn am folgenden Tag sah man die Retter von Greenest gemeinsam mit Delaan Winterhound Vorbereitungen für eine Reise treffen.</p>

<p>Werden sie wieder einen Sieg gegen den Kult erringen? Unsere besten Wünsche begleiten sie!</p>

<p><em>-Fohleireih</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Fliegendes Blatt über Waterdeep</title>
			<link>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</link>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 1486 12:51:12 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</guid>
			<description>Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen.</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen. Schilder verkünden die Namen der gepflasterten Straßen und es gibt eine Ordnung im Häuserbau. Es stinkt nicht so gewaltig wie anderswo, dank einer modernen Kanalisation. Recht und Ordnung werden durchgesetzt und ein Bürger muss nicht befürchten einfach so abgemessert zu werden. Nachts sind die Straßen beleuchtet und die Wache ist auf der Hut. Am Tage sieht man die stolzen Greifenreiter am Himmel ihre Kreise ziehen. Den Toten widmen die Narren einen ganzen Stadtteil, wie der Park eines Königs.</p>

<p>Narren sind sie wohl, doch hüte Dich, sie alle für dumm zu verkaufen. Lerne etwas über ihre Narretei, dann wirst Du gut zurechtkommen und unsere Säckel mit ihrem Golde und Geschmeide füllen.</p>

<p><em>-Saran Sai</em></p>

<h2 id="factum">Factum</h2>

<p>Sei Dir über die Umstände dieser Stadt bewusst. Ihrer Geschichte, ihren Gesetzen und Gebräuchen.</p>

<h3 id="eine-kurze-geschichte">Eine kurze Geschichte</h3>

<p>Wir schreiben das Jahr 1486 DR, die Zeit des Umbruchs ist vorüber. Die Götter sitzen wieder an ihren Plätzen und der Staub der Veränderung hat sich erneut gelegt. Unruhige Zeiten liegen hinter der Stadt der Prächtigen.</p>

<ul>
<li>1479 DR - Lord Dagult Neverember ist Open Lord von Waterdeep.</li>
<li>1395 DR - Der sogenannte <em>faulende Fluch (Putrescent Anathema)</em> trifft Waterdeep und tötet Tausende in der Stadt und im Umland. Die schlimmsten Auswirkungen der <em>Zauberpest (Spellplague)</em> enden und die Magie wird wieder beherrschbar.</li>
<li>1385 DR - Die <em>Zauberpest (Spellplague)</em> bricht aus und die Magie wird unzuverlässig. Sechs Schutzstatuen von Waterdeep erwachen zum Leben und verwüsten die Stadt. Die Statuen sind heute noch an Orten und Stellen zu sehen, an denen sie gestoppt wurden.</li>
<li>1358 DR - Die <em>Zeit der Wirren (Times of Troubles)</em> enden mitten in Waterdeep, als die Sterblichen Midnight und Cyric zu Göttern erhoben werden.</li>
<li>1314 DR - Piergeiron übernimmt die Position als Open Lord von Waterdeep</li>
<li>1032 DR - Ahghairon beendet die Herrschaft der Kriegsherren und wird erster Open Lord von Waterdeep. Unter seiner fast zwei Jahrhunderte währenden Herrschaft formte sich die Stadt und ihr politisches System, wie es heute bekannt ist.</li>
</ul>

<h3 id="gesetze-und-institutionen">Gesetze und Institutionen</h3>

<p>Aufmerksam solltest Du bei den Hütern der Ordnung der Gesetze der Stadt sein. Am besten ist, Du meidest sie.</p>

<ul>
<li>Die <em>Stadtwache</em> patrouilliert die Straßen der Stadt und sind bei Geschrei und Aufruf schnell zur Stelle.</li>
<li>Die <em>Stadtgarde</em> wacht über die Mauern, Burgen und öffentlichen Gebäuden der Stadt. Berühmt ist ihre Staffel von Greifenreitern.</li>
<li>Die <em>Magister</em> werden Schwarzroben genannt und sie sind schnell dabei ein Urteil an Ort und Stelle zu sprechen und zu verhängen.</li>
</ul>

<p>Adelige haben zudem das Recht auf eine kleine Privatarmee, bis fast hundert Mann stark.</p>

<h3 id="der-code">Der Code</h3>

<p>Besorge Dir eine Abschrift des <a href="https://1drv.ms/b/s!At9DaIzXuj69gqZE5hb7NyNmlVO51g">Code Legal</a>. Du kannst ihn angeschlagen an jeder Wache in der Stadt finden. Meistens ist es sogar erlaubt eine Kopie mitzunehmen.</p>

<p>Bedenke vor allem die Strafen auf die der Tod steht: Sich als Lord von Waterdeep auszugeben, einen Lord anzugreifen, Spionage und Verrat gegenüber dem Rat, einen Brunnen zu vergiften und Mord an einem Bürger.</p>

<h2 id="hypothesis">Hypothesis</h2>

<blockquote>
<p>Wenn du unter Narren bist, dann tue wie die Narren.</p>
</blockquote>

<p>Die Einwohner dieser Stadt halten sich für zivilisiert. Und Du solltest es ihnen gleichtun, um nicht aufzufallen wie ein bunter Hund. So gut wie niemand trägt Rüstung und Schild, als ob es ihn gleich in den Kampf zöge. Langwaffen kosten nicht nur Steuern, sondern sind ebenfalls nicht zu sehen. Tue, was Du ohnehin tun solltest und verberge Deine Waffen so wie auch Deine Absichten.</p>

<p>Tritt nicht mitten auf der Straße herum, denn dort fahren die Fuhrwerke und Kutschen. Bleibe auf dem Fußweg an der Seite oder fahre selbst wie die eleganten Damen und Herren mit den wendigen, einachsigen Droschken und zahle dem Fahrer ein paar Groschen mehr. Vieles erfahren diese Männer und vieles können sie Dir erzählen.</p>

<p>Maskenbälle sind nicht nur der letzte Schrei, sondern auch eine blendete Gelegenheit den Säckel zu füllen. Wein und Bier in Strömen, Masken wie ihre Herrscher auf den Köpfen um sich zu verstellen? Wenn es das nicht bereits gäbe, wir müssten es für unsere Kunst erfinden!</p>

<p>Ware den Schein, bist Du länger als einen Mond dort, dann zahle ruhig Deine Steuern wie ein braver Bürger. Kannst Du dir das nicht leisten, dann hast Du schlecht gerechnet und dann werden Dir diese Zeilen auch nicht helfen!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Neue Lokalität</title>
			<link>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</link>
			<pubDate>Sat, 13 Feb 1486 21:24:28 +0200</pubDate>
			
			<guid>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</guid>
			<description>Neueröffnung unserer Geschäftsräume Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.
Kommet doch einmal vorbey!</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<h1 id="neueröffnung-unserer-geschäftsräume">Neueröffnung unserer Geschäftsräume</h1>

<p>Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.</p>

<p><img src="/kanzeley-map.jpg" alt="Karte" /></p>

<p>Kommet doch einmal vorbey!</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
