<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hoard of the Dragon Queen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/tags/hoard-of-the-dragon-queen/</link>
    <description>Recent content in Hoard of the Dragon Queen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/hoard-of-the-dragon-queen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wolkenfestung</title>
      <link>https://pifco.org/posts/wolkenfestung/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/wolkenfestung/</guid>
      <description>Die Helden spürten jetzt einige Blicke von Kultisten auf sich ruhen als sie inmitten des unteren Festungshofes zwischen den Warenladungen standen. Einige der Kultisten schienen den Mann erkannt zu haben.
Flucht nach vorne Der Aufforderung stehen zu bleiben und die Waffen fallen zu lassen ignorierten die Helden von Greenest nach kurzem Zögern und sie flohen in Richtung des Eisbergs, der den Kern der fliegenden Festung bildete. Mit dem geschickten Einsatz von Dunkelheit- und Illusionszaubern gelang es ihnen die Übermacht der Kultisten hinter sich zu lassen und sich in die eisigen Tunnel der Festung zurück zu ziehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jagdhaus</title>
      <link>https://pifco.org/posts/jagdhaus/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/jagdhaus/</guid>
      <description>Der vierarmige Troll war besiegt. Die Retter von Greenest verließen den Schauplatz des Kampfes um ihre Wunden zu versorgen. Tashi und Yona machten sich in der Dunkelheit auf den Weg um erneut das Jagdhaus auszuspähen. Im Obergeschoß hielten sich Personen auf, Tashinell meinte durch die Butzenscheiben zwei Frauen zu erkennen. Später in der Nacht wurden die Lichter gelöscht und das Haus lag still inmitten des Bergwaldes. Am frühen Morgen konnten beide noch zwei Menschen zusehen, wie diese am Haupteingang Pfeife rauchten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geheimnisvolles Portal</title>
      <link>https://pifco.org/posts/geheimnisvolles-portal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/geheimnisvolles-portal/</guid>
      <description>Die Helden von Greenest hielten Rat in ihrer Turmkammer auf Burg Naerytar. Es war kurz vor Mitternacht. Nach Tashynells Bericht mussten die Schätze irgendwo in den Kellern abgeblieben sein. Viel Zeit um die Sache zu untersuchen blieb ihnen nicht mehr, schließlich hatten sie von Rezmir den Auftrag erhalten, am Morgen zurück nach Carnath zu reisen um die Gnomin Jamna Gleamsilver festzusetzen.
Teleportationsmagie Sie entschlossen sich gemeinsam und ganz offen in die Keller zu marschieren um dort nach dem Rechten zu sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burg Naerytar</title>
      <link>https://pifco.org/posts/burg-naerytar/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 11:33:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/burg-naerytar/</guid>
      <description>So eindeutig verlief der Kampf gegen die Echsenmenschen für die Verteidiger von Greenest nun aber auch nicht und sie entschieden sich dafür, eine Nacht auf diesem Platz abzuwarten um ihre Kräfte zu erneuern. Schließlich hatten sie eine Nacht gar nicht geschlafen und waren durch das Moor geschlichen.
Seltsame Lichter In dieser Nacht tauchten 2 leuchtende Irrlichter auf und näherten sich dem Lagerplatz der Gefährten. Die bewährte Praxis &amp;ldquo;erst schießen, später fragen&amp;rdquo;, setzte Oba in die Tat um und schleuderte einen Feuerball gegen die Irrlichter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
