<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nightal on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/nightal/</link><description>Recent content in Nightal on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/nightal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Briefe von Finufaranell II</title><link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-2/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 17:05:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-2/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Geliebter Neffe,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;der Winter war bereits früh in Langsattel angekommen. Das Dorf ist gut versorgt und verfügt über genügend Vorräte, damit auch die Flüchtlinge aus Nesmé gut über die kalte Jahreszeit kommen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Flüchtlinge sind es nicht, die es bis nach Langsattel geschafft hatten. Die meisten werden es wohl entweder den Rauvin flussaufwärts, in Richtung von Silbrigmond oder flussabwärts nach Yartar versucht haben. Durch die Surbrin Hügel ist es kein einfacher Pfad, denn die Hügelriesen sind dort immer noch zahlreich, wie ich selbst vor nicht allzu langer Zeit erfahren musste. Und bereits seit Mitte des Mondes Marpenoth sind Reisen zu Fuß und abseits der Wege ohnehin fast unmöglich geworden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Feinde meiner Feinde</title><link>https://pifco.org/posts/feinde-meiner-feinde/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 20:25:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/feinde-meiner-feinde/</guid><description>&lt;p&gt;Die Botschafter des Rates machten sich bereit für ihre Reise nach Thay. Mulmig war ihnen schon zumute und sie wollten noch die Informationen abwarten, die Lysaleth, die junge Kupferdrachin, ihnen aus den Bibliotheken und von den Harpern über Thay besorgte haben sollte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur wenige aktuelle Informationen lagen den Verbündeten vor, &lt;a href="https://pifco.org/posts/rote-zauberer"&gt;die meisten Dinge über die Roten Zauberer&lt;/a&gt; hatte sie von Remallia Haventree und den Harfnern erfahren, so berichtete die Drachin den Gefährten. Selbst wollte sie nicht mit nach Thay reisen, zu groß sei ihre Angst, dass sie als wertvolle Beute angesehen würde. Sie sei schon noch zu jung, ein untoter Dracolich zu werden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Juwel des Nordens</title><link>https://pifco.org/posts/juwel-des-nordens/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 19:54:37 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/juwel-des-nordens/</guid><description>&lt;p&gt;Die Retter von Greenest ließen sich nach Neverwinter teleportieren um Lord Dagult Neverember zu treffen. Sie erschienen vor dem Justizpalast, Tempel des Tyr und der vorrübergehende Sitz der Regierung der Stadt und damit auch des Lordprotektors der Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/taKPsmT.jpg" alt="Hall of Justice"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soldaten geleiteten die Abgesandten des Rates ins Innere und sie wurden General Sabine von Neverwinter vorgestellt. Sie begrüßte ihre Verbündeten, wies eine bescheidene Gemeinschaftsunterkunft im Nordteil des Tempels zu und entschuldigte sich für die Umstände ihrer Unterbringung. Die Regierung sei im Umzug begriffen und werde den Justizpalast in Kürze wieder verlassen und ihn in seiner ursprünglichen Bestimmung gemäß wieder nutzen. Sie stellte den Gefährten Sir Reginald Morgaster vor, der Ansprechpartner für sie sei, solange sie sich in Neverwinter aufhielten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rote Zauberer</title><link>https://pifco.org/posts/rote-zauberer/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:20:38 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rote-zauberer/</guid><description>&lt;p&gt;Die Roten Zauberer und ihr Land Thay sind untrennbar miteinander verbunden. Seit Hunderten von Jahren gelten die Herrscher des Hochplateaus im fernen Osten Faerûns als Inbegriff des Bösen und der Verderbtheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Roten Zauberer und ihr magisches Reich entstanden vor einem halben Jahrtausend aus einer Geheimgesellschaft von Magiern, die gegen den Gottkönig von Mulhorand aufbegehrten. Die abtrünnige Region erlangte mit der Schlacht von Thazalhar im Jahr 922 DR ihre Unabhängigkeit, in der die Roten Zauberer mit außerweltlichen Verbündeten die zahlmäßig überlegenden Truppen des alten Imperiums von Mulhorand vernichtend schlugen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Beute</title><link>https://pifco.org/posts/beute/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:02:32 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/beute/</guid><description>&lt;p&gt;Die Retter von Greenest und von Xonthal&amp;rsquo;s Turm versorgten ihre Verletzungen und bezogen Stellung im Lager ihrer Gegner. Sie fanden heraus, dass sich die Kultisten und die Roten Zauberer als Waldarbeiter ausgegeben hatten, die auf dem Weg ins Winterquartier gewesen waren. Am nächsten Morgen sattelten sie die Arbeitspferde, die zu dieser Tarnung gehörten, sortierten und verteilten die Beutestücke aus Turm und Kampf und machten sich, mit der überaus wertvollen Blauen Drachenmaske im Gepäck, auf den Weg die Brücke von Boareskyr zu erreichen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>