<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Logbuch on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/tags/logbuch/</link>
    <description>Recent content in Logbuch on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 1490 17:07:26 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/logbuch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Turmschleichen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 1490 17:07:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest untersuchten die Metallplatte mit den Symbolen. Sie überprüften ihre Vermutung, dass es sich um ein Bedienfeld für einen Teleportationskreis handeln musste, indem sie Geschirr aus dem Raum verwendeten und das Panel mittels einer magischen Hand bedienten. Ihre Vermutung erwies sich mit ihren Versuchen als richtig und so einigten sie sich auf den Plan, dass Yona unter dem Zauber der Unsichtbarkeit auf das Symbol des Sterns drücken sollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xonthal&#39;s Turm</title>
      <link>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 1490 16:38:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</guid>
      <description>Während der Kult der Drachen den Ort der Beschwörung ihrer fünfköpfigen Göttin verteidigte und die strategisch wichtigen Orte Scornubel, Iriaebor und Proskur angriff, befanden sich die Retter von Greenest etwas weiter davon entfernt im Norden vor Xonthal&amp;rsquo;s Turm.
Mit dem Rat der Allianz hielten sie Kontakt durch Zaubersprüche und erhielten die Bitte, metallische Drachen in die Hartlande zu entsenden. Die beiden Kupferdrachinnen Tazmikella und Ilnezhara sicherten zu, diese Bitte schnell weiterzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irrwege</title>
      <link>https://pifco.org/posts/irrwege/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 1490 21:31:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/irrwege/</guid>
      <description>Waterdeep feierte die Helden von Greenest! Die Bedrohung der Schwertküste durch den Kult der Drachen wurde zwar nochmals mehr als deutlich in die Erinnerung der Bevölkerung gerufen, als eine Hundertschaft schwarzer und grüner Drachen Skyreach Castle nur wenige Meilen nördlich von der Stadt der Prächtigen angegriffen hatten. Doch den Riesen der fliegenden Festung und den Kämpfern der Allianz gelang es schnell die Angreifer zurück durch ihre Portale zu jagen.
Die hohen Abgesandten des elfischen und des zwergischen Volkes verkündeten Tags darauf in der Öffentlichkeit ihr Bedauern über die zurückliegenden Vorfälle zwischen ihren Völkern und den sogenannten metallischen Drachen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bündnisse</title>
      <link>https://pifco.org/posts/buendnisse/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 1490 19:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/buendnisse/</guid>
      <description>Xovakh nahm seinen Helm ab und zum Vorschau kam ein seltsames Gesicht, wie es die Abgesandten des Rates der Allianz bisher noch nicht gesehen hatten: ein langes, kantiges Gesicht, mit ledriger, gelblicher Haut, sehr spitz zulaufenden Ohren und einer hohen, fast gar nicht ausgebildeten Nase. Seine schwarzen Augen liegen tief in seinem Schädel und die ebenso schwarzen Haar hat er sich zu einem Dutt gebunden. Sein Volk seien die sogenannten Githyanki, doch er und Girronyr würden ihren jeweiligen Völkern nichts mehr Schulden und seien gewissermaßen Freischaffende.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skyreach</title>
      <link>https://pifco.org/posts/skyreach/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 1490 17:35:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/skyreach/</guid>
      <description>Auf dem unteren Hof der fliegenden Festung sahen sich die Retter von Greenest ihren Gegnern gegenüber: eine Gruppe von Kultisten mit einem ausgewachsenen roten Drachen schien mit dem König der Riesen zu verhandeln! Doch halt!? Eine Figur aus dem kleinen Trupp rund um den Drachen kam den Abgesandten der Allianz bekannt vor. Jamna Gleamsilver, die zwielichtige Gnomin, die einstmals auf ihrer Reise ein Mitglied der Karawane von Baldurs Tor nach Waterdeep gewesen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verhandlungssache</title>
      <link>https://pifco.org/posts/verhandlungssache/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 1490 23:05:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/verhandlungssache/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest hatten sich im zerstörten Way Inn wieder gesammelt. Zum Teil mit schweren Verletzungen, zum Teil mit schweren seelischen Schäden, rauften sie sich wieder zusammen und erlaubten sich kaum zu Atem zu kommen.
Mittels Magie wurde ihnen vom Kult übermittelt, dass sie weiter verfolgt werden würden. Gerüchten, dass der Kult ihnen ein Angebot gemacht haben soll überzulaufen, kann ich im Namen der Bezwinger von Aurathator und der Eroberer von Skyreach Castle in aller Deutlichkeit zurückweisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Abtrünnige</title>
      <link>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 1490 11:05:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</guid>
      <description>Die Bezwinger von Arauthator hatten sich dem Kult ergeben. Gefesselt und geknebelt, mit Stricken um den Hälsen, wurden ihnen die Habseligkeiten abgenommen nur um sie anschließend erneut in die große Kaverne zu führen.
Alle, bis auf Arvandor und Yona. Die Halblingsfrau war bereits seit der Kapitulation der Gesandten des Rates verschwunden und hielt sich zusammen mit dem riesigen, grünen Drachen Cuth in dessen Hort auf. Arvandor hingegen wurde von dem elfischen Reiter des Drachen zu einer Unterredung an das andere Ende der domartigen Kaverne gebeten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gefangenschaft</title>
      <link>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 1489 21:42:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</guid>
      <description>Die ungleichen Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator näherten sich der Kultstätte von Eldath, der Göttin der Wasserfälle. Ihre Vermutung erschien richtig zu sein, dass sich dort der Kult verbarg, um von diesem Ort aus den Süden des Nebelwaldes mit Angst und Terror zu überziehen.
Dicke Spinnweben durchzogen die Äste der Bäume, die strenge Kühle des frühwinterlichen Waldes wich ganz langsam einem wärmeren, mit schwerer Feuchtigkeit durchzogenem Klima. Der Mann sprach einen Zauber, der die misstrauischen Gefährten vor unliebsamen Beobachtern schützte und ihre Spuren im dichten Unterholz erfolgreich tarnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachforschungen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 1489 07:41:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest brachen von Waterdeep aus auf, um auf dem Rücken ihrer drei Wyvern nach Süden zu fliegen. Der Plan war, die wenigen Siedlungen aufzusuchen, bei denen bekannt war, dass sie die Angriffe des Kultes abwehren konnten. Es musste dort doche eine Spur zu den Anführer der Kultisten im Wald zu finden sein!? Delaan und seine Schar von der Emerald Enclave näherten sich dem Wald von Norden her, die Gefährten flogen mit ihren schnelleren, geflügelten Bestien erst weiter in den Süden um von dort aus in den Wald vorzustoßen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Rückkehr</title>
      <link>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 1489 21:37:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</guid>
      <description>Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
