<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Savage Frontier on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/tags/savage-frontier/</link>
    <description>Recent content in Savage Frontier on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 20:37:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/savage-frontier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Briefe von Finufaranell V</title>
      <link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-5/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 20:37:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-5/</guid>
      <description>Geliebter Neffe,
endlich in Silbrigmond! Ach wie ist es schön, diese wunderbare Stadt wiederzusehen. Bevor wir allerdings durch das Moortor das Myth Drannor des wilden Grenzlandes betraten, hatten wir doch einige Mühe die Rauvinstraße zu befahren. Zumindest bis wir die Zymorvenhalle erreichten.
Wir mussten uns gegen eine Horde von fliegenden Tanar&amp;rsquo;ri erwehren, die aus dem Moor laut drönnend heranschossen. Chasmen und Vrock waren es. Die einen eine ekelhafte Kreuzung aus Humanoiden und Riesenfliege bei denen einen und Geier bei den anderen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Briefe von Finufaranell IV</title>
      <link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 12:55:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-4/</guid>
      <description>Geliebter Neffe,
deine Werte Schwester Jarildyn, meine Nichte, hat mich in Dreieber erreicht. Welche Freude! Wir haben uns gemeinsam auf den Weg entlang des Surbrin und des Rauvin gemacht. Es war uns beiden ein großes Vergnügen uns dieser Herausforderung gemeinsam zu stellen.
Zunächst fuhren wir auf dem Surbrinpfad in Richtung Nesmé. Es ist wie es zu erwarten war. Die wilde Natur des Nordens hat sich viele verlassene, kleine Höfe zurück geholt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Briefe von Finufaranell III</title>
      <link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-3/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:24:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-3/</guid>
      <description>Geliebter Neffe,
ich habe Langsattel verlassen und genieße den Sommer in Dreieber. Mein Wagen hat noch ein paar Kinderkrankheiten und die ausgezeichneten Wagenmacher in Dreieber haben mir sehr geholfen. Wenn auch für einen stolzen Preis.
Yartar habe ich mehrmals besucht. Die Stadt platzt aus allen Nähten. Viele Flüchtlinge aus Nesmé und Sundabar haben bis hierher geschafft. Einige wollen weiter nach Waterdeep oder Neverwinter, aber viele versuchen auch in Yartar ihr Glück.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Briefe von Finufaranell II</title>
      <link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 17:05:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-2/</guid>
      <description>Geliebter Neffe,
der Winter war bereits früh in Langsattel angekommen. Das Dorf ist gut versorgt und verfügt über genügend Vorräte, damit auch die Flüchtlinge aus Nesmé gut über die kalte Jahreszeit kommen werden.
Viele Flüchtlinge sind es nicht, die es bis nach Langsattel geschafft hatten. Die meisten werden es wohl entweder den Rauvin flussaufwärts, in Richtung von Silbrigmond oder flussabwärts nach Yartar versucht haben. Durch die Surbrin Hügel ist es kein einfacher Pfad, denn die Hügelriesen sind dort immer noch zahlreich, wie ich selbst vor nicht allzu langer Zeit erfahren musste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Briefe von Finufaranell I</title>
      <link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 08:40:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-1/</guid>
      <description>Zu den Ereignissen in den wilden Grenzlanden nach dem Krieg der Silbermarschen erreichten mich eine Reihe von Briefen von Finufaranell aus dem Hause Durothil.
Als eine Dokumentation aus dieser Zeit nach dem letzten großen Krieg im Norden habe ich inzwischen die Erlaubnis, diesen Schriftverkehr zu veröffentlichen. Ich beginne mit der freudigen Nachricht, welche die freudige Botschaft über das Überleben Finufaranells enthielt.
 Geliebter Neffe,
der Krieg der Silbermarschen ist zu Ende.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
