<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Savage Frontier Buch 2 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/savage-frontier-buch-2/</link><description>Recent content in Savage Frontier Buch 2 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/savage-frontier-buch-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Verglüht</title><link>https://pifco.org/posts/verglueht/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 19:52:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/verglueht/</guid><description>&lt;p&gt;Ich bin gänzlich frei. Mein bedächtiges Vorgehen hat sich ausgezahlt. Am Ende habe ich die kraftvolle Seele eines Feuerriesen genutzt, um die Sonnenklinge zu zerstören, die mich noch wie ein Anker immer wieder auf die Materielle Ebene hinab gezogen hat.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Bevor es so weit war, hatten die Tall Hunters alle Hände voll zu tun die Jäger und Fallensteller auf dem Hummburgerhügel vor den Hobgoblins und ihrem Anführer, dem Feuerriesen, zu verteidigen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hügelspitze</title><link>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 20:19:18 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</guid><description>&lt;p&gt;Wir verteidigen ein Lager von Jägern. Gegen eine Horde von Hobgoblins. Und gegen einen Feuerriesen. Ein ehrenhafter Kampf, die zwei Dutzend Menschen zu verteidigen, die hier Schutz gesucht haben. Ohne meine Gefährten sind sie verloren.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wir hierher, nachdem wir uns in Rivermoot dafür entschieden hatten, dem Rauvin nach Süden zu folgen, um dann weiter im Westen einem Bogen nach Langsattel zu folgen. Der längste Weg, aber wahrscheinlich der beste Weg für einen Karren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Am Rauvin</title><link>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 19:14:49 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</guid><description>&lt;p&gt;Irgendwie hat es der Herr Kahn geschafft diese Wyvern zu zähmen. Erstaunlich. Jedenfalls begleitet uns diese Kreatur nun. Praktisch ist, dass sie nachts alleine umherzieht, während die Tall Hunters neuerdings in einem magischen Zelt des Herrn Maeral nächtigen. Sonst hätte ich schon bedenken, dass dieses recht dumme Vieh meine Gefährten doch irgendwann als Futter begreift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.dndbeyond.com/avatars/thumbnails/30836/518/1000/1000/638063938742199028.png" alt="Wyvern"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Die Tage zuvor waren wir in der Zymorvenhalle. Unser Aufenthalt war ganz gewiss anders, als sich die Tall Hunters das im Vorfeld vorgestellt hatten. Überall nur Tote. Spuren von Drachenklauen waren auch in der Umgebung zu finden. Vermutlich von der Wyvern, deren Leben der Herr Kahn gerettet hatte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zymorvenhalle</title><link>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:03:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</guid><description>&lt;p&gt;Die Tall Hunters sind wieder unterwegs. Auf der Straße entlang des Rauvin. Das ferne Ziel ist eine Siedlung mit dem Namen Langsattel, wo wir den Riesen Harshnag treffen sollen. Um mit diesem dann bei einer Art Orakel oder einem alten Tempel mehr darüber zu erfahren, was es mit dem Aufruhr der Riesenvölker auf sich hat.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Unsere neuerliche Reise begann ganz angenehm. Nachdem die Tall Hunters noch Besorgungen erledigt und ihren Karren und Pferde aus Everlund abgeholt hatten, verließen wir Silbrigmond durch das Moortor. Alenia Reyrel begleitete uns.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mord in Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:50:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</guid><description>&lt;p&gt;Wir sitzen hoch oben über den Dächern von Silbrigmond. Im muschelförmigen Schrein an der Spitze des schlanken Turms des Tempels von Lathander, dem Gott der aufgehenden Sonne. Wir warten auf das erste Licht des beginnenden Tages. Meine Begleiterin ist Alenia Reyrel. Alenia ist Tempeldienerin des Corellon. Sie stammt aus dem Dorf von Meister Gumba Kahn und seinem Bruder Maeral aus dem Haus Thaorael. Wir haben sie vor ein paar Tagen hier in Silbrigmond in den Everdusk Hallen kennen gelernt. Und sie hat ein wenig Zeit mit uns verbracht. Vor allem mit Anselma. Gestern hat sie mitgeholfen, den Diebstahl der Sonnenklinge zu vereiteln, an die ein Teil meiner Seele gebunden ist. Meine Gedanken kehren zurück in die Vergangenheit.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:52:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</guid><description>&lt;p&gt;Silbrigmond ist eine wunderschöne Stadt. Es erinnert mich an meine alte Heimat. Meine alte Heimat in den fliegenden Städten eines längst untergegangenen Reiches. Zugegeben, diese Stadt schwebt nicht über den Wolken. Doch die hohen, schmalen Türme, das viele Grün, die blühenden Blumen an den Geländern der kleinen Brücken zwischen den Grundstücken, all das vermittelt mir das Gefühl von Leichtigkeit und Frieden.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wir wurden bei unserer Ankunft bereits erwartet. Die silbern gerüsteten Wachen am Stadttor übermittelten die Botschaft, dass wir uns so bald als möglich zu den Everdusk-Hallen begeben sollte. Das war ohnehin unser Ziel, also machten wir uns auf den Weg. Der &lt;em&gt;Meister Kahn&lt;/em&gt; studierte noch schnell ein paar Aushänge um dann eiligst wieder zu uns aufzuschließen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rückkehr</title><link>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:31:36 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</guid><description>&lt;p&gt;Meine Gefährten und ich sind zurück auf Faerun. Zurück aus dem Reich der Schatten. Dem Reich der Königin der Raben. Und ich bin überzeugt, wir haben einen nicht geringen Anteil daran, dass sie auch weiterhin Königin über ihr Reich bleibt. Denn wir haben das dunkle Ritual zerstört, dass dort tief unter der Erde im Gange war. Ich bin nicht stolz auf diesen Umstand. Diese überhöhte Sterbliche ist eine Notwendigkeit. Ein geringeres Übel als die Alternativen. Aber ich bin stolz darauf, dass unsere Taten eine Bedrohung für die Lebenden abgewendet hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Abbruch</title><link>https://pifco.org/posts/abbruch/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 18:17:48 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abbruch/</guid><description>&lt;p&gt;Tief unter dem Gegenstück des Weißwolkengipfels haben wir die Quelle des Unheils gefunden. Eine pyramidenförmige Halle, in der ein gewaltiger und unförmiger Embryo genährt worden ist. Meine Bestimmung hat mich hierher geführt. Ich habe die nekromantische Lebenskraft des Embryo zerstört. Und ich spüre wie ich dadurch stärker geworden bin.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Davor war es so, dass sich die Tall Hunters in einer gewaltigen dunklen Kaverne vor einem weiteren Loch im Boden wiedergefunden hatten. Innerhalb dieser organisch aussehenden Röhren waren meine Gefährten scheinbar auch ohne mich sicher vor den Schatten, die in dieser Finsternis zornig um meine Lichtkuppel herumwogten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Freier Fall</title><link>https://pifco.org/posts/freier-fall/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 13:51:29 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/freier-fall/</guid><description>&lt;p&gt;Die Tall Hunters sind in das Unterreich zurückgekehrt. In das Unterreich des Schattenfell. Das Unterreich auf der materiellen Ebene ist ein seltsamer, schrecklich dunkler Ort voller Gefahren. Diese Variante des Unterreichs auf der Ebene der Toten verbirgt nicht nur Gefahren im Dunkeln, die Dunkelheit an sich ist tödlich und lechzt begierig nach der Lebenskraft meiner Gefährten. Nur mein Licht ist der Schild gegen die wütende Finsternis um uns herum.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Einige Stunden vorher waren wir noch oben. In der alten Zwergenmine im Schattenfell. Bei den beiden getöteten Elfen. Deren Ausrüstung wurde aufgesammelt, sie schienen sie ja nicht mehr zu brauchen. Ebenso schleppten die Tall Hunters einen der beiden Elfen mit sich, um ihn mittels Magie zu befragen. Asha legte eine der Plattenrüstungen der Toten an und sie sah darin schon sehr schmuck aus.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schatten und Tentakel</title><link>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 19:16:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</guid><description>&lt;p&gt;Es gibt keine Zeit einmal durchzuatmen. Selbst die eine Gelegenheit, welche die Tall Hunters unter dem Schutz meines Lichts genutzt haben, fühlte sich gar nicht richtig wie eine Rast an. Auf keinen Fall habe ich eine Pause gehabt, ich muss die ganze Zeit das Licht der Morgensonne herbeirufen. Hierher an diesen Ort der Schatten. Das ist keine kleine Aufgabe. Aber meine Gefährten können sich auf mich verlassen.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten also eine missliche Lage durch eine andere missliche Lage getauscht. Das kam so. Wir standen vor der unheimlichen, silbrigen Quadratröhre in der verschütteten Zwergenmine. Mit der festen Überzeugung alle Untoten vernichtet oder vertrieben zu haben. Das war leider nicht ganz richtig. Der Feuerschädel, den wir bereits zertrümmert glaubten, flammte erneut auf und setzte die Tunnel in Brand. Die Tunnel und meine Gefährten. Alle griffen nochmal auf ihre Reserven zurück und besiegten den Totenkopf ein zweites Mal. Mehrere Theorien wurden anschließend ausprobiert, um eine weitere Rückkehr des körperlosen Untoten zu verhindern: &lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; zertrümmerte die Knochen zu feinem Staub, &lt;em&gt;Gumba&lt;/em&gt; probierte den Rat von &lt;em&gt;Asha&lt;/em&gt; und goss Heiliges Wasser über das Knochennmehl. Möglicherweise hatten sich auch einige Tall Hunters über den Überresten der Unholde erleichtert, aber das hatte ich zum einen nicht genau mitbekommen und zum anderen bezweifle ich doch stark die Wirksamkeit dieser Methodik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Immer noch eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 20:18:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</guid><description>&lt;p&gt;Die Untoten in der Mine sind vernichtet. Mein Schwertträger &lt;em&gt;Oda-Nobunaga Daardendrien&lt;/em&gt; hat gemeinsam mit seiner Kampfgefährtin &lt;em&gt;Anselma Eddadóttir&lt;/em&gt; heldenmutig gekämpft. Natürlich hatten auch die anderen Tall Hunters ihren Anteil an unserem Erfolg. Und ich will auch die die dunkelelfische Klerikerin &lt;em&gt;Asha Vandree&lt;/em&gt; nicht vergessen. Ihre Unterstützung ist mir schon sehr willkommen.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Dabei war es zunächst einmal nicht so gut um &lt;em&gt;Meister Oda&lt;/em&gt; und mich bestellt. Wir gingen den verschlagenen Unholden in eine Falle. Zwischen zwei Türen wurden wir eingesperrt. Einer der zauberkundigen Untoten beschwor einen dunklen und eisigen Teil der Abgründe hervor. Glücklicherweise konnte mein silbern-geschuppter Träger der dämonischen Kälte einigermaßen widerstehen, aber die totale Finsternis löschte sogar mein Licht. In der Dunkelheit gelang es uns nicht, uns zu befreien.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 12:09:13 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</guid><description>&lt;p&gt;Wir sind im Berg eingeschlossen. Eine gewaltige Lawine hat uns zusammen mit einer Horde von Untoten in einer alten Mine verschüttet. Aber eins nach dem anderen. Erst einmal gilt es, die Untoten zu bekämpfen. Dann sollten wir uns dem Problem des versperrten Ausgangs zuwenden.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Im Grunde hatten sich meine Gefährten, die &lt;em&gt;Tall Hunters&lt;/em&gt;, entschluss- und handlungsfreudig gezeigt. Und auch recht erfolgreich, wenn man wie ich den Erfolg nach der Anzahl von vernichteten Untoten bemisst. Die kleine goldene Drachin &lt;em&gt;Ným&lt;/em&gt; hatte uns am Morgen verlassen, um aus der Luft weiter zu erkunden. Wir hatten sie seither nicht wiedergesehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Betrachter</title><link>https://pifco.org/posts/betrachter/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 19:27:57 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/betrachter/</guid><description>&lt;p&gt;Der &lt;em&gt;Herr Gumba Kahn&lt;/em&gt; hat einen schönen Lagerplatz gefunden. Auf einer Anhöhe können wir nach Osten sehen. Zu den Ausläufer des Nethergebirges. Osten ist meine Lieblingshimmelsrichtung. Im Osten geht die Sonne auf. Ich blicke auf meine erschöpften Gefährten. Der vergangene Tag hat ihnen zugesetzt. Ich denke zurück.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Der Beginn des Kampfes war chaotisch. Der &lt;em&gt;Herr Oda-Nobunaga&lt;/em&gt; war so auf einen Ablauf in seinem Kopf konzentriert, dass er gar nicht bemerkte, dass meine Klinge mit dem Sonnenlicht nicht aktiv war. Ich wusste aber aus Erfahrung, dass es ihm nun einmal schwer fällt zwei Gedanken gleichzeitig zu haben und griff in das Geschehen ein. Mein Sonnenlicht blendete schließlich unsere Gegner noch früh genug.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ostwärts</title><link>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:12:50 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</guid><description>&lt;p&gt;Wir haben die Untoten aufgespürt! Am Rande des Mondwaldes, beim Aufstieg in die nordwestlichen Ausläufer des Nethergebirges. Uns versperrt eine dunkle Gestalt in einer verlotterten Robe den Weg. Neben ihr schält sich ein kugelförmiger Leib langsam schwebend aus dem Nebel. Was oder wer sie sind, ist nicht auszumachen, doch eines kann ich sicher erkennen: den Gestank von Untoten. So ekelhaft wie dieser Nebel, der uns seit dem Heimatdorf von &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral aus dem Haus Thaorael&lt;/em&gt; begleitet hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rabenmutter</title><link>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 22:12:30 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</guid><description>&lt;p&gt;Um mich herum stöhnen die Tall Hunters auf. Die Energie des Teleportationszaubers knistert noch einen Augenblick in der Luft. Das ist offenbar schmerzhaft für meine Begleiter. Die Harfnerin &lt;em&gt;Eshonai Ludwakazar&lt;/em&gt;, die den Zauber gewirkt hat, beugt sich schnell über den treuen Hund unserer Gruppe, der mit einem jämmerlichen Jaulen zusammengebrochen ist. Wir haben „mbar i estel“ erreicht, das Heimatdorf von &lt;em&gt;Meister Gumba Kahn&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral aus dem Haus Thaorael&lt;/em&gt;. Wir sind tief in einem dichten Wald. Um uns herum stehen hohe Bäume. Unter den Bäumen, um die Stämme herum sind Hütten gebaut, oben auf den Ästen befinden sich Baumhäuser.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Blanke Faust</title><link>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:51:29 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</guid><description>&lt;p&gt;Everlund ist schon schön. Um mich herum ist aufgeregtes Schreien, Rufen, Klatschen und Johlen. Unten in der Arena des &amp;ldquo;Minotaur&amp;rdquo; ringen die eingeölten, nackten Leiber um den Sieg bei &amp;ldquo;Der Blanken Faust&amp;rdquo;, einem Wettbewerb anlässlich der Feierlichkeiten von Grønn Gras hier in der Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Die letzten Tage waren geschäftig. Meine Gefährten waren alle irgendwo in der Stadt unterwegs. Um nach Leuten zu fragen, Dinge zu besorgen oder zu verkaufen oder einfach nur um die Festlichkeiten zu genießen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Meilensteine</title><link>https://pifco.org/posts/meilensteine/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:26:16 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/meilensteine/</guid><description>&lt;p&gt;Musik. Ich liebe Musik. Wie bezaubernd die junge Tieflingsfrau mit dem Namen &lt;em&gt;Jasnah&lt;/em&gt; ihre Fidel spielt. Und wie anmutig sie sich dazu durch den Gastraum bewegt. Es ist ein schöner Ort in dieser rustikalen Wirtschaft inmitten von Everlund. Die Leute schwatzen und singen manches Lied mit. Schankmädchen wuseln eilig herum. Von überall hört man heiteres Gelächter. Mir ist ganz warm ums Herz. Ich vergesse meine Sorgen und lasse mich treiben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Abgehängt</title><link>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</guid><description>&lt;p&gt;Ich hole tief Luft. Ich spüre die klare Morgenluft. Die Frühlingssonne löst den Nebel schnell auf. Die Aufregung um mich herum erscheint mir fern: das Schnattern der Sterblichen; das wilde Gestikulieren des kleinen Eichhörnchens in ihrer Mitte; die fernen Schreie und Rufe aus Ostolin’s Hold von jenseits der Schlucht. Ich hole tief Luft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tatsächlich hole ich gar keine Luft, ich brauche keine. Ich bin ein Wesen der äußeren Ebenen, gebunden an eine Sonnenklinge. Aber ich stelle mir vor, ich könnte das tun. Wie schön das wohl wäre. Und wie schrecklich es wäre, keine Luft zu bekommen. Wie die armen Seelen, die am Galgen der Faust der Gerechtigkeit drüben in Ostolin’s Hold ihren letzten Lufthauch getan haben. Wie die arme Familie vor einigen Tagen, die wir gefunden hatten. Und jetzt kennen wir die Täterin: Reverenz &lt;em&gt;Prarol Suzita&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Riesentöter</title><link>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:08:33 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</guid><description>&lt;p&gt;Mit einem seltsamen Gefühl beobachte ich den Ort, den die Barbaren Olostin&amp;rsquo;s Hold nennen. Diese Mischung aus uralter, gewaltiger Festungsruine und idyllischen, kleinen Fachwerkhäusern. Einem Gefühl, wie wenn ein bestimmter Greif zweimal um die selbe Ecke biegt. Seltsam. Wäre ich in der Verfasstheit mich schütteln zu können, ich würde es tun. Ich konzentriere mich. Gerrik, ein Soldat der Faust der Gerechtigkeit hat uns an der Wegscheide des Evermoorwegs hierher überredet Bericht zu erstatten, nachdem die Gefährten von dem Fund des überfallenen Versorgungswagens seiner Truppe berichtet haben. Überredet in dem Sinne, dass er Gold und Bier für meine Freunde und eine Beförderung für sich in Aussicht stellte, sollten sie die Nachricht und die Umstände des Fundes gemeinsam seinen Vorgesetzten überbringen. Und so kam es schließlich dazu, dass Boris unseren Wagen holpernd über das Kopfsteinpflaster dieses befestigten Außenpostens in der Wildnis zieht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rache für Parnast</title><link>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:43:46 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</guid><description>&lt;p&gt;Meine Gefährten, die Geflüchteten aus dem Unterreich, schleichen wieder einmal durch die Wildnis. Sie folgen den Spuren der Trolle gen Norden, welche die Siedlung Calling Horns zuletzt und auffällig häufig überfallen haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin beeindruckt. So sehr diese Leute die Architektur, die Kunst und die Magie des alten Netheril verloren haben, so gut kommen sie in der Natur und mit primitiven Hilfsmitteln zurecht. Diese Barbaren konnten die Trolle in kürzester Zeit verfolgen und aufspüren. Das wird unsere Auftraggeberin, die Vorsteherin &lt;em&gt;Tamalin Zoar&lt;/em&gt; sicherlich erfreuen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tiefe Schatten</title><link>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 21:26:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</guid><description>&lt;p&gt;Die Untoten sind in das Schattenfell entkommen. Mit einem einfachem Trick: eine allzu offensichtliche, wie falsche Fährte. Wie konnte es diesen verfaulten Gehirnen gelingen, den weisen &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt;, den klugen &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; und den cleveren &lt;em&gt;Paggen&lt;/em&gt; hinter das Licht zu führen?! Der Verbrecher und Untoten-Kollaborateur &lt;em&gt;Amrath Mulnobar&lt;/em&gt; überdauert ebenfalls noch. Von &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; in das Schattenfell gestoßen, doch dort sicherlich von seinen untoten Meistern empfangen. Wie unnötig.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Am Tage zuvor waren diese Umstände nicht vorhersehbar. Seiner gerechten Strafe sollte der zwergische Kastellan von Noanar&amp;rsquo;s Hold zugeführt werden. Doch erneut folgte &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; weder seinen eigenen, wortreichen Idealen noch meinem Rat. Anstatt &amp;ldquo;ständig wachsam gegenüber dem Bösen zu sein und es von allen Seiten zu bekämpfen&amp;rdquo;, machte sich mein Träger vor aller Augen im Dorf lächerlich, als er &lt;em&gt;Amrath&lt;/em&gt; - statt ihn auf der Stelle zu erschlagen - in ein seltsames, kultisches Duell zwingen wollte. Was dieser wenig überraschend verweigerte. Statt das dahingeworfene Langschwert zu schwingen, schleuderte der Zwerg nur eine weitere Reihe von Beleidigungen gegen den schuppigen Kopf des Drachengeborenen. Unverrichteter Dinge zog &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; wieder von Dannen. Welch eine Schmach. Er tat mir leid. Vielleicht muss er über Schmerzen und Niederlagen auf seinen Irrwegen lernen, auf mich zu hören. Mir wäre es selbstverständlich lieber, er würde gleich auf mich hören. Für uns beide.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Von Jägern und Gejagten</title><link>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</guid><description>&lt;p&gt;Wir verbringen den Tag in den Hallen von Noanar&amp;rsquo;s Hold. &lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; ist zurück vom White Hart Inn. Während sie mit ihrer Kriegshacke ein paar der zugemauerten Fenster wieder öffnet, erzählt sie, dass mit den Pferden und dem Karren alles in bester Ordnung sei. Im Gegensatz allerdings zu den drei Brüdern, den anderen Gästen im Wirtshaus. Es sind jetzt nur noch zwei Brüder. Einer sei beim der Jagd auf Hügelriesen gefallen. Die übrigen beiden sinnen auf Rache und wollen heute wieder in die Wälder ausreiten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Jagdgesellschaft</title><link>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:04:11 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; öffnete die Tür zum Gasthaus. Mein Blick fiel in das Innere des Gasthauses, in einen großen, ausladenden Raum unter dem achteckigen Dach. Um den ganzen, fast runden Raum führt eine hölzernere Balustrade, die von einer kunstvoll geschnitzten Holzsständerkonstruktion gestützt wird. In regelmäßigen Abschnitten führen Stiegen nach oben. Snake Eyes musste leicht den Kopf einziehen, um unter der Balustrade hindurchzutreten. Wandteppiche hängen wie Zeltbahnen an der Decke. Beeindruckende Wandteppiche. Farbenfroh. Und so realistisch. Waldtiere. Bäume. Lichtungen und das Sonnenlicht. Fast scheinen die Teppiche von selbst zu leuchten!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bewährungsprobe</title><link>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 15:40:10 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</guid><description>&lt;p&gt;Auftrag erledigt. Es ist zwar eine recht bodenständige Aufgabe gewesen, diese Pferdeharnische auszuliefern, aber eine erledigte Aufgabe ist eine erledigte Aufgabe und es fühlt sich gut an. Nützlich zu sein. Etwas tun zu können. Nach so langer Zeit in der Dunkelheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das hier ist also Noanar&amp;rsquo;s Hold. &amp;ldquo;Hold&amp;rdquo; ist der illuskanische Name für &amp;ldquo;Feste&amp;rdquo;. Das namengebende Gebäude ist eine kleine, trutzige Burg aus Stein. Es wirkt ein wenig zwergisch auf mich, mit harten Ecken und Kanten, kleinen schießschartenartigen Fenstern und 3 quadratischen Türmen. Einer der Türme ist beschädigt, möglicherweise von einem Blitzschlag. &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; schickte seinen Familiar &lt;em&gt;Mellon&lt;/em&gt; los um zu kundschaften. Alle Fenster und Öffnungen sind zugemauert. Alle Öffnungen, bis auf die prächtige, hölzerne Doppeltür zum Hof, auf dem wir alle stehen. Die Türen haben bereits einige Jahre gesehen, aber es sind beachtenswerte Stücke mit kunstvollen Schnitzereien von Bäumen und Waldtieren. Die Burg ist trotz ihrer Beschädigungen und den kruden zugemauerten Fenstern keine Ruine. Ihr fehlt einfach ein wenig Mühe. Es fehlt das Bemühen hier eine Heimat zu schaffen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Beerdigung</title><link>https://pifco.org/posts/beerdigung/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:22:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/beerdigung/</guid><description>&lt;p&gt;Das tote Mädchen lag noch immer unter dem blühenden Rosenbusch. Sie sah so friedlich aus. Und traurig. Mit Hilfe seiner Gefährten schaffte es der kleine &lt;em&gt;Paggen&lt;/em&gt; den Körper des Mädchens aus der engen, dornigen Umarmung zu befreien. Die sterblichen Überreste der mutmaßlichen Familie wurden auf den Karren geladen. Auf zur Ansiedlung. Auf zu Antworten!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wurde abgemacht, dass &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; zunächst beim Karren zurückblieben. Ich bemerke, wie sich die Flüchtlinge aus dem Unterreich besser aufeinander einstellen. Vermutlich ist das auf meinen Einfluss zurückzuführen. Dennoch bin ich neugierig und so folgte ich den übrigen hin zum Weiler.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>One Night in Yartar</title><link>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:52:21 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</guid><description>&lt;p&gt;Traurige Dinge haben sich ereignet. Wir haben Leute aufgefunden. An Bäumen unweit des Evermoorwegs an Stricken aufgehängt. Ein männlicher Ork, eine Menschenfrau und ein halborkisches Kind. Eine Familie. So furchtbar! So grausam! Welche Sorte Banditen tut so etwas? Ich bin sehr traurig. Ich werde noch trauriger: wir entdecken in der Nähe des unseligen Ortes noch ein totes Kind. Ein Mädchen. Zwischen einem blühenden Rosenbusch mit kräftigen, roten Blüten liegend. Ein paar Waldtiere huschen umeinander. Es macht mir den Eindruck, also ob die Tiere zu dieser toten Familie gehören. Der Herr &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; versucht sich mit den Tieren anzufreunden. Er nutzt seine Naturmagie, um mit einem Feldhasen zu sprechen. Der arme Hase weiß so viel nicht und ist genau so traurig. Ein Eichhörnchen und eine Amsel vervollständigen die Trauergemeinschaft. Sie sind sehr niedergeschlagen. Wie wir alle.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bonding</title><link>https://pifco.org/posts/bonding/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:05:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bonding/</guid><description>&lt;p&gt;Es ist getan. &lt;em&gt;Daardendrien Oda-Nobunaga&lt;/em&gt;, genannt &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt;, ist den Bund mit mir eingegangen. Die erste sterbliche Seele seit der ehrenwerten &lt;em&gt;Brysis von Khaem&lt;/em&gt;, der ich meine Macht verleihe und die mich im Gegenzug nähren wird. Wie Licht und Wasser einen Baum wachsen lässt, so werden die Strahlen der Sonne und die Kraft dieser Seele mir zu neuer Größe verhelfen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch zuvor kümmerten sich die Überlebenden des Unterreichs und des Angriffs der Feuerriesen um Triboar. Sie löschten Brände und versorgten Verletzte. Das Gebäude der Schmiede des &lt;em&gt;Ghelryn&lt;/em&gt; ist zerstört. Esse und Amboss haben überlebt. Als Dank für die Hilfe im Kampf und bei den Aufräumarbeiten fertigt er ein Empfehlungsschreiben an und empfiehlt &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; die Zitadelle Felbarr aufzusuchen und das Schreiben &lt;em&gt;König Morinn&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;Königin Tithmel&lt;/em&gt; vorzuzeigen. Diese werden sich gewiss erkenntlich gegenüber Leuten zeigen, welche die geschätzten Untertanen der Zwergenfürsten im Kampf gegen Riesen unterstützt haben. So wurde es von alters her bereits gehandhabt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schmiedefeuer</title><link>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:14:02 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</guid><description>&lt;p&gt;Schnell sind sie, die blau gefiederte Kavallerie der Angreifer. Leicht gerüstete, doch schwer bewaffnete Orks sitzen auf dem Rücken flinker Laufvögel. Scharfe Schnäbel und Wurfspeere treiben die armen Leute von Triboar vor sich her.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ohne zu zögern, werfen wir uns in den Kampf! Es wird eine barbarische Keilerei. Der Zwerg der Schmiede kommt uns brüllend und wild Axt schwingend zur Hilfe gerannt. Wirklich gefährlich erscheinen mir die Orks nicht. Es steht auch zwei gegen zwei. Doch ich täusche mich mit meiner Einschätzung. Snake Eyes und Ghelryn geraten in die Defensive. Der Zwerg wird gar niedergemacht. Ich bin erneut verwirrt. Warum kommt mein drachengeborener Träger dem Schmied nicht zur Hilfe? Stattdessen heilt er sich selbst und hackt weiter wie von Sinnen um sich. Habe ich mich in ihm getäuscht? “Selbstaufopferung, Tapferkeit und Schutz der Schwachen”, frage ich, vergehen bereits im Angesicht der Furcht vor einfachen orkischen Banditen mit Speeren?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mittagssonne</title><link>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 14:28:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</guid><description>&lt;p&gt;Eine lange Dunkelheit hatte mich umfangen. Ich trieb dahin in einem Nebel aus grauen Schwaden und nur in der Ferne konnte ich das Licht der Sterne erkennen. Ich habe mich an das letzte Licht geklammert, das ich finden konnte. Es hat die Form einer Sonnenklinge. Wie lange ich dahintrieb? Ich weiß es nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch endlich waren sie da. Erst noch undeutliche Seelen, eine von ihnen jung, wild und stark, eine andere ernst, rechtschaffen und ein wenig unsicher. Da waren noch andere, manche heller, manche dunkler, manche einander zugewandt. Alle sterblich. Alle, bis auf eine. Doch ich entschloss mich der rechtschaffenen, sterblichen Seele zu folgen. Sie sollte mich von der Dunkelheit befreien. Ich trauere um &lt;em&gt;Brysis&lt;/em&gt;. Sie ist der Dunkelheit verfallen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>