<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Savage Frontier Buch 4 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/savage-frontier-buch-4/</link><description>Recent content in Savage Frontier Buch 4 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 17:37:30 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/savage-frontier-buch-4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Am Ausgangspunkt</title><link>https://pifco.org/posts/am-ausgangspunkt/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 17:43:35 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-ausgangspunkt/</guid><description>&lt;p>Die Anspannung in dem kleinen Raum bricht sich so schnell Bahn, dass mir kaum Zeit bleibt die Umgebung zu erfassen. Schöne lila und türkise Lichter beleuchten die kreisrunde Kapelle von höchsten 15 Fuß Durchmesser. Die Decke ist leicht gewölbt und ganz allgemein wirkt das hier wie aus rohem Felsen herausgeschlagen. Vier oder fünf hohe, rechteckige Fenster würden theoretisch einen Blick nach draußen erlauben, wenn wir denn Zeit dafür hätten. Die riesige Spinne über einer Art Altar springt nach vorne und die Dunkelelfe rollt sich elegant von ihren Knien in eine Kampfhaltung mit ihrem seltsamen Speer in der Hand. Um mich herum bricht Gewalt aus, es wird doch hoffentlich bei blauen Flecken bleiben?&lt;/p></description></item><item><title>Muschelhorn</title><link>https://pifco.org/posts/muschelhorn/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 17:11:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/muschelhorn/</guid><description>&lt;p>Meine Begleiter entscheiden sich dafür eine riesenhafte Treppe hinab in die Tiefe zu steigen. Und das gewaltige Loch im Boden, mit der sich bewegenden Holzkonstruktion fürs erste links liegen zu lassen. Ich lasse mich die Treppe von Trägerzwerg tragen und bin sehr angespannt. Hier riecht es schon bedrohlich. Und ein wenig angekokelt. Laufen wir geradewegs zu unserer eigenen Grillparty?&lt;/p>
&lt;p>Viele hundert Meilen Tunnel später wird klar, was da so kokelt. Ein über 10 Schritt langer Feuerwurm mit einem Speer in der Hand schaut einer Gruppe von recht dreckligen Zwergen dabei zu, wie diese einen Wagen mit Gestein aus den Tunneln abladen und in Eimer einfüllen, die von Ketten an der Decke hängen und die wie von Geisterhand von rechts nach links wandern. Die Gefährten machen sich für einen Kampf mit dem Feuerwurm bereit. Doch der Kampf bleibt aus. Trägerzwerg Kahn wirkt einen mächtigen Zauber und der Wurm verschwindet einfach. Schwupdiwup, weg ist das Ding. Wohin hat er es denn geschickt?&lt;/p></description></item><item><title>Chimäre</title><link>https://pifco.org/posts/chimera/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 18:53:13 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/chimera/</guid><description>&lt;p>Der Finsterelf schickt sein geflügeltes Finsterdrachending voraus, um die Felsen vor uns auszuspionieren. Vor allem das, was obendrauf ist. Wir erfahren, da ist eine Siedlung, ein Wasserfall und Leute, die dort oben sogar so etwas wie Gemüsebeete pflanzen. Eine Treppe führt nach oben, samt Brücke, welche die Felsspalten überwindet. Friedlich wirkt das alles, so das Vieh. Und wer würde dieser Kreuzung aus Fledermaus und Pfau keinen Glauben schenken?&lt;/p>
&lt;p>Meine Gefährten nähern sich vorsichtig dem gewaltigen Tor am Fuß der gewaltigen Felssäulen, die so charakteristisch für diese Landschaft hier sind. Unweit des riesigen Tores ist eine Treppe in den Felsen geschlagen. Trägerzwerg murmelt etwas von handwerklich schlecht gemacht, so grundsätzlich könne meine zweibeinigen Freunde mit dieser Konstruktion allerdings nach oben gelangen. Sehr sicher erscheint mir das nicht, aber ich sag mal so, runterfallen würde mir Spaß machen. Da ich die Tall Hunters aber schonmal beim Runterfallen beobachtet habe - das war vor ein paar Woche im unaussprechlichen Dorf - vermute ich, dass sonst keiner so richtig Spaß haben würde. Die anderen Tiere werden versteckt zurückgelassen und es geht los. Was soll schon groß passieren?&lt;/p></description></item><item><title>Am Eisspeer</title><link>https://pifco.org/posts/am-eisspeer/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 18:55:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-eisspeer/</guid><description>&lt;p>Wir lassen die Leichen der getöteten Oger hinter uns und überqueren den Rotstrom. Wir halten uns genau zwischen dem gefürchteten Druarwald und den Rauvinbergen und folgen dieser sehr sichtbaren Grenze immer weiter nach Osten. Einem großen See im Süden haben wir nur aus der Ferne gesehen, als wir langsam eine größere Distanz zwischen uns und den Bergen gebracht haben. Alles wirkt ruhig und friedlich. Vielleicht zu friedlich?&lt;/p>
&lt;p>Der Eisspeerfluss ist das nächste Hindernis unserer Reise. Eine kurze Diskussion, ob wir nicht dem Fluss folgen sollen, der uns auch nach Eisenschlacke führen könnte, endete damit, dass meine Gefährten bei der bisher erfolgreichen Taktik &amp;ldquo;Am Waldesrand&amp;rdquo; bleiben wollen. So umrunden die Tall Hunters die östlichsten Ausläufer des Duarwaldes und biegen nach Norden ab. In Richtung der viel höheren, massiveren Berge am Grat der Welt. In Richtung der mysteriösen Festung Eisenschlacke der Feuerriesen. Was wird uns dort erwarten?&lt;/p></description></item><item><title>Bestie</title><link>https://pifco.org/posts/bestie/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:27:32 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bestie/</guid><description>&lt;p>Ich folge Trägerzwerg Kahn auf dem Pfad, der immer tiefer in die Wälder führt. Wir betreten eine andere Welt. Der Zwerg folgt dem Pfad wie so eine Art Bluthund. Ich bin jetzt noch nicht so lange bei diesen Leuten, also zumindest kann ich mich nicht lange erinnern bei diesen Leuten zu sein, aber dieses Verhalten habe ich noch nicht beobachtet. Ich halte vorsichtig Abstand. Wir erreichen eine Höhle. Tragerzwerg schleicht sich hinein und ich folge unauffällig knapp unter der Decke. In der Höhle versteckt sich das Halblingsmädchen aus dem Käfig im unaussprechlichen Dorf! Was macht die hier?&lt;/p></description></item><item><title>Scheideweg</title><link>https://pifco.org/posts/scheideweg/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 18:40:29 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/scheideweg/</guid><description>&lt;p>Die Soldaten der Faust der Gerechtigkeit rücken an. Ich verstecke mich auf einer Plattform oben auf dem Baumwipfelpfads des unaussprechlichen Dorfes hinter dem Käfig mit dem gefangenen Halblingsmädchen und hinter Anselma, der Muskelfrau. Die Soldaten rufen laut und verlangen, dass meine Begleiter die Waffen fallen lassen. Die hören nicht darauf, was andere ihnen sagen. Statt dessen beginnt Maeral, der Finsterelf, eine Zauberformel zu murmeln. Und damit bricht der Balor los. Ob das mit dem Zaubern so eine gute Idee war?&lt;/p></description></item><item><title>Vergeltung</title><link>https://pifco.org/posts/vergeltung/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:56:08 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/vergeltung/</guid><description>&lt;p>Zur Erinnerung: wir sitzen am Rand des Heimatdorfs von Trägerzwerg und Finsterelf in Deckung. In dem Dorf befindet sich eine Soldatentruppe, welche die Faust der Gerechtigkeit genannt wird und dort nicht hingehört. Der Finsterelf hat das Dorf ausgekundschaftet und mit den Trägereltern gesprochen. Jetzt wollen sie mit den Finstereltern reden, genauer mit Finstermutter. Ich komme mit. Ich wirke wieder einen Zauber der Verstohlenheit, ich werde da richtig gut darin! Die Finstermutter ist auch eine Zauberin, denn sie ist die ganze Zeit unsichtbar. Die bisher bekannten Informationen werden bestätigt. Ja, sie haben ein Halblingsmädchen in Gefangenschaft. Ja, sie erwarten den Besuch der Tall Hunters. Ja, die Anführer sitzen oben in den Bäumen in der Versammlungsbaumhalle des Dorfes. Ja, der Finstervater sei der Ansprechpartner und den Ideen der Faust sehr aufgeschlossen gegenüber. Einer der Ideen sei es, dass die Zwerge, die unten am Boden leben, wieder zurück in ihren Berg sollen, weil dort eine „Gefahr“ gebannt sei. Die Brüder verziehen das Gesicht. Begeisterung sieht anders aus. Entschlussfreude auch. So wie die Finstermutter das geschildert hat, wird die Gefangene als Köder verwendet und das ganze Dorf ist in Geiselhaft dieser Faust. Sehe nur ich das so? Und wer soll da geködert werden?&lt;/p></description></item><item><title>Druidenzauber</title><link>https://pifco.org/posts/druidenzauber/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:00:58 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/druidenzauber/</guid><description>&lt;p>Zurück zu meinem Schlammassel. Die eisig kalte Luft von irgendeinem weit entfernten Berggipfel wird mit einem Schlag angenehm warm. Ich höre mit einem Ohr zu und schaue mich um. Ganz schön beeindruckend hier, umgeben von hohen Säulen und einem Dach aus Blättern und Ranken. Statuen von hübschen Leuten in heroischen Posen stehen herum. Kein Vergleich mit unserer kleinen Hütte, wobei ich schon immer stolz darauf gewesen bin, wie ich meinen Schlafplatz mit Stoffresten und Zweigen gemütlich gemacht habe. Wenn ich es recht bedenke, wie der Kobel eines Eichhörnchens. Vielleicht war ich schon immer ein Nagetier? Nur verwandelt?&lt;/p></description></item><item><title>Aufgelauert</title><link>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2024 17:38:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Nicht in das dunkle Gefängnis! Nicht in das dunkle Gefängnis! Weg von hier! Weg von dem riesigen Raubtier! In die Schatten! Die Steinbäume hinauf! Keine Blätter, keine Deckung! Sprung und weiter. Sprung und weiter. Ein Gewitterblitz schlägt ein! Weg von den Steinbäumen! Der Himmel stürzt ein! Springen, immer weiter springen! Die Luft prickelt. Die Luft ist schlecht. Bessere Luft ist voraus. Hin zur besseren Luft. Noch ein Gewitterblitz! Donner! Ganz nah! Alles prickelt, alles dröhnt. Es regnet Steine! Schneller springen! Ein Sturz, ein glänzendes Spinnennetz im Weg! Rennen und Springen, der besseren Luft entgegen. Weg vom Raubtier, weg von dem Gewitter. Verheddert! Todstellen!&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>