<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Savage Frontier Buch 4 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/savage-frontier-buch-4/</link><description>Recent content in Savage Frontier Buch 4 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 15:36:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/savage-frontier-buch-4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Druidenzauber</title><link>https://pifco.org/posts/druidenzauber/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:00:58 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/druidenzauber/</guid><description>&lt;p>Zurück zu meinem Schlammassel. Die eisig kalte Luft von irgendeinem weit entfernten Berggipfel wird mit einem Schlag angenehm warm. Ich höre mit einem Ohr zu und schaue mich um. Ganz schön beeindruckend hier, umgeben von hohen Säulen und einem Dach aus Blättern und Ranken. Statuen von hübschen Leuten in heroischen Posen stehen herum. Kein Vergleich mit unserer kleinen Hütte, wobei ich schon immer stolz darauf gewesen bin, wie ich meinen Schlafplatz mit Stoffresten und Zweigen gemütlich gemacht habe. Wenn ich es recht bedenke, wie der Kobel eines Eichhörnchens. Vielleicht war ich schon immer ein Nagetier? Nur verwandelt?&lt;/p></description></item><item><title>Aufgelauert</title><link>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2024 17:38:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Nicht in das dunkle Gefängnis! Nicht in das dunkle Gefängnis! Weg von hier! Weg von dem riesigen Raubtier! In die Schatten! Die Steinbäume hinauf! Keine Blätter, keine Deckung! Sprung und weiter. Sprung und weiter. Ein Gewitterblitz schlägt ein! Weg von den Steinbäumen! Der Himmel stürzt ein! Springen, immer weiter springen! Die Luft prickelt. Die Luft ist schlecht. Bessere Luft ist voraus. Hin zur besseren Luft. Noch ein Gewitterblitz! Donner! Ganz nah! Alles prickelt, alles dröhnt. Es regnet Steine! Schneller springen! Ein Sturz, ein glänzendes Spinnennetz im Weg! Rennen und Springen, der besseren Luft entgegen. Weg vom Raubtier, weg von dem Gewitter. Verheddert! Todstellen!&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>