<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DR 1491 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/dr-1491/</link><description>Recent content in DR 1491 on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 17:18:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/dr-1491/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ascore</title><link>https://pifco.org/posts/ascore/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:24:53 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ascore/</guid><description>&lt;p&gt;Diese Lysaleth hat ein paar wichtige Informationen mitgebracht. Mich interessieren vor allem die Bastarde dieser sogenannten Faust der Gerechtigkeit. Diese Mörderbande! Und ausgerechnet die Suchen den Riesenkobold wegen Mordes an seinen goldenen Verwandten. 2 Dinge. Erstmal war er das nicht, sondern die Muskelfrau, die uns verlassen hat. Oder besser gesagt der Erdboden. Zum anderen ist sie ja gar nicht mehr tot. Ist es dann überhaupt ein Mord?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese juristische Frage möchte ich irgendwann mal mit jemandem richtig schlauen diskutieren. Also jetzt ist hier nicht die Zeit und der Ort. Gesucht werden die Tall Hunters auch noch wegen anderer Dinge. Aber vor allem der Riesenkobold scheint sich eine Menge Feinde gemacht zu haben. Die drahtige Lysaleth warnt ihn davor, dass neben den Faustis auch noch Mörder der Toten Drei hinter ihm her sind. Und darüber sollte man sich eher Sorgen machen. Es ist also ein ziemlicher schlauer Plan von uns, in einer götterverlassenen Gegend, Abseits von alledem einen uralten blauen Drachen zu jagen. Das war jetzt Sarkasmus. Oder Ironie?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Flucht</title><link>https://pifco.org/posts/flucht/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:49:25 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/flucht/</guid><description>&lt;p&gt;Alle in diesem gewaltigen Gästeraum in der Festung der Sturmriesen starren einander an. Auf der einen Seite die Tall Hunters rund um Prinzessin Serissa, auf der anderen Seite die Sturmriesenfürstin Ymira. Es ist wieder dieser Geruch in der Luft. Ein Geruch wie nach einem Gewitterblitz. Meine Haare stehen mir zu Berge. Dann überschlagen sich die Ereignisse. Für eine über 7 Meter große und tonnenschwere Gestalt ist Ymira in einem Wimperschlag bei Serissa und versucht ihr, das Amulett vom Hals zu reißen. Was in den Neun Höllen geschieht hier?! Die Prinzessin der Sturmriesen muss ihre gesamte Kraft aufwenden, um die angreifende Fürstin abzuwehren. Ein Duell der Gigantinnen! Serissa schafft es sich aus dem Griff der größeren Riesin zu befreien und dann führt sie eine kleine, geheimnisvolle Geste mit dem Amulett aus. Und plötzlich stehen im Thronsaal. Was war das?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Serissa</title><link>https://pifco.org/posts/serissa/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 16:47:19 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/serissa/</guid><description>&lt;p&gt;Der Finsterelf ist nicht so redselig, was die andere Seite betrifft, von der ihn sein ungewöhnlicher Bruder mittels mächtiger Magie zurückgeholt hat. Aber die Tall Hunters sind erleichtert. Und direkt wieder nervös. Die vergangenen Stunden ziehen vor manchem der hier in der Riesenfestung der Sturmriesen versammelten Gefährten erneut vorüber. Die mächtige Erscheinung der Engelsgebieterin des Riesenkobolds hatte ihre verloren geglaubte Begegnung im Unterreich zu ihrem Vorteil gedreht. Meine Magiekunst natürlich, die gleich mehrfach mit Heilmagie einige meiner Begleiter vor dem sicheren Ende rettete. Der Tod unseres bleichen Finsterelfen. Die Verwandlung des Trägerzwergs in eine pelziges Monstervieh. War das nun eine gewollte Variante des Salander Mutanderer oder hat sich wirklich ein böser Fluch seine Bahn gebrochen?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mahlstrom</title><link>https://pifco.org/posts/mahlstrom/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:09:36 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mahlstrom/</guid><description>&lt;p&gt;Meine Befürchtungen sind wahr geworden. Trotz meiner unermüdlichen Anstrengungen die Tall Hunters am Leben zu erhalten, haben die Dunkelelfen den Finsterelfen umgebracht. Aus dem Leben gerissen! Mausetot gemacht! Werde ich es schaffen, wenigstens den Rest noch zu retten?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klar schaffe ich das. Also nachdem ich mich von dem Schrecken erholt habe, den mir der Trägerzwerg eingejagt hat. Der verwandelt sich vor meinen Augen, bzw. ziemlich dich vor meinen Augen und dem ganzen Rest von mir in einen Werwolf! Ausgerechnet! Verflucht noch eins, zumindest ist er noch nicht tot, aber bei der Raserei wird er es auch bald sein. Das war doch bestimmt die Nachwirkung von dem komischen Viech bei der Höhle in der Nähe des unaussprechlichen Dorfs, oder?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Am Ausgangspunkt</title><link>https://pifco.org/posts/am-ausgangspunkt/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 17:43:35 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-ausgangspunkt/</guid><description>&lt;p&gt;Die Anspannung in dem kleinen Raum bricht sich so schnell Bahn, dass mir kaum Zeit bleibt die Umgebung zu erfassen. Schöne lila und türkise Lichter beleuchten die kreisrunde Kapelle von höchsten 15 Fuß Durchmesser. Die Decke ist leicht gewölbt und ganz allgemein wirkt das hier wie aus rohem Felsen herausgeschlagen. Vier oder fünf hohe, rechteckige Fenster würden theoretisch einen Blick nach draußen erlauben, wenn wir denn Zeit dafür hätten. Die riesige Spinne über einer Art Altar springt nach vorne und die Dunkelelfe rollt sich elegant von ihren Knien in eine Kampfhaltung mit ihrem seltsamen Speer in der Hand. Um mich herum bricht Gewalt aus, es wird doch hoffentlich bei blauen Flecken bleiben?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Muschelhorn</title><link>https://pifco.org/posts/muschelhorn/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 17:11:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/muschelhorn/</guid><description>&lt;p&gt;Meine Begleiter entscheiden sich dafür eine riesenhafte Treppe hinab in die Tiefe zu steigen. Und das gewaltige Loch im Boden, mit der sich bewegenden Holzkonstruktion fürs erste links liegen zu lassen. Ich lasse mich die Treppe von Trägerzwerg tragen und bin sehr angespannt. Hier riecht es schon bedrohlich. Und ein wenig angekokelt. Laufen wir geradewegs zu unserer eigenen Grillparty?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele hundert Meilen Tunnel später wird klar, was da so kokelt. Ein über 10 Schritt langer Feuerwurm mit einem Speer in der Hand schaut einer Gruppe von recht dreckligen Zwergen dabei zu, wie diese einen Wagen mit Gestein aus den Tunneln abladen und in Eimer einfüllen, die von Ketten an der Decke hängen und die wie von Geisterhand von rechts nach links wandern. Die Gefährten machen sich für einen Kampf mit dem Feuerwurm bereit. Doch der Kampf bleibt aus. Trägerzwerg Kahn wirkt einen mächtigen Zauber und der Wurm verschwindet einfach. Schwupdiwup, weg ist das Ding. Wohin hat er es denn geschickt?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Chimäre</title><link>https://pifco.org/posts/chimera/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 18:53:13 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/chimera/</guid><description>&lt;p&gt;Der Finsterelf schickt sein geflügeltes Finsterdrachending voraus, um die Felsen vor uns auszuspionieren. Vor allem das, was obendrauf ist. Wir erfahren, da ist eine Siedlung, ein Wasserfall und Leute, die dort oben sogar so etwas wie Gemüsebeete pflanzen. Eine Treppe führt nach oben, samt Brücke, welche die Felsspalten überwindet. Friedlich wirkt das alles, so das Vieh. Und wer würde dieser Kreuzung aus Fledermaus und Pfau keinen Glauben schenken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meine Gefährten nähern sich vorsichtig dem gewaltigen Tor am Fuß der gewaltigen Felssäulen, die so charakteristisch für diese Landschaft hier sind. Unweit des riesigen Tores ist eine Treppe in den Felsen geschlagen. Trägerzwerg murmelt etwas von handwerklich schlecht gemacht, so grundsätzlich könne meine zweibeinigen Freunde mit dieser Konstruktion allerdings nach oben gelangen. Sehr sicher erscheint mir das nicht, aber ich sag mal so, runterfallen würde mir Spaß machen. Da ich die Tall Hunters aber schonmal beim Runterfallen beobachtet habe - das war vor ein paar Woche im unaussprechlichen Dorf - vermute ich, dass sonst keiner so richtig Spaß haben würde. Die anderen Tiere werden versteckt zurückgelassen und es geht los. Was soll schon groß passieren?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Am Eisspeer</title><link>https://pifco.org/posts/am-eisspeer/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 18:55:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-eisspeer/</guid><description>&lt;p&gt;Wir lassen die Leichen der getöteten Oger hinter uns und überqueren den Rotstrom. Wir halten uns genau zwischen dem gefürchteten Druarwald und den Rauvinbergen und folgen dieser sehr sichtbaren Grenze immer weiter nach Osten. Einem großen See im Süden haben wir nur aus der Ferne gesehen, als wir langsam eine größere Distanz zwischen uns und den Bergen gebracht haben. Alles wirkt ruhig und friedlich. Vielleicht zu friedlich?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Eisspeerfluss ist das nächste Hindernis unserer Reise. Eine kurze Diskussion, ob wir nicht dem Fluss folgen sollen, der uns auch nach Eisenschlacke führen könnte, endete damit, dass meine Gefährten bei der bisher erfolgreichen Taktik &amp;ldquo;Am Waldesrand&amp;rdquo; bleiben wollen. So umrunden die Tall Hunters die östlichsten Ausläufer des Duarwaldes und biegen nach Norden ab. In Richtung der viel höheren, massiveren Berge am Grat der Welt. In Richtung der mysteriösen Festung Eisenschlacke der Feuerriesen. Was wird uns dort erwarten?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bestie</title><link>https://pifco.org/posts/bestie/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:27:32 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bestie/</guid><description>&lt;p&gt;Ich folge Trägerzwerg Kahn auf dem Pfad, der immer tiefer in die Wälder führt. Wir betreten eine andere Welt. Der Zwerg folgt dem Pfad wie so eine Art Bluthund. Ich bin jetzt noch nicht so lange bei diesen Leuten, also zumindest kann ich mich nicht lange erinnern bei diesen Leuten zu sein, aber dieses Verhalten habe ich noch nicht beobachtet. Ich halte vorsichtig Abstand. Wir erreichen eine Höhle. Tragerzwerg schleicht sich hinein und ich folge unauffällig knapp unter der Decke. In der Höhle versteckt sich das Halblingsmädchen aus dem Käfig im unaussprechlichen Dorf! Was macht die hier?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Scheideweg</title><link>https://pifco.org/posts/scheideweg/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 18:40:29 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/scheideweg/</guid><description>&lt;p&gt;Die Soldaten der Faust der Gerechtigkeit rücken an. Ich verstecke mich auf einer Plattform oben auf dem Baumwipfelpfads des unaussprechlichen Dorfes hinter dem Käfig mit dem gefangenen Halblingsmädchen und hinter Anselma, der Muskelfrau. Die Soldaten rufen laut und verlangen, dass meine Begleiter die Waffen fallen lassen. Die hören nicht darauf, was andere ihnen sagen. Statt dessen beginnt Maeral, der Finsterelf, eine Zauberformel zu murmeln. Und damit bricht der Balor los. Ob das mit dem Zaubern so eine gute Idee war?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vergeltung</title><link>https://pifco.org/posts/vergeltung/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:56:08 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/vergeltung/</guid><description>&lt;p&gt;Zur Erinnerung: wir sitzen am Rand des Heimatdorfs von Trägerzwerg und Finsterelf in Deckung. In dem Dorf befindet sich eine Soldatentruppe, welche die Faust der Gerechtigkeit genannt wird und dort nicht hingehört. Der Finsterelf hat das Dorf ausgekundschaftet und mit den Trägereltern gesprochen. Jetzt wollen sie mit den Finstereltern reden, genauer mit Finstermutter. Ich komme mit. Ich wirke wieder einen Zauber der Verstohlenheit, ich werde da richtig gut darin! Die Finstermutter ist auch eine Zauberin, denn sie ist die ganze Zeit unsichtbar. Die bisher bekannten Informationen werden bestätigt. Ja, sie haben ein Halblingsmädchen in Gefangenschaft. Ja, sie erwarten den Besuch der Tall Hunters. Ja, die Anführer sitzen oben in den Bäumen in der Versammlungsbaumhalle des Dorfes. Ja, der Finstervater sei der Ansprechpartner und den Ideen der Faust sehr aufgeschlossen gegenüber. Einer der Ideen sei es, dass die Zwerge, die unten am Boden leben, wieder zurück in ihren Berg sollen, weil dort eine „Gefahr“ gebannt sei. Die Brüder verziehen das Gesicht. Begeisterung sieht anders aus. Entschlussfreude auch. So wie die Finstermutter das geschildert hat, wird die Gefangene als Köder verwendet und das ganze Dorf ist in Geiselhaft dieser Faust. Sehe nur ich das so? Und wer soll da geködert werden?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Druidenzauber</title><link>https://pifco.org/posts/druidenzauber/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:00:58 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/druidenzauber/</guid><description>&lt;p&gt;Zurück zu meinem Schlammassel. Die eisig kalte Luft von irgendeinem weit entfernten Berggipfel wird mit einem Schlag angenehm warm. Ich höre mit einem Ohr zu und schaue mich um. Ganz schön beeindruckend hier, umgeben von hohen Säulen und einem Dach aus Blättern und Ranken. Statuen von hübschen Leuten in heroischen Posen stehen herum. Kein Vergleich mit unserer kleinen Hütte, wobei ich schon immer stolz darauf gewesen bin, wie ich meinen Schlafplatz mit Stoffresten und Zweigen gemütlich gemacht habe. Wenn ich es recht bedenke, wie der Kobel eines Eichhörnchens. Vielleicht war ich schon immer ein Nagetier? Nur verwandelt?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Aufgelauert</title><link>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2024 17:38:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nicht in das dunkle Gefängnis! Nicht in das dunkle Gefängnis! Weg von hier! Weg von dem riesigen Raubtier! In die Schatten! Die Steinbäume hinauf! Keine Blätter, keine Deckung! Sprung und weiter. Sprung und weiter. Ein Gewitterblitz schlägt ein! Weg von den Steinbäumen! Der Himmel stürzt ein! Springen, immer weiter springen! Die Luft prickelt. Die Luft ist schlecht. Bessere Luft ist voraus. Hin zur besseren Luft. Noch ein Gewitterblitz! Donner! Ganz nah! Alles prickelt, alles dröhnt. Es regnet Steine! Schneller springen! Ein Sturz, ein glänzendes Spinnennetz im Weg! Rennen und Springen, der besseren Luft entgegen. Weg vom Raubtier, weg von dem Gewitter. Verheddert! Todstellen!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Morgurs Hügel</title><link>https://pifco.org/posts/morgurs-huegel/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 21:29:54 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/morgurs-huegel/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Nun gut. Ich kann sagen, ich bin in Mithril Halle gewesen. Wie so Ebenenläufer, welche die besuchten Äußeren Ebenen mit ihren Unterebenen wie Trophäen sammeln, aber doch keine Weisheit erlangt haben. Also will ich mich besser nicht damit brüsten, ein Eingangstor durchschritten und eine Versammlungshalle von innen gesehen zu haben. Weitere Einblicke sind mir diesmal nicht vergönnt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mit leeren Händen</title><link>https://pifco.org/posts/mit-leeren-haenden/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:10:18 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mit-leeren-haenden/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Die primitiven Leute, die ich begleite, diskutieren darüber, ob ihre Gefährtin Anselma jetzt die Seiten gewechselt hätte oder ob sie auf magische Art und Weise geortet werden kann. Ich persönlich denke, dass ist eher abwegig. Wenn ich die Gruppe um meinen Vertragspartner ausspionieren oder orten wollte, würde ich eine einfache Ausspähung verwenden. Mein Vertragspartner Maeral ist scheinbar der Auffassung, dass seine einfache Hütte - ein Forschungsergebnis des Leomund - die Tall Hunters vor solcher und anderer Art von Ausspähung schützt. Das ist weitestgehend eine Fehlannahme.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rivalen</title><link>https://pifco.org/posts/rivalen/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:12:29 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rivalen/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Ganz im Gegensatz zu meiner Erwartungshaltung sollte das Artefakt Nachtblut gar keine große Rolle mehr einnehmen, als die Tall Hunters sich anschicken den Tempel des Allvaters der Riesen zu verlassen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Orakelverse</title><link>https://pifco.org/posts/orakelverse/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:13:18 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/orakelverse/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Da steht er nun also, mein Vertragspartner, der Elf Maeral und hat Nachtblut gezogen. Schwarzer Qualm sammelt sich zu seinen Füßen und alle Farben werden aus der Umgebung aufgesaugt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nachtblut</title><link>https://pifco.org/posts/nachtblut/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 20:02:53 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/nachtblut/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Der erste Versuch sich von dem Tempel des Annam umbringen zu lassen, ließ nicht lange auf sich warten. Meine Versuchsgruppe, die sich selbst die Tall Hunters nennt und die ich gerade begleite entscheidet sich für die gewaltigen Türen rechts des Portals. Die Leute sind sich einig, dass ihnen ein wichtiger Bestandteil fehlt, um das Portal zu aktivieren. Meiner Theorie zufolge benötigt man einen Vertreter - oder selbstverständlich eine Vertreterin - eines der Riesenvölker und eine der „heiligen“ Waffen aus dem Raum der Statuen, der so etwas wie die Eingangshalle des Tempels bildet. Passende Waffe und Riese oder Riesin müssen dann auf die entsprechende Rune einschlagen, um das Portal zu aktivieren. Sehr symbolträchtig, aber auch sehr primitiv.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Lindwurmbarbaren</title><link>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</link><pubDate>Sat, 11 May 2024 22:19:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Vorsichtig tasten sich meine eingeborenen Begleiter durch die Dunkelheit der Eingangshalle des Riesentempels. Um präzise zu sein: es handelt sich um einen Tempel, den die Riesen für ihre Götter errichtet haben. Dadurch ist der Tempel selbst auch riesig. Ein riesiger Riesentempel also.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schwebender Konflikt</title><link>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 18:29:01 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Die schwebende Burg ist das verbleibende Bruchstück einer größeren Festung der Wolkenriesen. Der Fels, auf dem die verbliebenen Türme der einstmals sicherlich prächtigen Anlage stehen, ist kalt und schimmernd wie ein Eisberg, aber hart wie Granit. Und das Material taut nicht. Auch nicht in der Nähe des klimatisch ungewöhnlich warmen Tals, dessen Eingang die Burg bewacht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zum Auge</title><link>https://pifco.org/posts/zum-auge/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:15:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zum-auge/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Ich habe die Gelegenheit wahrgenommen, die wenig fruchtbare Zusammenarbeit mit Elek von Wilmatsheym aufzukündigen und jemand anderen unter Vertrag genommen. Ein eingeborener, verwilderter Elf, der sich sowohl physisch als auch geistig von männlichem Geschlecht zu erkennen gibt, mit Namen Maeral aus dem Haus Thaorael. Wobei &amp;ldquo;Haus&amp;rdquo; eine irreführende Übersetzung ist, &amp;ldquo;Stamm&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Clan&amp;rdquo; ist nach meinem Urteil die treffendere Einordnung des Familiennamens.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Verglüht</title><link>https://pifco.org/posts/verglueht/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 19:52:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/verglueht/</guid><description>&lt;p&gt;Ich bin gänzlich frei. Mein bedächtiges Vorgehen hat sich ausgezahlt. Am Ende habe ich die kraftvolle Seele eines Feuerriesen genutzt, um die Sonnenklinge zu zerstören, die mich noch wie ein Anker immer wieder auf die Materielle Ebene hinab gezogen hat.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Bevor es so weit war, hatten die Tall Hunters alle Hände voll zu tun die Jäger und Fallensteller auf dem Hummburgerhügel vor den Hobgoblins und ihrem Anführer, dem Feuerriesen, zu verteidigen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hügelspitze</title><link>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 20:19:18 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</guid><description>&lt;p&gt;Wir verteidigen ein Lager von Jägern. Gegen eine Horde von Hobgoblins. Und gegen einen Feuerriesen. Ein ehrenhafter Kampf, die zwei Dutzend Menschen zu verteidigen, die hier Schutz gesucht haben. Ohne meine Gefährten sind sie verloren.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wir hierher, nachdem wir uns in Rivermoot dafür entschieden hatten, dem Rauvin nach Süden zu folgen, um dann weiter im Westen einem Bogen nach Langsattel zu folgen. Der längste Weg, aber wahrscheinlich der beste Weg für einen Karren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Am Rauvin</title><link>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 19:14:49 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/am-rauvin/</guid><description>&lt;p&gt;Irgendwie hat es der Herr Kahn geschafft diese Wyvern zu zähmen. Erstaunlich. Jedenfalls begleitet uns diese Kreatur nun. Praktisch ist, dass sie nachts alleine umherzieht, während die Tall Hunters neuerdings in einem magischen Zelt des Herrn Maeral nächtigen. Sonst hätte ich schon bedenken, dass dieses recht dumme Vieh meine Gefährten doch irgendwann als Futter begreift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.dndbeyond.com/avatars/thumbnails/30836/518/1000/1000/638063938742199028.png" alt="Wyvern"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Die Tage zuvor waren wir in der Zymorvenhalle. Unser Aufenthalt war ganz gewiss anders, als sich die Tall Hunters das im Vorfeld vorgestellt hatten. Überall nur Tote. Spuren von Drachenklauen waren auch in der Umgebung zu finden. Vermutlich von der Wyvern, deren Leben der Herr Kahn gerettet hatte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zymorvenhalle</title><link>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:03:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zymorvenhalle/</guid><description>&lt;p&gt;Die Tall Hunters sind wieder unterwegs. Auf der Straße entlang des Rauvin. Das ferne Ziel ist eine Siedlung mit dem Namen Langsattel, wo wir den Riesen Harshnag treffen sollen. Um mit diesem dann bei einer Art Orakel oder einem alten Tempel mehr darüber zu erfahren, was es mit dem Aufruhr der Riesenvölker auf sich hat.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Unsere neuerliche Reise begann ganz angenehm. Nachdem die Tall Hunters noch Besorgungen erledigt und ihren Karren und Pferde aus Everlund abgeholt hatten, verließen wir Silbrigmond durch das Moortor. Alenia Reyrel begleitete uns.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mord in Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:50:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mord-in-silbrigmond/</guid><description>&lt;p&gt;Wir sitzen hoch oben über den Dächern von Silbrigmond. Im muschelförmigen Schrein an der Spitze des schlanken Turms des Tempels von Lathander, dem Gott der aufgehenden Sonne. Wir warten auf das erste Licht des beginnenden Tages. Meine Begleiterin ist Alenia Reyrel. Alenia ist Tempeldienerin des Corellon. Sie stammt aus dem Dorf von Meister Gumba Kahn und seinem Bruder Maeral aus dem Haus Thaorael. Wir haben sie vor ein paar Tagen hier in Silbrigmond in den Everdusk Hallen kennen gelernt. Und sie hat ein wenig Zeit mit uns verbracht. Vor allem mit Anselma. Gestern hat sie mitgeholfen, den Diebstahl der Sonnenklinge zu vereiteln, an die ein Teil meiner Seele gebunden ist. Meine Gedanken kehren zurück in die Vergangenheit.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Silbrigmond</title><link>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:52:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/silbrigmond/</guid><description>&lt;p&gt;Silbrigmond ist eine wunderschöne Stadt. Es erinnert mich an meine alte Heimat. Meine alte Heimat in den fliegenden Städten eines längst untergegangenen Reiches. Zugegeben, diese Stadt schwebt nicht über den Wolken. Doch die hohen, schmalen Türme, das viele Grün, die blühenden Blumen an den Geländern der kleinen Brücken zwischen den Grundstücken, all das vermittelt mir das Gefühl von Leichtigkeit und Frieden.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wir wurden bei unserer Ankunft bereits erwartet. Die silbern gerüsteten Wachen am Stadttor übermittelten die Botschaft, dass wir uns so bald als möglich zu den Everdusk-Hallen begeben sollte. Das war ohnehin unser Ziel, also machten wir uns auf den Weg. Der &lt;em&gt;Meister Kahn&lt;/em&gt; studierte noch schnell ein paar Aushänge um dann eiligst wieder zu uns aufzuschließen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rückkehr</title><link>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:31:36 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rueckkehr/</guid><description>&lt;p&gt;Meine Gefährten und ich sind zurück auf Faerun. Zurück aus dem Reich der Schatten. Dem Reich der Königin der Raben. Und ich bin überzeugt, wir haben einen nicht geringen Anteil daran, dass sie auch weiterhin Königin über ihr Reich bleibt. Denn wir haben das dunkle Ritual zerstört, dass dort tief unter der Erde im Gange war. Ich bin nicht stolz auf diesen Umstand. Diese überhöhte Sterbliche ist eine Notwendigkeit. Ein geringeres Übel als die Alternativen. Aber ich bin stolz darauf, dass unsere Taten eine Bedrohung für die Lebenden abgewendet hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Abbruch</title><link>https://pifco.org/posts/abbruch/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 18:17:48 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abbruch/</guid><description>&lt;p&gt;Tief unter dem Gegenstück des Weißwolkengipfels haben wir die Quelle des Unheils gefunden. Eine pyramidenförmige Halle, in der ein gewaltiger und unförmiger Embryo genährt worden ist. Meine Bestimmung hat mich hierher geführt. Ich habe die nekromantische Lebenskraft des Embryo zerstört. Und ich spüre wie ich dadurch stärker geworden bin.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Davor war es so, dass sich die Tall Hunters in einer gewaltigen dunklen Kaverne vor einem weiteren Loch im Boden wiedergefunden hatten. Innerhalb dieser organisch aussehenden Röhren waren meine Gefährten scheinbar auch ohne mich sicher vor den Schatten, die in dieser Finsternis zornig um meine Lichtkuppel herumwogten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Freier Fall</title><link>https://pifco.org/posts/freier-fall/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 13:51:29 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/freier-fall/</guid><description>&lt;p&gt;Die Tall Hunters sind in das Unterreich zurückgekehrt. In das Unterreich des Schattenfell. Das Unterreich auf der materiellen Ebene ist ein seltsamer, schrecklich dunkler Ort voller Gefahren. Diese Variante des Unterreichs auf der Ebene der Toten verbirgt nicht nur Gefahren im Dunkeln, die Dunkelheit an sich ist tödlich und lechzt begierig nach der Lebenskraft meiner Gefährten. Nur mein Licht ist der Schild gegen die wütende Finsternis um uns herum.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Einige Stunden vorher waren wir noch oben. In der alten Zwergenmine im Schattenfell. Bei den beiden getöteten Elfen. Deren Ausrüstung wurde aufgesammelt, sie schienen sie ja nicht mehr zu brauchen. Ebenso schleppten die Tall Hunters einen der beiden Elfen mit sich, um ihn mittels Magie zu befragen. Asha legte eine der Plattenrüstungen der Toten an und sie sah darin schon sehr schmuck aus.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schatten und Tentakel</title><link>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 19:16:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</guid><description>&lt;p&gt;Es gibt keine Zeit einmal durchzuatmen. Selbst die eine Gelegenheit, welche die Tall Hunters unter dem Schutz meines Lichts genutzt haben, fühlte sich gar nicht richtig wie eine Rast an. Auf keinen Fall habe ich eine Pause gehabt, ich muss die ganze Zeit das Licht der Morgensonne herbeirufen. Hierher an diesen Ort der Schatten. Das ist keine kleine Aufgabe. Aber meine Gefährten können sich auf mich verlassen.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten also eine missliche Lage durch eine andere missliche Lage getauscht. Das kam so. Wir standen vor der unheimlichen, silbrigen Quadratröhre in der verschütteten Zwergenmine. Mit der festen Überzeugung alle Untoten vernichtet oder vertrieben zu haben. Das war leider nicht ganz richtig. Der Feuerschädel, den wir bereits zertrümmert glaubten, flammte erneut auf und setzte die Tunnel in Brand. Die Tunnel und meine Gefährten. Alle griffen nochmal auf ihre Reserven zurück und besiegten den Totenkopf ein zweites Mal. Mehrere Theorien wurden anschließend ausprobiert, um eine weitere Rückkehr des körperlosen Untoten zu verhindern: &lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; zertrümmerte die Knochen zu feinem Staub, &lt;em&gt;Gumba&lt;/em&gt; probierte den Rat von &lt;em&gt;Asha&lt;/em&gt; und goss Heiliges Wasser über das Knochennmehl. Möglicherweise hatten sich auch einige Tall Hunters über den Überresten der Unholde erleichtert, aber das hatte ich zum einen nicht genau mitbekommen und zum anderen bezweifle ich doch stark die Wirksamkeit dieser Methodik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Immer noch eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 20:18:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</guid><description>&lt;p&gt;Die Untoten in der Mine sind vernichtet. Mein Schwertträger &lt;em&gt;Oda-Nobunaga Daardendrien&lt;/em&gt; hat gemeinsam mit seiner Kampfgefährtin &lt;em&gt;Anselma Eddadóttir&lt;/em&gt; heldenmutig gekämpft. Natürlich hatten auch die anderen Tall Hunters ihren Anteil an unserem Erfolg. Und ich will auch die die dunkelelfische Klerikerin &lt;em&gt;Asha Vandree&lt;/em&gt; nicht vergessen. Ihre Unterstützung ist mir schon sehr willkommen.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Dabei war es zunächst einmal nicht so gut um &lt;em&gt;Meister Oda&lt;/em&gt; und mich bestellt. Wir gingen den verschlagenen Unholden in eine Falle. Zwischen zwei Türen wurden wir eingesperrt. Einer der zauberkundigen Untoten beschwor einen dunklen und eisigen Teil der Abgründe hervor. Glücklicherweise konnte mein silbern-geschuppter Träger der dämonischen Kälte einigermaßen widerstehen, aber die totale Finsternis löschte sogar mein Licht. In der Dunkelheit gelang es uns nicht, uns zu befreien.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 12:09:13 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</guid><description>&lt;p&gt;Wir sind im Berg eingeschlossen. Eine gewaltige Lawine hat uns zusammen mit einer Horde von Untoten in einer alten Mine verschüttet. Aber eins nach dem anderen. Erst einmal gilt es, die Untoten zu bekämpfen. Dann sollten wir uns dem Problem des versperrten Ausgangs zuwenden.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Im Grunde hatten sich meine Gefährten, die &lt;em&gt;Tall Hunters&lt;/em&gt;, entschluss- und handlungsfreudig gezeigt. Und auch recht erfolgreich, wenn man wie ich den Erfolg nach der Anzahl von vernichteten Untoten bemisst. Die kleine goldene Drachin &lt;em&gt;Ným&lt;/em&gt; hatte uns am Morgen verlassen, um aus der Luft weiter zu erkunden. Wir hatten sie seither nicht wiedergesehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Betrachter</title><link>https://pifco.org/posts/betrachter/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 19:27:57 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/betrachter/</guid><description>&lt;p&gt;Der &lt;em&gt;Herr Gumba Kahn&lt;/em&gt; hat einen schönen Lagerplatz gefunden. Auf einer Anhöhe können wir nach Osten sehen. Zu den Ausläufer des Nethergebirges. Osten ist meine Lieblingshimmelsrichtung. Im Osten geht die Sonne auf. Ich blicke auf meine erschöpften Gefährten. Der vergangene Tag hat ihnen zugesetzt. Ich denke zurück.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Der Beginn des Kampfes war chaotisch. Der &lt;em&gt;Herr Oda-Nobunaga&lt;/em&gt; war so auf einen Ablauf in seinem Kopf konzentriert, dass er gar nicht bemerkte, dass meine Klinge mit dem Sonnenlicht nicht aktiv war. Ich wusste aber aus Erfahrung, dass es ihm nun einmal schwer fällt zwei Gedanken gleichzeitig zu haben und griff in das Geschehen ein. Mein Sonnenlicht blendete schließlich unsere Gegner noch früh genug.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ostwärts</title><link>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:12:50 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</guid><description>&lt;p&gt;Wir haben die Untoten aufgespürt! Am Rande des Mondwaldes, beim Aufstieg in die nordwestlichen Ausläufer des Nethergebirges. Uns versperrt eine dunkle Gestalt in einer verlotterten Robe den Weg. Neben ihr schält sich ein kugelförmiger Leib langsam schwebend aus dem Nebel. Was oder wer sie sind, ist nicht auszumachen, doch eines kann ich sicher erkennen: den Gestank von Untoten. So ekelhaft wie dieser Nebel, der uns seit dem Heimatdorf von &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral aus dem Haus Thaorael&lt;/em&gt; begleitet hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rabenmutter</title><link>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 22:12:30 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</guid><description>&lt;p&gt;Um mich herum stöhnen die Tall Hunters auf. Die Energie des Teleportationszaubers knistert noch einen Augenblick in der Luft. Das ist offenbar schmerzhaft für meine Begleiter. Die Harfnerin &lt;em&gt;Eshonai Ludwakazar&lt;/em&gt;, die den Zauber gewirkt hat, beugt sich schnell über den treuen Hund unserer Gruppe, der mit einem jämmerlichen Jaulen zusammengebrochen ist. Wir haben „mbar i estel“ erreicht, das Heimatdorf von &lt;em&gt;Meister Gumba Kahn&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral aus dem Haus Thaorael&lt;/em&gt;. Wir sind tief in einem dichten Wald. Um uns herum stehen hohe Bäume. Unter den Bäumen, um die Stämme herum sind Hütten gebaut, oben auf den Ästen befinden sich Baumhäuser.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Blanke Faust</title><link>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:51:29 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</guid><description>&lt;p&gt;Everlund ist schon schön. Um mich herum ist aufgeregtes Schreien, Rufen, Klatschen und Johlen. Unten in der Arena des &amp;ldquo;Minotaur&amp;rdquo; ringen die eingeölten, nackten Leiber um den Sieg bei &amp;ldquo;Der Blanken Faust&amp;rdquo;, einem Wettbewerb anlässlich der Feierlichkeiten von Grønn Gras hier in der Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Die letzten Tage waren geschäftig. Meine Gefährten waren alle irgendwo in der Stadt unterwegs. Um nach Leuten zu fragen, Dinge zu besorgen oder zu verkaufen oder einfach nur um die Festlichkeiten zu genießen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Meilensteine</title><link>https://pifco.org/posts/meilensteine/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:26:16 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/meilensteine/</guid><description>&lt;p&gt;Musik. Ich liebe Musik. Wie bezaubernd die junge Tieflingsfrau mit dem Namen &lt;em&gt;Jasnah&lt;/em&gt; ihre Fidel spielt. Und wie anmutig sie sich dazu durch den Gastraum bewegt. Es ist ein schöner Ort in dieser rustikalen Wirtschaft inmitten von Everlund. Die Leute schwatzen und singen manches Lied mit. Schankmädchen wuseln eilig herum. Von überall hört man heiteres Gelächter. Mir ist ganz warm ums Herz. Ich vergesse meine Sorgen und lasse mich treiben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Abgehängt</title><link>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</guid><description>&lt;p&gt;Ich hole tief Luft. Ich spüre die klare Morgenluft. Die Frühlingssonne löst den Nebel schnell auf. Die Aufregung um mich herum erscheint mir fern: das Schnattern der Sterblichen; das wilde Gestikulieren des kleinen Eichhörnchens in ihrer Mitte; die fernen Schreie und Rufe aus Ostolin’s Hold von jenseits der Schlucht. Ich hole tief Luft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tatsächlich hole ich gar keine Luft, ich brauche keine. Ich bin ein Wesen der äußeren Ebenen, gebunden an eine Sonnenklinge. Aber ich stelle mir vor, ich könnte das tun. Wie schön das wohl wäre. Und wie schrecklich es wäre, keine Luft zu bekommen. Wie die armen Seelen, die am Galgen der Faust der Gerechtigkeit drüben in Ostolin’s Hold ihren letzten Lufthauch getan haben. Wie die arme Familie vor einigen Tagen, die wir gefunden hatten. Und jetzt kennen wir die Täterin: Reverenz &lt;em&gt;Prarol Suzita&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Riesentöter</title><link>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:08:33 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</guid><description>&lt;p&gt;Mit einem seltsamen Gefühl beobachte ich den Ort, den die Barbaren Olostin&amp;rsquo;s Hold nennen. Diese Mischung aus uralter, gewaltiger Festungsruine und idyllischen, kleinen Fachwerkhäusern. Einem Gefühl, wie wenn ein bestimmter Greif zweimal um die selbe Ecke biegt. Seltsam. Wäre ich in der Verfasstheit mich schütteln zu können, ich würde es tun. Ich konzentriere mich. Gerrik, ein Soldat der Faust der Gerechtigkeit hat uns an der Wegscheide des Evermoorwegs hierher überredet Bericht zu erstatten, nachdem die Gefährten von dem Fund des überfallenen Versorgungswagens seiner Truppe berichtet haben. Überredet in dem Sinne, dass er Gold und Bier für meine Freunde und eine Beförderung für sich in Aussicht stellte, sollten sie die Nachricht und die Umstände des Fundes gemeinsam seinen Vorgesetzten überbringen. Und so kam es schließlich dazu, dass Boris unseren Wagen holpernd über das Kopfsteinpflaster dieses befestigten Außenpostens in der Wildnis zieht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rache für Parnast</title><link>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:43:46 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</guid><description>&lt;p&gt;Meine Gefährten, die Geflüchteten aus dem Unterreich, schleichen wieder einmal durch die Wildnis. Sie folgen den Spuren der Trolle gen Norden, welche die Siedlung Calling Horns zuletzt und auffällig häufig überfallen haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin beeindruckt. So sehr diese Leute die Architektur, die Kunst und die Magie des alten Netheril verloren haben, so gut kommen sie in der Natur und mit primitiven Hilfsmitteln zurecht. Diese Barbaren konnten die Trolle in kürzester Zeit verfolgen und aufspüren. Das wird unsere Auftraggeberin, die Vorsteherin &lt;em&gt;Tamalin Zoar&lt;/em&gt; sicherlich erfreuen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tiefe Schatten</title><link>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 21:26:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</guid><description>&lt;p&gt;Die Untoten sind in das Schattenfell entkommen. Mit einem einfachem Trick: eine allzu offensichtliche, wie falsche Fährte. Wie konnte es diesen verfaulten Gehirnen gelingen, den weisen &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt;, den klugen &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; und den cleveren &lt;em&gt;Paggen&lt;/em&gt; hinter das Licht zu führen?! Der Verbrecher und Untoten-Kollaborateur &lt;em&gt;Amrath Mulnobar&lt;/em&gt; überdauert ebenfalls noch. Von &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; in das Schattenfell gestoßen, doch dort sicherlich von seinen untoten Meistern empfangen. Wie unnötig.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Am Tage zuvor waren diese Umstände nicht vorhersehbar. Seiner gerechten Strafe sollte der zwergische Kastellan von Noanar&amp;rsquo;s Hold zugeführt werden. Doch erneut folgte &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; weder seinen eigenen, wortreichen Idealen noch meinem Rat. Anstatt &amp;ldquo;ständig wachsam gegenüber dem Bösen zu sein und es von allen Seiten zu bekämpfen&amp;rdquo;, machte sich mein Träger vor aller Augen im Dorf lächerlich, als er &lt;em&gt;Amrath&lt;/em&gt; - statt ihn auf der Stelle zu erschlagen - in ein seltsames, kultisches Duell zwingen wollte. Was dieser wenig überraschend verweigerte. Statt das dahingeworfene Langschwert zu schwingen, schleuderte der Zwerg nur eine weitere Reihe von Beleidigungen gegen den schuppigen Kopf des Drachengeborenen. Unverrichteter Dinge zog &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; wieder von Dannen. Welch eine Schmach. Er tat mir leid. Vielleicht muss er über Schmerzen und Niederlagen auf seinen Irrwegen lernen, auf mich zu hören. Mir wäre es selbstverständlich lieber, er würde gleich auf mich hören. Für uns beide.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Von Jägern und Gejagten</title><link>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</guid><description>&lt;p&gt;Wir verbringen den Tag in den Hallen von Noanar&amp;rsquo;s Hold. &lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; ist zurück vom White Hart Inn. Während sie mit ihrer Kriegshacke ein paar der zugemauerten Fenster wieder öffnet, erzählt sie, dass mit den Pferden und dem Karren alles in bester Ordnung sei. Im Gegensatz allerdings zu den drei Brüdern, den anderen Gästen im Wirtshaus. Es sind jetzt nur noch zwei Brüder. Einer sei beim der Jagd auf Hügelriesen gefallen. Die übrigen beiden sinnen auf Rache und wollen heute wieder in die Wälder ausreiten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Jagdgesellschaft</title><link>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:04:11 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; öffnete die Tür zum Gasthaus. Mein Blick fiel in das Innere des Gasthauses, in einen großen, ausladenden Raum unter dem achteckigen Dach. Um den ganzen, fast runden Raum führt eine hölzernere Balustrade, die von einer kunstvoll geschnitzten Holzsständerkonstruktion gestützt wird. In regelmäßigen Abschnitten führen Stiegen nach oben. Snake Eyes musste leicht den Kopf einziehen, um unter der Balustrade hindurchzutreten. Wandteppiche hängen wie Zeltbahnen an der Decke. Beeindruckende Wandteppiche. Farbenfroh. Und so realistisch. Waldtiere. Bäume. Lichtungen und das Sonnenlicht. Fast scheinen die Teppiche von selbst zu leuchten!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bewährungsprobe</title><link>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 15:40:10 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</guid><description>&lt;p&gt;Auftrag erledigt. Es ist zwar eine recht bodenständige Aufgabe gewesen, diese Pferdeharnische auszuliefern, aber eine erledigte Aufgabe ist eine erledigte Aufgabe und es fühlt sich gut an. Nützlich zu sein. Etwas tun zu können. Nach so langer Zeit in der Dunkelheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das hier ist also Noanar&amp;rsquo;s Hold. &amp;ldquo;Hold&amp;rdquo; ist der illuskanische Name für &amp;ldquo;Feste&amp;rdquo;. Das namengebende Gebäude ist eine kleine, trutzige Burg aus Stein. Es wirkt ein wenig zwergisch auf mich, mit harten Ecken und Kanten, kleinen schießschartenartigen Fenstern und 3 quadratischen Türmen. Einer der Türme ist beschädigt, möglicherweise von einem Blitzschlag. &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; schickte seinen Familiar &lt;em&gt;Mellon&lt;/em&gt; los um zu kundschaften. Alle Fenster und Öffnungen sind zugemauert. Alle Öffnungen, bis auf die prächtige, hölzerne Doppeltür zum Hof, auf dem wir alle stehen. Die Türen haben bereits einige Jahre gesehen, aber es sind beachtenswerte Stücke mit kunstvollen Schnitzereien von Bäumen und Waldtieren. Die Burg ist trotz ihrer Beschädigungen und den kruden zugemauerten Fenstern keine Ruine. Ihr fehlt einfach ein wenig Mühe. Es fehlt das Bemühen hier eine Heimat zu schaffen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Beerdigung</title><link>https://pifco.org/posts/beerdigung/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:22:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/beerdigung/</guid><description>&lt;p&gt;Das tote Mädchen lag noch immer unter dem blühenden Rosenbusch. Sie sah so friedlich aus. Und traurig. Mit Hilfe seiner Gefährten schaffte es der kleine &lt;em&gt;Paggen&lt;/em&gt; den Körper des Mädchens aus der engen, dornigen Umarmung zu befreien. Die sterblichen Überreste der mutmaßlichen Familie wurden auf den Karren geladen. Auf zur Ansiedlung. Auf zu Antworten!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wurde abgemacht, dass &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; zunächst beim Karren zurückblieben. Ich bemerke, wie sich die Flüchtlinge aus dem Unterreich besser aufeinander einstellen. Vermutlich ist das auf meinen Einfluss zurückzuführen. Dennoch bin ich neugierig und so folgte ich den übrigen hin zum Weiler.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>One Night in Yartar</title><link>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:52:21 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</guid><description>&lt;p&gt;Traurige Dinge haben sich ereignet. Wir haben Leute aufgefunden. An Bäumen unweit des Evermoorwegs an Stricken aufgehängt. Ein männlicher Ork, eine Menschenfrau und ein halborkisches Kind. Eine Familie. So furchtbar! So grausam! Welche Sorte Banditen tut so etwas? Ich bin sehr traurig. Ich werde noch trauriger: wir entdecken in der Nähe des unseligen Ortes noch ein totes Kind. Ein Mädchen. Zwischen einem blühenden Rosenbusch mit kräftigen, roten Blüten liegend. Ein paar Waldtiere huschen umeinander. Es macht mir den Eindruck, also ob die Tiere zu dieser toten Familie gehören. Der Herr &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; versucht sich mit den Tieren anzufreunden. Er nutzt seine Naturmagie, um mit einem Feldhasen zu sprechen. Der arme Hase weiß so viel nicht und ist genau so traurig. Ein Eichhörnchen und eine Amsel vervollständigen die Trauergemeinschaft. Sie sind sehr niedergeschlagen. Wie wir alle.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bonding</title><link>https://pifco.org/posts/bonding/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:05:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bonding/</guid><description>&lt;p&gt;Es ist getan. &lt;em&gt;Daardendrien Oda-Nobunaga&lt;/em&gt;, genannt &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt;, ist den Bund mit mir eingegangen. Die erste sterbliche Seele seit der ehrenwerten &lt;em&gt;Brysis von Khaem&lt;/em&gt;, der ich meine Macht verleihe und die mich im Gegenzug nähren wird. Wie Licht und Wasser einen Baum wachsen lässt, so werden die Strahlen der Sonne und die Kraft dieser Seele mir zu neuer Größe verhelfen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch zuvor kümmerten sich die Überlebenden des Unterreichs und des Angriffs der Feuerriesen um Triboar. Sie löschten Brände und versorgten Verletzte. Das Gebäude der Schmiede des &lt;em&gt;Ghelryn&lt;/em&gt; ist zerstört. Esse und Amboss haben überlebt. Als Dank für die Hilfe im Kampf und bei den Aufräumarbeiten fertigt er ein Empfehlungsschreiben an und empfiehlt &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; die Zitadelle Felbarr aufzusuchen und das Schreiben &lt;em&gt;König Morinn&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;Königin Tithmel&lt;/em&gt; vorzuzeigen. Diese werden sich gewiss erkenntlich gegenüber Leuten zeigen, welche die geschätzten Untertanen der Zwergenfürsten im Kampf gegen Riesen unterstützt haben. So wurde es von alters her bereits gehandhabt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schmiedefeuer</title><link>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:14:02 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schmiedefeuer/</guid><description>&lt;p&gt;Schnell sind sie, die blau gefiederte Kavallerie der Angreifer. Leicht gerüstete, doch schwer bewaffnete Orks sitzen auf dem Rücken flinker Laufvögel. Scharfe Schnäbel und Wurfspeere treiben die armen Leute von Triboar vor sich her.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ohne zu zögern, werfen wir uns in den Kampf! Es wird eine barbarische Keilerei. Der Zwerg der Schmiede kommt uns brüllend und wild Axt schwingend zur Hilfe gerannt. Wirklich gefährlich erscheinen mir die Orks nicht. Es steht auch zwei gegen zwei. Doch ich täusche mich mit meiner Einschätzung. Snake Eyes und Ghelryn geraten in die Defensive. Der Zwerg wird gar niedergemacht. Ich bin erneut verwirrt. Warum kommt mein drachengeborener Träger dem Schmied nicht zur Hilfe? Stattdessen heilt er sich selbst und hackt weiter wie von Sinnen um sich. Habe ich mich in ihm getäuscht? “Selbstaufopferung, Tapferkeit und Schutz der Schwachen”, frage ich, vergehen bereits im Angesicht der Furcht vor einfachen orkischen Banditen mit Speeren?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mittagssonne</title><link>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 14:28:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mittagssonne/</guid><description>&lt;p&gt;Eine lange Dunkelheit hatte mich umfangen. Ich trieb dahin in einem Nebel aus grauen Schwaden und nur in der Ferne konnte ich das Licht der Sterne erkennen. Ich habe mich an das letzte Licht geklammert, das ich finden konnte. Es hat die Form einer Sonnenklinge. Wie lange ich dahintrieb? Ich weiß es nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch endlich waren sie da. Erst noch undeutliche Seelen, eine von ihnen jung, wild und stark, eine andere ernst, rechtschaffen und ein wenig unsicher. Da waren noch andere, manche heller, manche dunkler, manche einander zugewandt. Alle sterblich. Alle, bis auf eine. Doch ich entschloss mich der rechtschaffenen, sterblichen Seele zu folgen. Sie sollte mich von der Dunkelheit befreien. Ich trauere um &lt;em&gt;Brysis&lt;/em&gt;. Sie ist der Dunkelheit verfallen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sonnenaufgang</title><link>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 14:01:43 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sonnenaufgang/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;die Geflüchteten wagten sich nur einen Steinwurf weit in Richtung von Yggmorgus, als sie vor dem steilen, sichelförmigen Abhang stehen blieben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selbst so nahe kann man die Größe des riesigen Pilzes nicht wirklich genau einschätzen. Er wirkt irgendwie &amp;ldquo;falsch&amp;rdquo;. Tausende kleinerer Pilze kleben am Hauptstiel, der sich seinerseits in mehrere Stiele aufspaltet, von denen jeder so groß ist, dass er die Spitze eines großen Wachturms bilden könnte. Der Höhlenboden um den Hauptstiel herum ist mit einem violetten Nebel bedeckt, aus dem der ein oder andere größere Pilz herausragt. Das unheimliche, lila Leuchten dringt durch Schlitze wie durch Fenster im Stamm des Yggmorgus und eine kakophonische, atonale Musik hallt scheinbar von überall wider.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Neverlight Grove</title><link>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:12:19 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wir verlassen Hemeths Unterschlupf und fahren mit drei Kanus über den Darklake in Richtung Neverlight Grove. Der Grauzwerg kennt sich hier sehr gut aus und führt mich und die Flüchtlinge sicher über die verzweigten Wasserwege und die riesigen, gefluteten Gewölbe in Richtung Westen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/ZtQgyOf.jpg" alt="Karte"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem man &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; von &lt;em&gt;Sarith&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Hocker&lt;/em&gt; getrennt hat, beginnen diese sich auch wieder besser zu fühlen. &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; hat die Theorie, dass das Sonnenlicht von &lt;em&gt;Dawnbringer&lt;/em&gt; den kleinen Hocker krank macht. Und da scheint was dran zu sein.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hemeth</title><link>https://pifco.org/posts/hemeth/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 11:13:05 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/hemeth/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich also vorgestellt. Und meine Beweggründe erläutert. Natürlich nicht alle, doch so, wie wir es abgesprochen hatten. Der junge &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; zweifelt ein wenig daran, ob ich wirklich ein goldener Drache bin! Ich hab mich daraufhin ein wenig an meiner Anmutige-Elfenmädchen-Figur versucht, doch der ist schon ein komischer Kauz. Spielt lieber mit seinem neuen Zauberbuch herum und freundet sich mit Carrion Crawlern an, als mit mir. Pft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Demogorgon</title><link>https://pifco.org/posts/demogorgon/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 17:47:36 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/demogorgon/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das mit der Zivilisation war nur von kurzer Dauer. Die Siedlung Sloobludop ist ausgelöscht. Von &lt;em&gt;Demogorgon&lt;/em&gt;. Dem Dämonenprinzen. Richtig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Geflüchteten - ich werde sie mal nach einem Namen fragen, legendäre Abenteuerbanden haben immer so tolle Namen, wie &lt;em&gt;Acquisitions Incorporated&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;Force Grey&lt;/em&gt; oder die &lt;em&gt;Ritter von Myth Drannor&lt;/em&gt; oder die &lt;em&gt;Helden der Halle&lt;/em&gt; oder die &lt;em&gt;Retter von Greenest&lt;/em&gt;. Einstweilen die Geflüchteten also, konnten nur Dank meiner Hilfe aus der, dem Untergang geweihten, Siedlung der Kuo-toa entkommen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sloobludop</title><link>https://pifco.org/posts/sloobludop/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 21:46:38 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/sloobludop/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;endlich wieder etwas Zivilisation! Wir haben Sloobludop erreicht. Wobei meine Wahl des Wortes &amp;ldquo;Zivilisation&amp;rdquo; weniger mit der eigentlichen Verfasstheit dieses Ortes zu tun hat, sondern mehr damit, dass ich die letzten Stunden mit Wühlen durch Kies und Schlamm verbracht hatte. Damit wirkt jede Art von Ansiedlung einigermaßen wie Zivilisation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sloobludop befindet sich auf einem schmalen Streifen Kies in einer großen Höhle des östlichen Darklake. Zwischen dem tiefen, schwarzen Wasser und einer steilen Felswand gedrängt, steht eine Reihe von hohen Pfahlbauten aus Zurkhwood, die mit Brücken, Seilen und Netzen zusammengehalten werden. Ich befürchte, wenn man nur ein Seil an einer bestimmten Stelle durchschneidet, fällt hier alles wie ein Kartenhaus zusammen. Zur Rechten und zur Linken soll einen Zaun aus Fischernetzen die Einwohner vor den Gefahren des Underdark schützen. Es schwappt immer etwas Wasser über den Kiesboden des Ortes und so richtig trocken scheint es nirgends zu sein. Ich sitze folgerichtig auf der Spitze des &amp;ldquo;Gebäudes&amp;rdquo;, in dem die Geflüchteten untergebracht worden sind. Die Konstruktion aus dem Pilzholz ist bestimmt 60 Fuß hoch.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Glibberkeller</title><link>https://pifco.org/posts/glibberkeller/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 17:57:54 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/glibberkeller/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;es kam, wie ich zuletzt vermutet hatte: die Geflüchteten haben sich in die Eingangshalle der Gruft der &lt;em&gt;Brysis von Khaem&lt;/em&gt; zurückgezogen. Der Raum mit dem Diorama. Erschöpft hockten sie sich auf den Boden und begutachteten ihre Wunden und ihre Fundsachen. Wobei, so richtige &amp;ldquo;Wunden&amp;rdquo; waren das nicht unbedingt, abgesehen von den Verbrennungen, die der Feuerball hinterlassen hatte. Die meisten waren richtig ausgezehrt, so wie wenn Untote die Lebenskraft aus einem herausgesaugt hätten. Mmmh. Ach, so ist es ja auch gewesen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Geister der Vergangenheit</title><link>https://pifco.org/posts/geister-der-vergangenheit/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 18:34:59 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/geister-der-vergangenheit/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;was soll das heißen, &amp;ldquo;du hast dich wochenlang nicht gemeldet&amp;rdquo;? Ich hab dir doch erst vor wenigen Stunden von dem Fund der alten Grabstätte berichtet! Von &amp;ldquo;wochenlang&amp;rdquo; kann gar keine Rede sein und wenn du es dir selbst ansehen möchtest, dann komm doch hier runter in die Dunkelheit! Ts ts ts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also. Wo war ich? Ach ja, die Geister erschienen, nachdem die Flüchtenden einen der Sarkophage ein klein wenig bewegt hatten. Und schon griffen sie mit ihren geisterhaften Klauen nach den Unglücklichen. Der arme &lt;em&gt;Gumba&lt;/em&gt; war der Erste, dessen Lebenskraft ausgesaugt wurde. Aber er sollte nicht der Letzte gewesen sein.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>In eigener Sache</title><link>https://pifco.org/posts/in-eigener-sache/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 20:42:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/in-eigener-sache/</guid><description>&lt;p&gt;Nachdem der Kult der Drachen besiegt worden ist und damit eine unmittelbare Bedrohung auch für &lt;em&gt;Waterdeep&lt;/em&gt; abgewendet wurde, waren sie wieder da, die Halunken und Halsabschneider der Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele maskierte Lords von &lt;em&gt;Waterdeep&lt;/em&gt; fielen einem Mörder zum Opfer, mit dem Ziel die Macht des Rates an sich zu reißen. Die Geschichte hinter der Serie an Bluttaten ist undurchsichtig, doch es wird gemunkelt, dass &lt;em&gt;Lord Braethan Cazondur&lt;/em&gt; die Verschwörer gegen &lt;em&gt;Lady Laeral&lt;/em&gt; angeführt hat. Aber war er es allein? Hatten die &lt;em&gt;Zhentarim&lt;/em&gt; ihre Finger im Spiel? Oder &lt;em&gt;Xanathar&lt;/em&gt;? Vermutlich sogar beide.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Netheril</title><link>https://pifco.org/posts/netheril/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:35:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/netheril/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Netheril&lt;/strong&gt; war ein uraltes, magokratisches Menschenreich auf &lt;em&gt;Faerûn&lt;/em&gt;, dessen Einfluss Jahrtausende lang - und auch heute noch - in allen Reichen zu spüren war und ist. Das Volk der Netherer lebte in einer strengen Hierarchie, aufgeteilt in die Adligen von Ober-Netheril, die in fliegenden Städten meilenweit über der Oberfläche lebten, und den einfachen Leute von Nieder-Netheril, die vor allem in den Regionen lebten, die heute als das Savage Frontier und die Wüste &lt;em&gt;Anauroch&lt;/em&gt; bekannt sind. Während seiner glorreichen Jahre breitete sich das Reich der Magie über einen großen Teil &lt;em&gt;Faerûns&lt;/em&gt; aus.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Netzlaufen</title><link>https://pifco.org/posts/netzlaufen/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:35:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/netzlaufen/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;diese Leute fackeln nicht lange. Nachdem sie die Leichen der &lt;em&gt;Gnolle&lt;/em&gt; durchgeflöht hatten, verfrachteten sie den bewusstlosen und stöhnenden &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; neben den stinkenden &lt;em&gt;Derendil&lt;/em&gt; auf den übelriechenden &lt;em&gt;Carrion Crawler&lt;/em&gt; und machten sich aus dem blutigen Staub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ich mir sicher war, dass sie in Richtung Seidenpfade unterwegs waren, sorgte ich noch für ein wenig Ablenkung. Wäre doch Schade, wenn wir die Leutchen so kurz vor unserem Ziel verlieren würden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gnollhöhlen</title><link>https://pifco.org/posts/gnoll-hoehlen/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 17:18:19 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/gnoll-hoehlen/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;puh! Nochmal Glück gehabt. &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; hat mich nicht entdeckt. Aber die Flüchtlinge sind jetzt noch vorsichtiger und &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; lässt seinen Familiar aufpassen. Hat die Form einer Fledermaus, also werd ich mal zusehen, dass ich nicht allzu sehr in der Nähe der Gruppe rumhänge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Drow unter der Führung von &lt;em&gt;Ilvara&lt;/em&gt; haben die Fährte wieder aufgenommen und nähern sich den Flüchtenden. Diese haben wohl den Plan geändert und rennen nicht mehr so eilig in Richtung &lt;em&gt;Darklake&lt;/em&gt;, sondern wählen ihre Wege bedächtiger. Das scheint ganz gut zu klappen, der knappe Vorsprung vor ihren dunkelelfischen Häschern bleibt annähernd gleich.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>In die Dunkelheit</title><link>https://pifco.org/posts/in-die-dunkelheit/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 17:59:04 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/in-die-dunkelheit/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wie du es gewünscht hast, habe ich eine der schwarzen Kerzen aus dem Schrein der Spinnengöttin eingesackt, nachdem die Jagdgruppe &lt;em&gt;Velkynvelve&lt;/em&gt; verlassen hat. &amp;ldquo;Für später&amp;rdquo;. Dass ich nicht lache! Das ist doch nur ein weiterer Eintrag auf unserer Liste der unerledigten Sachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber gut, ich wollte ja eine Entscheidung. Ich bin also den Drow hinterhergeflogen. Die Spuren der Geflüchteten waren für mich wie für die Dunkelelfen leicht auszumachen. Sie erscheinen zuversichtlich zu sein, die bunte Gruppe ihrer Sklaven schon sehr bald wieder eingefangen zu haben. Aber belauschen kann ich die Dunkelelfen nicht, sie nutzen meist ihre seltsame Zeichensprache.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ausbruch</title><link>https://pifco.org/posts/ausbruch/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:40:30 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ausbruch/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;interessanter Ort, dieses &amp;ldquo;Velkynvelve&amp;rdquo;. Ein Teil der seitlichen Höhlen im nördlichen Teil der Kaverne befinden sich in einem antimagischen Feld. Nicht genug um einen bestehenden Effekt aufzuheben - wie meine Unsichtbarkeit - aber es verhindert doch recht zuverlässig das Wirken von Zaubern. Dein Neffe dürfte ziemlich interessiert an diesem Ort sein, denke ich mir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber egal, hier haben sich ein paar Dinge zugetragen. Die Gefangenen wurden durch Verrat freigesetzt. Verantwortlich war einer der Hauptleute der Drow mit Namen &lt;em&gt;Jorlan Duskryn&lt;/em&gt;. Schätze er wollte sich an seinen Vorgesetzten für seine schlechte Behandlung rächen. Der Kommandant von Velkynvelve, du erinnerst dich bestimmt noch an den Namen &lt;em&gt;Shoor Vandree&lt;/em&gt;, hatte ihm nämlich in der Öffentlichkeit untersagt, sich weiter mit &lt;em&gt;Anselma Eddadóttir&lt;/em&gt; zu vergnügen. Statt dessen solle er es mit dem Elfen &lt;em&gt;Maeral vom Haus Thaorael&lt;/em&gt; treiben. Beide, gemeint sind &lt;em&gt;Jorlan&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt;, schienen von der Idee nicht so begeistert zu sein. Versteh ich gar nicht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Velkynvelve</title><link>https://pifco.org/posts/velkynvelve/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 23:12:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/velkynvelve/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tief hinein in das Unterreich führte mich die Spur der Drow und ich habe einen ihrer Außenposten entdeckt. Velkynvelve wird er genannt und der Ort befindet sich in einer länglichen Höhle von der Form eines schräg aufgestellten, länglichen Brotleibes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An der langen Ostseite der Haupthöhle ist die Siedlung etwa 100 Fuß oberhalb des Bodens der Kaverne an natürlichen Felsvorsprüngen, Stalaktiten und über kleine Nischenhöhlen verteilt. Leuchtmoos und das unvermeidliche Feenfeuer spenden ein wenig Licht in der Dunkelheit. Ein unterirdischer Fluss stürzt mitten durch die Hängebrücken und Spinnweben der Siedlung hinab und füllt die Kaverne mit dem ständigen Hintergrundgeräusch rauschenden Wassers. Am Boden sammelt sich das Wasser wieder an der östlichen Höhlenwand und fließt in nördliche Richtung unter dem Fels davon.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viktoria</title><link>https://pifco.org/posts/viktoria/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 12:52:43 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/viktoria/</guid><description>&lt;p&gt;Die Retter von Greenest attackierten furchtlos den schwarzen Drachen, der den Durchgang zum Tempel der Tiamat blockierte. Der Säureodem der Echse verletzte einige der Gefährten, doch ganz auf sich allein gestellt, musste der Wächter diese Auseinandersetzung schon bald verlieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tashenell beteiligte sich zwar auch mit Pfeil und Bogen an diesem Kampf, doch er blieb sehr aufmerksam und beobachtete nicht nur die unmittelbare Gefahr vor ihnen. Oben in dem kristallen Turm, den sie betreten hatten, schwebte eine rot berobte Gestalt! Und eine weitere war doch gerade noch da gewesen, als sie den Tempel betreten hatten, oder etwa nicht?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tempel der Tiamat</title><link>https://pifco.org/posts/tempel-der-tiamat/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 13:23:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tempel-der-tiamat/</guid><description>&lt;p&gt;Der Mann schloss die Verhandlungen mit Nyphithys, dem Wesen mit den roten Flügeln, wie folgt ab: sie erhält von ihm den Stab des Frostes, von Yona den fliegenden Teppich und von Tashenell den Gürtel und wird dafür für drei Tage das Leben der Dreien beschützen. Alle anderen lehnten ihre Dienste ab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Retter von Greenest machten sich auf den Weg zum Vulkankegel. Sie suchten sich Wege in Furchen und durch Buschwerk und versuchten stehts etwas in die Sichtlinie zwischen sich und den Drachen zu bringen, die über dem Krater immer noch zu Hunderten kreisten. Die meisten der Gefährten kleideten sich in die Roben der Kultisten, um Beobachter zumindest auf einige Distanz zu täuschen. Nyh Ilmichh aber auch Nyphiithys verzichteten auf eine Verkleidung, eine Rote Zauberin und ein Dämon würden wohl in den Reihen der Kultisten auch nicht weiter auffallen, so ihre Annahme.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Letzte Ratssitzung</title><link>https://pifco.org/posts/letzte-ratssitzung/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 21:46:13 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/letzte-ratssitzung/</guid><description>&lt;p&gt;Die Helden von Greenest waren zurück in Waterdeep. Durch das Nordtor betraten sie die Stadt und suchten umgehend ihr Quartier in Piergeirons Palast auf. Yona informierte Lady Laeral Silverhand über ihren Verhandlungserfolg mit den Roten Zauberern, während diese gemeinsam mit Remallia Haventree, Sir Isteval und Taern Hornblade über einer Karte der Hartlande zu Rate saßen. Laeral zeigte sich erleichtert ob des Erfolgs und versicherte der Sprecherin der Abgesandten des Rates, dass diese Hilfe auch sehr nötig sei. Die anderen reagierten erwartungsgemäß zurückhaltender als die Offene Lady von Waterdeep, doch sie waren alle ob der Ereignisse besorgt, welche die Spione der Harfner von der Quelle der Drachen berichtet hatten.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>