<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uktar on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/uktar/</link><description>Recent content in Uktar on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/uktar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Netzlaufen</title><link>https://pifco.org/posts/netzlaufen/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:35:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/netzlaufen/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>diese Leute fackeln nicht lange. Nachdem sie die Leichen der &lt;em>Gnolle&lt;/em> durchgeflöht hatten, verfrachteten sie den bewusstlosen und stöhnenden &lt;em>Snake Eyes&lt;/em> neben den stinkenden &lt;em>Derendil&lt;/em> auf den übelriechenden &lt;em>Carrion Crawler&lt;/em> und machten sich aus dem blutigen Staub.&lt;/p>
&lt;p>Als ich mir sicher war, dass sie in Richtung Seidenpfade unterwegs waren, sorgte ich noch für ein wenig Ablenkung. Wäre doch Schade, wenn wir die Leutchen so kurz vor unserem Ziel verlieren würden.&lt;/p></description></item><item><title>Gnollhöhlen</title><link>https://pifco.org/posts/gnoll-hoehlen/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 17:18:19 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/gnoll-hoehlen/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>puh! Nochmal Glück gehabt. &lt;em>Gumba Kahn&lt;/em> hat mich nicht entdeckt. Aber die Flüchtlinge sind jetzt noch vorsichtiger und &lt;em>Maeral&lt;/em> lässt seinen Familiar aufpassen. Hat die Form einer Fledermaus, also werd ich mal zusehen, dass ich nicht allzu sehr in der Nähe der Gruppe rumhänge.&lt;/p>
&lt;p>Die Drow unter der Führung von &lt;em>Ilvara&lt;/em> haben die Fährte wieder aufgenommen und nähern sich den Flüchtenden. Diese haben wohl den Plan geändert und rennen nicht mehr so eilig in Richtung &lt;em>Darklake&lt;/em>, sondern wählen ihre Wege bedächtiger. Das scheint ganz gut zu klappen, der knappe Vorsprung vor ihren dunkelelfischen Häschern bleibt annähernd gleich.&lt;/p></description></item><item><title>In die Dunkelheit</title><link>https://pifco.org/posts/in-die-dunkelheit/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 17:59:04 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/in-die-dunkelheit/</guid><description>&lt;p>Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p>
&lt;p>wie du es gewünscht hast, habe ich eine der schwarzen Kerzen aus dem Schrein der Spinnengöttin eingesackt, nachdem die Jagdgruppe &lt;em>Velkynvelve&lt;/em> verlassen hat. &amp;ldquo;Für später&amp;rdquo;. Dass ich nicht lache! Das ist doch nur ein weiterer Eintrag auf unserer Liste der unerledigten Sachen.&lt;/p>
&lt;p>Aber gut, ich wollte ja eine Entscheidung. Ich bin also den Drow hinterhergeflogen. Die Spuren der Geflüchteten waren für mich wie für die Dunkelelfen leicht auszumachen. Sie erscheinen zuversichtlich zu sein, die bunte Gruppe ihrer Sklaven schon sehr bald wieder eingefangen zu haben. Aber belauschen kann ich die Dunkelelfen nicht, sie nutzen meist ihre seltsame Zeichensprache.&lt;/p></description></item><item><title>Brandbekämpfung</title><link>https://pifco.org/posts/brandbekaempfung/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 16:59:44 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/brandbekaempfung/</guid><description>&lt;p>Lysaleth erhob sich schnaubend aus der Schonung. Die Retter von Greenest sammelt sich um die junge Drachin, tauschten Heiltränke und -zauber und stellten sicher, dass ihre Gegner im Ortszentrum von Xonthal&amp;rsquo;s Turm zurückgeblieben waren.&lt;/p>
&lt;p>Gerade als sie dabei waren zu entscheiden, ob sie sich mit ihrer Beute - der legendären Blauen Drachenmaske - zurückziehen sollten; oder ob sie sich erneut dem Kampf mit den Kultisten stellen sollten, um die unschuldigen Einwohner zu schützen, da zog sich Luft und Licht inmitten des Fichtenwäldchens zu einem Punkt zusammen. Und der Punkt wurde zu einem kleinen und schmalen Dunkelelfen in eleganten Roben, der missmutig in die Runde blickte.&lt;/p></description></item><item><title>Schlacht um Xonthal's Turm</title><link>https://pifco.org/posts/schlacht-um-xonthals-turm/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 19:32:34 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schlacht-um-xonthals-turm/</guid><description>&lt;p>Im Keller des Turms eines längst verschwundenen Erzmagiers schlichen sich die Retter von Greenest an den Elementarwächtern vorbei und schritten auf einem wunderlichen Weg voran. Der Pfad führte nach &amp;ldquo;unten&amp;rdquo; und &amp;ldquo;hinaus&amp;rdquo; in einen offenen Raum. Ein schier unendlicher, mit Sternen übersäter Nachthimmel spannte sich über und unter den Gefährten auf und sie mussten sich vorsichtig auf dem, zur Brücke gewordenen, schmalen Boden des Gangs weiterbewegen, der von dem Kellergewölbe übrig geblieben war, um nicht in die scheinbare Unendlichkeit zu fallen.&lt;/p></description></item><item><title>Elturgard</title><link>https://pifco.org/posts/elturgard/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 20:35:00 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/elturgard/</guid><description>&lt;p>Bekannt auch unter dem Namen &amp;ldquo;Das Königreich der zwei Sonnen&amp;rdquo; ist die Elturgard die Theokratie des Gottes Torm in den westlichen Hartlanden. Mit Elturel in der Mitte erstreckt sich die ordnende Hand Torms entlang des Scornubel von den Feldern der Toten im Westen bis zu Scornubel im Osten. Der Handelsweg zwischen der berühmte Brücke von Baereskyr und eben der zuletzt genannten Karawanenstadt zählt ebenfalls zum Einflussbereich der Elturgard.&lt;/p>
&lt;p>Herrscher von Stadt und Land ist der Thavius Kreeg, Hohepriester des Torm und Hoher Wächter der Elturgard.&lt;/p></description></item><item><title>Turmschleichen</title><link>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 17:07:26 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</guid><description>&lt;p>Die Retter von Greenest untersuchten die &lt;a href="https://pifco.org/posts/xonthals-turm#metalltafel">Metallplatte&lt;/a> mit den Symbolen. Sie überprüften ihre Vermutung, dass es sich um ein Bedienfeld für einen Teleportationskreis handeln musste, indem sie Geschirr aus dem Raum verwendeten und das Panel mittels einer magischen Hand bedienten. Ihre Vermutung erwies sich mit ihren Versuchen als richtig und so einigten sie sich auf den Plan, dass Yona unter dem Zauber der Unsichtbarkeit auf das Symbol des Sterns drücken sollte. Arvandor war fest davon überzeugt, dieses Symbol müsse doch zum Observatorium an der Spitze des Turms führen. Der Mann wirkte einen Spionagezauber auf Yona, damit er sehe konnte, wo sie herauskam und damit die übrigen Abgesandten des Rates ihrer Gefährtin im Falle eines Falles schnell zur Hilfe eilen konnten.&lt;/p></description></item><item><title>Xonthal's Turm</title><link>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 16:38:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</guid><description>&lt;p>Während der Kult der Drachen den Ort der Beschwörung ihrer fünfköpfigen Göttin verteidigte und die strategisch wichtigen Orte Scornubel, Iriaebor und Proskur angriff, befanden sich die Retter von Greenest etwas weiter davon entfernt im Norden vor Xonthal&amp;rsquo;s Turm.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/i1cU6so.jpg" alt="Karte der Angriffe">&lt;/p>
&lt;p>Mit dem Rat der Allianz hielten sie Kontakt durch Zaubersprüche und erhielten die Bitte, metallische Drachen in die Hartlande zu entsenden. Die beiden Kupferdrachinnen Tazmikella und Ilnezhara sicherten zu, diese Bitte schnell weiterzugeben. Genauso schnell im übrigen, merkte Tasmikella an, wie sie mit diesem blauen Drachen im Norden fertig werden würde. Sie lies die verdutzten Abgesandten des Rates vor dem Irrgarten des Xonthal zurück und flog in Richtung der Berge davon. Ihre Schwester Ilnezhara teilte den Helden von Greenest mit, dass sie - anstatt mit ins Labyrinth zu kommen - besser die Siedlung beschützen wird. Der Kult wisse wohl spätestens jetzt, dass sie hier seien und sie befürchte, dass die Bewohner am ehesten von Tod und Zerstörung bedroht wären. Sie wünschte ihnen und Lysaleth viel Erfolg und begab sich in Gestalt einer Elfenfrau auf den kurzen Weg in das naheliegende Dorf.&lt;/p></description></item><item><title>Irrwege</title><link>https://pifco.org/posts/irrwege/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 21:31:56 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/irrwege/</guid><description>&lt;p>Waterdeep feierte die Helden von Greenest! Die Bedrohung der Schwertküste durch den Kult der Drachen wurde zwar nochmals mehr als deutlich in die Erinnerung der Bevölkerung gerufen, als eine Hundertschaft schwarzer und grüner Drachen Skyreach Castle nur wenige Meilen nördlich von der Stadt der Prächtigen angegriffen hatten. Doch den Riesen der fliegenden Festung und den Kämpfern der Allianz gelang es schnell die Angreifer zurück durch ihre Portale zu jagen.&lt;/p>
&lt;p>Die hohen Abgesandten des elfischen und des zwergischen Volkes verkündeten Tags darauf in der Öffentlichkeit ihr Bedauern über die zurückliegenden Vorfälle zwischen ihren Völkern und den sogenannten metallischen Drachen. Die formelle Erklärung besiegelte nach Worten von Lady Laeral Silverhand den Pakt zwischen der Allianz und denjenigen Drachen, welche Gegner von Tiamat und ihren Anhängern sind. Die junge Kupferdrachin Lysaleth und die Sondergesandten der Allianz würden Kontakt und Koordination mit den uralten Wyrmern übernehmen.&lt;/p></description></item></channel></rss>