<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Flamerule on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/flamerule/</link><description>Recent content in Flamerule on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/flamerule/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rivalen</title><link>https://pifco.org/posts/rivalen/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:12:29 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rivalen/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Ganz im Gegensatz zu meiner Erwartungshaltung sollte das Artefakt Nachtblut gar keine große Rolle mehr einnehmen, als die Tall Hunters sich anschicken den Tempel des Allvaters der Riesen zu verlassen.&lt;/p></description></item><item><title>Orakelverse</title><link>https://pifco.org/posts/orakelverse/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:13:18 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/orakelverse/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Da steht er nun also, mein Vertragspartner, der Elf Maeral und hat Nachtblut gezogen. Schwarzer Qualm sammelt sich zu seinen Füßen und alle Farben werden aus der Umgebung aufgesaugt.&lt;/p></description></item><item><title>Nachtblut</title><link>https://pifco.org/posts/nachtblut/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 20:02:53 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/nachtblut/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Der erste Versuch sich von dem Tempel des Annam umbringen zu lassen, ließ nicht lange auf sich warten. Meine Versuchsgruppe, die sich selbst die Tall Hunters nennt und die ich gerade begleite entscheidet sich für die gewaltigen Türen rechts des Portals. Die Leute sind sich einig, dass ihnen ein wichtiger Bestandteil fehlt, um das Portal zu aktivieren. Meiner Theorie zufolge benötigt man einen Vertreter - oder selbstverständlich eine Vertreterin - eines der Riesenvölker und eine der „heiligen“ Waffen aus dem Raum der Statuen, der so etwas wie die Eingangshalle des Tempels bildet. Passende Waffe und Riese oder Riesin müssen dann auf die entsprechende Rune einschlagen, um das Portal zu aktivieren. Sehr symbolträchtig, aber auch sehr primitiv.&lt;/p></description></item><item><title>Lindwurmbarbaren</title><link>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</link><pubDate>Sat, 11 May 2024 22:19:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Vorsichtig tasten sich meine eingeborenen Begleiter durch die Dunkelheit der Eingangshalle des Riesentempels. Um präzise zu sein: es handelt sich um einen Tempel, den die Riesen für ihre Götter errichtet haben. Dadurch ist der Tempel selbst auch riesig. Ein riesiger Riesentempel also.&lt;/p></description></item><item><title>Schwebender Konflikt</title><link>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 18:29:01 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Die schwebende Burg ist das verbleibende Bruchstück einer größeren Festung der Wolkenriesen. Der Fels, auf dem die verbliebenen Türme der einstmals sicherlich prächtigen Anlage stehen, ist kalt und schimmernd wie ein Eisberg, aber hart wie Granit. Und das Material taut nicht. Auch nicht in der Nähe des klimatisch ungewöhnlich warmen Tals, dessen Eingang die Burg bewacht.&lt;/p></description></item><item><title>Zum Auge</title><link>https://pifco.org/posts/zum-auge/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:15:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zum-auge/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Ich habe die Gelegenheit wahrgenommen, die wenig fruchtbare Zusammenarbeit mit Elek von Wilmatsheym aufzukündigen und jemand anderen unter Vertrag genommen. Ein eingeborener, verwilderter Elf, der sich sowohl physisch als auch geistig von männlichem Geschlecht zu erkennen gibt, mit Namen Maeral aus dem Haus Thaorael. Wobei &amp;ldquo;Haus&amp;rdquo; eine irreführende Übersetzung ist, &amp;ldquo;Stamm&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Clan&amp;rdquo; ist nach meinem Urteil die treffendere Einordnung des Familiennamens.&lt;/p></description></item><item><title>Verglüht</title><link>https://pifco.org/posts/verglueht/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 19:52:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/verglueht/</guid><description>&lt;p>Ich bin gänzlich frei. Mein bedächtiges Vorgehen hat sich ausgezahlt. Am Ende habe ich die kraftvolle Seele eines Feuerriesen genutzt, um die Sonnenklinge zu zerstören, die mich noch wie ein Anker immer wieder auf die Materielle Ebene hinab gezogen hat.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Bevor es so weit war, hatten die Tall Hunters alle Hände voll zu tun die Jäger und Fallensteller auf dem Hummburgerhügel vor den Hobgoblins und ihrem Anführer, dem Feuerriesen, zu verteidigen.&lt;/p></description></item><item><title>Hügelspitze</title><link>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 20:19:18 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/huegelspitze/</guid><description>&lt;p>Wir verteidigen ein Lager von Jägern. Gegen eine Horde von Hobgoblins. Und gegen einen Feuerriesen. Ein ehrenhafter Kampf, die zwei Dutzend Menschen zu verteidigen, die hier Schutz gesucht haben. Ohne meine Gefährten sind sie verloren.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Wir hierher, nachdem wir uns in Rivermoot dafür entschieden hatten, dem Rauvin nach Süden zu folgen, um dann weiter im Westen einem Bogen nach Langsattel zu folgen. Der längste Weg, aber wahrscheinlich der beste Weg für einen Karren.&lt;/p></description></item><item><title>Die Rückkehr</title><link>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 21:37:08 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</guid><description>&lt;p>Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.&lt;/p></description></item><item><title>Jadetänzer</title><link>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 22:18:15 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</guid><description>&lt;p>Der &lt;em>Jadetänzer&lt;/em> ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/Xkx7hC5.jpg" alt="Jadetänzer">&lt;/p>
&lt;p>Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.&lt;/p></description></item><item><title>Feurige Unfälle</title><link>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 17:31:09 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</guid><description>&lt;p>Zuletzt haben wir die leider erneut Streitigkeit rund um den Schadenersatz für Unfälle mit Feuer und Feuerelementaren schlichten müssen. Es sei angemerkt, dass unsere Kanzeley als Advokati nur für die privaten Verhandlungen zwischen Streitparteien zu Diensten ist. Die Prokurati der Stadt kümmern sich um Strafen und Verurteilungen gegen das Stadtrecht, die für das schuldhafte Legen eines Feuers äußerst empfindlich sind.&lt;/p>
&lt;p>So wisse, ihr solltet im Stadtgebiet es unterlassen magisches Feuer heraufzubeschwören oder Kreaturen wie Mephite oder Elementare zu beschwören. Belast es beim magischen Zunder und nutzt gewöhnliches Feuer um euch zu wärmen!&lt;/p></description></item><item><title>Auf der Strasse</title><link>https://pifco.org/posts/auf-der-strasse/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 10:41:33 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/auf-der-strasse/</guid><description>&lt;p>Die Verteidiger von Greenest verabschieden sich von der Bevölkerung und unter den Jubelrufen der Kinder machen sie sich auf den Weg nach Elturel.&lt;/p>
&lt;h2 id="elturel">Elturel&lt;/h2>
&lt;p>Zusammen mit Leosin und Ontharr wird beratschlagt, wie mit dem Kult der Drachen und der begonnenen Sache weiter verfahren werden sollte. Leosin gibt sich als Harfner zur erkennen, Ontharr erklärt, dass sein Orden es Handschuhs und die Harfner nach dem bislang verborgen gebliebenen Ort suchen, an dem der Kult seine geraubten Schätze sammeln. Die Gefährten stimmen zu, die Handelsrouten der Kultisten zu untersuchen und die Beute aus den Greenfields auf ihrem Weg nach Norden zu verfolgen.&lt;/p></description></item></channel></rss>