<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schwertküste on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/tags/schwertk%C3%BCste/</link>
    <description>Recent content in Schwertküste on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 1489 21:42:57 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pifco.org/tags/schwertk%C3%BCste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gefangenschaft</title>
      <link>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 1489 21:42:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</guid>
      <description>Die ungleichen Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator näherten sich der Kultstätte von Eldath, der Göttin der Wasserfälle. Ihre Vermutung erschien richtig zu sein, dass sich dort der Kult verbarg, um von diesem Ort aus den Süden des Nebelwaldes mit Angst und Terror zu überziehen.
Dicke Spinnweben durchzogen die Äste der Bäume, die strenge Kühle des frühwinterlichen Waldes wich ganz langsam einem wärmeren, mit schwerer Feuchtigkeit durchzogenem Klima. Der Mann sprach einen Zauber, der die misstrauischen Gefährten vor unliebsamen Beobachtern schützte und ihre Spuren im dichten Unterholz erfolgreich tarnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachforschungen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 1489 07:41:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest brachen von Waterdeep aus auf, um auf dem Rücken ihrer drei Wyvern nach Süden zu fliegen. Der Plan war, die wenigen Siedlungen aufzusuchen, bei denen bekannt war, dass sie die Angriffe des Kultes abwehren konnten. Es musste dort doche eine Spur zu den Anführer der Kultisten im Wald zu finden sein!? Delaan und seine Schar von der Emerald Enclave näherten sich dem Wald von Norden her, die Gefährten flogen mit ihren schnelleren, geflügelten Bestien erst weiter in den Süden um von dort aus in den Wald vorzustoßen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Nebelwald-Überfall</title>
      <link>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 1489 12:23:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</guid>
      <description>Uns erreichte bereits vor einigen Tagen die Kunde von heftigen, kriegerischen Auseinandersetzungen im Nebelwald zwischen dem Kult der Drachen und den dort lebenden Waldelfen. Heute nun sind einige hundert waldelfische Flüchtlinge in Nachtstein angekommen und haben im Wald von Ardeep ihr Lager aufgeschlagen, etwa 2 Tagesreisen südöstlich von Waterdeep.
Der Anführer der Waldelfen aus dem Nebelwald, König Melandrach, ist ob dieser Kunde sofort nach Nachtstein aufgebrochen. Währenddessen sammeln sich Vertreter der Emerald Enclave um gemeinsam mit den Abgesandten des Rates der Allianz der Lords - die als &amp;ldquo;Retter von Greenest&amp;rdquo; bekannt geworden sind - zum Nebelwald aufzubrechen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>