<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wildes Grenzland on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/wildes-grenzland/</link><description>Recent content in Wildes Grenzland on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 20:12:50 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/wildes-grenzland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ostwärts</title><link>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:12:50 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</guid><description>Wir haben die Untoten aufgespürt! Am Rande des Mondwaldes, beim Aufstieg in die nordwestlichen Ausläufer des Nethergebirges. Uns versperrt eine dunkle Gestalt in einer verlotterten Robe den Weg. Neben ihr schält sich ein kugelförmiger Leib langsam schwebend aus dem Nebel. Was oder wer sie sind, ist nicht auszumachen, doch eines kann ich sicher erkennen: den Gestank von Untoten. So ekelhaft wie dieser Nebel, der uns seit dem Heimatdorf von Gumba Kahn und Maeral aus dem Haus Thaorael begleitet hat.</description></item><item><title>Rabenmutter</title><link>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 22:12:30 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</guid><description>Um mich herum stöhnen die Tall Hunters auf. Die Energie des Teleportationszaubers knistert noch einen Augenblick in der Luft. Das ist offenbar schmerzhaft für meine Begleiter. Die Harfnerin Eshonai Ludwakazar, die den Zauber gewirkt hat, beugt sich schnell über den treuen Hund unserer Gruppe, der mit einem jämmerlichen Jaulen zusammengebrochen ist. Wir haben „mbar i estel“ erreicht, das Heimatdorf von Meister Gumba Kahn und Maeral aus dem Haus Thaorael. Wir sind tief in einem dichten Wald.</description></item><item><title>Blanke Faust</title><link>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:51:29 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</guid><description>Everlund ist schon schön. Um mich herum ist aufgeregtes Schreien, Rufen, Klatschen und Johlen. Unten in der Arena des &amp;ldquo;Minotaur&amp;rdquo; ringen die eingeölten, nackten Leiber um den Sieg bei &amp;ldquo;Der Blanken Faust&amp;rdquo;, einem Wettbewerb anlässlich der Feierlichkeiten von Grønn Gras hier in der Stadt.
Die letzten Tage waren geschäftig. Meine Gefährten waren alle irgendwo in der Stadt unterwegs. Um nach Leuten zu fragen, Dinge zu besorgen oder zu verkaufen oder einfach nur um die Festlichkeiten zu genießen.</description></item><item><title>Meilensteine</title><link>https://pifco.org/posts/meilensteine/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:26:16 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/meilensteine/</guid><description>Musik. Ich liebe Musik. Wie bezaubernd die junge Tieflingsfrau mit dem Namen Jasnah ihre Fidel spielt. Und wie anmutig sie sich dazu durch den Gastraum bewegt. Es ist ein schöner Ort in dieser rustikalen Wirtschaft inmitten von Everlund. Die Leute schwatzen und singen manches Lied mit. Schankmädchen wuseln eilig herum. Von überall hört man heiteres Gelächter. Mir ist ganz warm ums Herz. Ich vergesse meine Sorgen und lasse mich treiben.</description></item><item><title>Abgehängt</title><link>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</guid><description>Ich hole tief Luft. Ich spüre die klare Morgenluft. Die Frühlingssonne löst den Nebel schnell auf. Die Aufregung um mich herum erscheint mir fern: das Schnattern der Sterblichen; das wilde Gestikulieren des kleinen Eichhörnchens in ihrer Mitte; die fernen Schreie und Rufe aus Ostolin’s Hold von jenseits der Schlucht. Ich hole tief Luft.
Tatsächlich hole ich gar keine Luft, ich brauche keine. Ich bin ein Wesen der äußeren Ebenen, gebunden an eine Sonnenklinge.</description></item><item><title>Riesentöter</title><link>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:08:33 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</guid><description>Mit einem seltsamen Gefühl beobachte ich den Ort, den die Barbaren Olostin&amp;rsquo;s Hold nennen. Diese Mischung aus uralter, gewaltiger Festungsruine und idyllischen, kleinen Fachwerkhäusern. Einem Gefühl, wie wenn ein bestimmter Greif zweimal um die selbe Ecke biegt. Seltsam. Wäre ich in der Verfasstheit mich schütteln zu können, ich würde es tun. Ich konzentriere mich. Gerrik, ein Soldat der Faust der Gerechtigkeit hat uns an der Wegscheide des Evermoorwegs hierher überredet Bericht zu erstatten, nachdem die Gefährten von dem Fund des überfallenen Versorgungswagens seiner Truppe berichtet haben.</description></item><item><title>Rache für Parnast</title><link>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:43:46 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</guid><description>Meine Gefährten, die Geflüchteten aus dem Unterreich, schleichen wieder einmal durch die Wildnis. Sie folgen den Spuren der Trolle gen Norden, welche die Siedlung Calling Horns zuletzt und auffällig häufig überfallen haben.
Ich bin beeindruckt. So sehr diese Leute die Architektur, die Kunst und die Magie des alten Netheril verloren haben, so gut kommen sie in der Natur und mit primitiven Hilfsmitteln zurecht. Diese Barbaren konnten die Trolle in kürzester Zeit verfolgen und aufspüren.</description></item><item><title>Tiefe Schatten</title><link>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 21:26:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</guid><description>Die Untoten sind in das Schattenfell entkommen. Mit einem einfachem Trick: eine allzu offensichtliche, wie falsche Fährte. Wie konnte es diesen verfaulten Gehirnen gelingen, den weisen Gumba Kahn, den klugen Maeral und den cleveren Paggen hinter das Licht zu führen?! Der Verbrecher und Untoten-Kollaborateur Amrath Mulnobar überdauert ebenfalls noch. Von Maeral in das Schattenfell gestoßen, doch dort sicherlich von seinen untoten Meistern empfangen. Wie unnötig.
Am Tage zuvor waren diese Umstände nicht vorhersehbar.</description></item><item><title>Von Jägern und Gejagten</title><link>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</guid><description>Wir verbringen den Tag in den Hallen von Noanar&amp;rsquo;s Hold. Anselma ist zurück vom White Hart Inn. Während sie mit ihrer Kriegshacke ein paar der zugemauerten Fenster wieder öffnet, erzählt sie, dass mit den Pferden und dem Karren alles in bester Ordnung sei. Im Gegensatz allerdings zu den drei Brüdern, den anderen Gästen im Wirtshaus. Es sind jetzt nur noch zwei Brüder. Einer sei beim der Jagd auf Hügelriesen gefallen. Die übrigen beiden sinnen auf Rache und wollen heute wieder in die Wälder ausreiten.</description></item><item><title>Jagdgesellschaft</title><link>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:04:11 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</guid><description>Anselma öffnete die Tür zum Gasthaus. Mein Blick fiel in das Innere des Gasthauses, in einen großen, ausladenden Raum unter dem achteckigen Dach. Um den ganzen, fast runden Raum führt eine hölzernere Balustrade, die von einer kunstvoll geschnitzten Holzsständerkonstruktion gestützt wird. In regelmäßigen Abschnitten führen Stiegen nach oben. Snake Eyes musste leicht den Kopf einziehen, um unter der Balustrade hindurchzutreten. Wandteppiche hängen wie Zeltbahnen an der Decke. Beeindruckende Wandteppiche. Farbenfroh. Und so realistisch.</description></item></channel></rss>