<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wildes Grenzland on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/wildes-grenzland/</link><description>Recent content in Wildes Grenzland on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 21:25:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/wildes-grenzland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abgehängt</title><link>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abgehaengt/</guid><description>Ich hole tief Luft. Ich spüre die klare Morgenluft. Die Frühlingssonne löst den Nebel schnell auf. Die Aufregung um mich herum erscheint mir fern: das Schnattern der Sterblichen; das wilde Gestikulieren des kleinen Eichhörnchens in ihrer Mitte; die fernen Schreie und Rufe aus Ostolin’s Hold von jenseits der Schlucht. Ich hole tief Luft.
Tatsächlich hole ich gar keine Luft, ich brauche keine. Ich bin ein Wesen der äußeren Ebenen, gebunden an eine Sonnenklinge.</description></item><item><title>Riesentöter</title><link>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:08:33 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/riesentoeter/</guid><description>Mit einem seltsamen Gefühl beobachte ich den Ort, den die Barbaren Olostin&amp;rsquo;s Hold nennen. Diese Mischung aus uralter, gewaltiger Festungsruine und idyllischen, kleinen Fachwerkhäusern. Einem Gefühl, wie wenn ein bestimmter Greif zweimal um die selbe Ecke biegt. Seltsam. Wäre ich in der Verfasstheit mich schütteln zu können, ich würde es tun. Ich konzentriere mich. Gerrik, ein Soldat der Faust der Gerechtigkeit hat uns an der Wegscheide des Evermoorwegs hierher überredet Bericht zu erstatten, nachdem die Gefährten von dem Fund des überfallenen Versorgungswagens seiner Truppe berichtet haben.</description></item><item><title>Rache für Parnast</title><link>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:43:46 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rache-fuer-parnast/</guid><description>Meine Gefährten, die Geflüchteten aus dem Unterreich, schleichen wieder einmal durch die Wildnis. Sie folgen den Spuren der Trolle gen Norden, welche die Siedlung Calling Horns zuletzt und auffällig häufig überfallen haben.
Ich bin beeindruckt. So sehr diese Leute die Architektur, die Kunst und die Magie des alten Netheril verloren haben, so gut kommen sie in der Natur und mit primitiven Hilfsmitteln zurecht. Diese Barbaren konnten die Trolle in kürzester Zeit verfolgen und aufspüren.</description></item><item><title>Tiefe Schatten</title><link>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 21:26:45 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tiefe-schatten/</guid><description>Die Untoten sind in das Schattenfell entkommen. Mit einem einfachem Trick: eine allzu offensichtliche, wie falsche Fährte. Wie konnte es diesen verfaulten Gehirnen gelingen, den weisen Gumba Kahn, den klugen Maeral und den cleveren Paggen hinter das Licht zu führen?! Der Verbrecher und Untoten-Kollaborateur Amrath Mulnobar überdauert ebenfalls noch. Von Maeral in das Schattenfell gestoßen, doch dort sicherlich von seinen untoten Meistern empfangen. Wie unnötig.
Am Tage zuvor waren diese Umstände nicht vorhersehbar.</description></item><item><title>Von Jägern und Gejagten</title><link>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:02 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/von-jaegern-und-gejagten/</guid><description>Wir verbringen den Tag in den Hallen von Noanar&amp;rsquo;s Hold. Anselma ist zurück vom White Hart Inn. Während sie mit ihrer Kriegshacke ein paar der zugemauerten Fenster wieder öffnet, erzählt sie, dass mit den Pferden und dem Karren alles in bester Ordnung sei. Im Gegensatz allerdings zu den drei Brüdern, den anderen Gästen im Wirtshaus. Es sind jetzt nur noch zwei Brüder. Einer sei beim der Jagd auf Hügelriesen gefallen. Die übrigen beiden sinnen auf Rache und wollen heute wieder in die Wälder ausreiten.</description></item><item><title>Jagdgesellschaft</title><link>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:04:11 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdgesellschaft/</guid><description>Anselma öffnete die Tür zum Gasthaus. Mein Blick fiel in das Innere des Gasthauses, in einen großen, ausladenden Raum unter dem achteckigen Dach. Um den ganzen, fast runden Raum führt eine hölzernere Balustrade, die von einer kunstvoll geschnitzten Holzsständerkonstruktion gestützt wird. In regelmäßigen Abschnitten führen Stiegen nach oben. Snake Eyes musste leicht den Kopf einziehen, um unter der Balustrade hindurchzutreten. Wandteppiche hängen wie Zeltbahnen an der Decke. Beeindruckende Wandteppiche. Farbenfroh. Und so realistisch.</description></item><item><title>Bewährungsprobe</title><link>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 15:40:10 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bewaehrungsprobe/</guid><description>Auftrag erledigt. Es ist zwar eine recht bodenständige Aufgabe gewesen, diese Pferdeharnische auszuliefern, aber eine erledigte Aufgabe ist eine erledigte Aufgabe und es fühlt sich gut an. Nützlich zu sein. Etwas tun zu können. Nach so langer Zeit in der Dunkelheit.
Das hier ist also Noanar&amp;rsquo;s Hold. &amp;ldquo;Hold&amp;rdquo; ist der illuskanische Name für &amp;ldquo;Feste&amp;rdquo;. Das namengebende Gebäude ist eine kleine, trutzige Burg aus Stein. Es wirkt ein wenig zwergisch auf mich, mit harten Ecken und Kanten, kleinen schießschartenartigen Fenstern und 3 quadratischen Türmen.</description></item><item><title>Beerdigung</title><link>https://pifco.org/posts/beerdigung/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:22:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/beerdigung/</guid><description>Das tote Mädchen lag noch immer unter dem blühenden Rosenbusch. Sie sah so friedlich aus. Und traurig. Mit Hilfe seiner Gefährten schaffte es der kleine Paggen den Körper des Mädchens aus der engen, dornigen Umarmung zu befreien. Die sterblichen Überreste der mutmaßlichen Familie wurden auf den Karren geladen. Auf zur Ansiedlung. Auf zu Antworten!
Es wurde abgemacht, dass Snake Eyes und Anselma zunächst beim Karren zurückblieben. Ich bemerke, wie sich die Flüchtlinge aus dem Unterreich besser aufeinander einstellen.</description></item><item><title>One Night in Yartar</title><link>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:52:21 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/one-night-in-yartar/</guid><description>Traurige Dinge haben sich ereignet. Wir haben Leute aufgefunden. An Bäumen unweit des Evermoorwegs an Stricken aufgehängt. Ein männlicher Ork, eine Menschenfrau und ein halborkisches Kind. Eine Familie. So furchtbar! So grausam! Welche Sorte Banditen tut so etwas? Ich bin sehr traurig. Ich werde noch trauriger: wir entdecken in der Nähe des unseligen Ortes noch ein totes Kind. Ein Mädchen. Zwischen einem blühenden Rosenbusch mit kräftigen, roten Blüten liegend. Ein paar Waldtiere huschen umeinander.</description></item><item><title>Bonding</title><link>https://pifco.org/posts/bonding/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:05:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/bonding/</guid><description>Es ist getan. Daardendrien Oda-Nobunaga, genannt Snake Eyes, ist den Bund mit mir eingegangen. Die erste sterbliche Seele seit der ehrenwerten Brysis von Khaem, der ich meine Macht verleihe und die mich im Gegenzug nähren wird. Wie Licht und Wasser einen Baum wachsen lässt, so werden die Strahlen der Sonne und die Kraft dieser Seele mir zu neuer Größe verhelfen.
Doch zuvor kümmerten sich die Überlebenden des Unterreichs und des Angriffs der Feuerriesen um Triboar.</description></item></channel></rss>