<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ches on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/ches/</link><description>Recent content in Ches on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/ches/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Neverlight Grove</title><link>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:12:19 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/neverlight-grove/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wir verlassen Hemeths Unterschlupf und fahren mit drei Kanus über den Darklake in Richtung Neverlight Grove. Der Grauzwerg kennt sich hier sehr gut aus und führt mich und die Flüchtlinge sicher über die verzweigten Wasserwege und die riesigen, gefluteten Gewölbe in Richtung Westen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/ZtQgyOf.jpg" alt="Karte"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem man &lt;em&gt;Snake Eyes&lt;/em&gt; von &lt;em&gt;Sarith&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Hocker&lt;/em&gt; getrennt hat, beginnen diese sich auch wieder besser zu fühlen. &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; hat die Theorie, dass das Sonnenlicht von &lt;em&gt;Dawnbringer&lt;/em&gt; den kleinen Hocker krank macht. Und da scheint was dran zu sein.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hemeth</title><link>https://pifco.org/posts/hemeth/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 11:13:05 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/hemeth/</guid><description>&lt;p&gt;Alla Arandil Finufaranell,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich also vorgestellt. Und meine Beweggründe erläutert. Natürlich nicht alle, doch so, wie wir es abgesprochen hatten. Der junge &lt;em&gt;Maeral&lt;/em&gt; zweifelt ein wenig daran, ob ich wirklich ein goldener Drache bin! Ich hab mich daraufhin ein wenig an meiner Anmutige-Elfenmädchen-Figur versucht, doch der ist schon ein komischer Kauz. Spielt lieber mit seinem neuen Zauberbuch herum und freundet sich mit Carrion Crawlern an, als mit mir. Pft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rat von Waterdeep</title><link>https://pifco.org/posts/rat-von-waterdeep/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 13:07:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rat-von-waterdeep/</guid><description>&lt;p&gt;Die Retter von Greenest und Befreier von Skyreach Castle verabschieden sich von Blagothkus und packten ihre Sachen und gewonnen Schätze auf die drei riesigen Wyvern, welche die Kultisten als Reittiere genutzt hatten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="drachenreiten"&gt;Drachenreiten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Tiere waren sehr gut abgerichtet und akzeptierten ihre neuen Herren recht schnell. Das war auch gut so, denn die Festung entfernte sich schnell und verschwand binnen Minuten in den Wolken und war mit dem bloßen Auge alsbald nicht mehr zu erkennen. Unter ihnen befand sich ein riesiges, ausgedehntes Waldgebiet und Siedlungen waren weit und breit nicht zu entdecken.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>