<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Savage Frontier on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/savage-frontier/</link><description>Recent content in Savage Frontier on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 20:44:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/savage-frontier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aufgelauert</title><link>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2024 17:38:31 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/aufgelauert/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Nicht in das dunkle Gefängnis! Nicht in das dunkle Gefängnis! Weg von hier! Weg von dem riesigen Raubtier! In die Schatten! Die Steinbäume hinauf! Keine Blätter, keine Deckung! Sprung und weiter. Sprung und weiter. Ein Gewitterblitz schlägt ein! Weg von den Steinbäumen! Der Himmel stürzt ein! Springen, immer weiter springen! Die Luft prickelt. Die Luft ist schlecht. Bessere Luft ist voraus. Hin zur besseren Luft. Noch ein Gewitterblitz! Donner! Ganz nah! Alles prickelt, alles dröhnt. Es regnet Steine! Schneller springen! Ein Sturz, ein glänzendes Spinnennetz im Weg! Rennen und Springen, der besseren Luft entgegen. Weg vom Raubtier, weg von dem Gewitter. Verheddert! Todstellen!&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Morgurs Hügel</title><link>https://pifco.org/posts/morgurs-huegel/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 21:29:54 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/morgurs-huegel/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Nun gut. Ich kann sagen, ich bin in Mithril Halle gewesen. Wie so Ebenenläufer, welche die besuchten Äußeren Ebenen mit ihren Unterebenen wie Trophäen sammeln, aber doch keine Weisheit erlangt haben. Also will ich mich besser nicht damit brüsten, ein Eingangstor durchschritten und eine Versammlungshalle von innen gesehen zu haben. Weitere Einblicke sind mir diesmal nicht vergönnt.&lt;/p></description></item><item><title>Mit leeren Händen</title><link>https://pifco.org/posts/mit-leeren-haenden/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:10:18 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/mit-leeren-haenden/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Die primitiven Leute, die ich begleite, diskutieren darüber, ob ihre Gefährtin Anselma jetzt die Seiten gewechselt hätte oder ob sie auf magische Art und Weise geortet werden kann. Ich persönlich denke, dass ist eher abwegig. Wenn ich die Gruppe um meinen Vertragspartner ausspionieren oder orten wollte, würde ich eine einfache Ausspähung verwenden. Mein Vertragspartner Maeral ist scheinbar der Auffassung, dass seine einfache Hütte - ein Forschungsergebnis des Leomund - die Tall Hunters vor solcher und anderer Art von Ausspähung schützt. Das ist weitestgehend eine Fehlannahme.&lt;/p></description></item><item><title>Rivalen</title><link>https://pifco.org/posts/rivalen/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:12:29 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rivalen/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Ganz im Gegensatz zu meiner Erwartungshaltung sollte das Artefakt Nachtblut gar keine große Rolle mehr einnehmen, als die Tall Hunters sich anschicken den Tempel des Allvaters der Riesen zu verlassen.&lt;/p></description></item><item><title>Orakelverse</title><link>https://pifco.org/posts/orakelverse/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:13:18 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/orakelverse/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Da steht er nun also, mein Vertragspartner, der Elf Maeral und hat Nachtblut gezogen. Schwarzer Qualm sammelt sich zu seinen Füßen und alle Farben werden aus der Umgebung aufgesaugt.&lt;/p></description></item><item><title>Nachtblut</title><link>https://pifco.org/posts/nachtblut/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 20:02:53 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/nachtblut/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Der erste Versuch sich von dem Tempel des Annam umbringen zu lassen, ließ nicht lange auf sich warten. Meine Versuchsgruppe, die sich selbst die Tall Hunters nennt und die ich gerade begleite entscheidet sich für die gewaltigen Türen rechts des Portals. Die Leute sind sich einig, dass ihnen ein wichtiger Bestandteil fehlt, um das Portal zu aktivieren. Meiner Theorie zufolge benötigt man einen Vertreter - oder selbstverständlich eine Vertreterin - eines der Riesenvölker und eine der „heiligen“ Waffen aus dem Raum der Statuen, der so etwas wie die Eingangshalle des Tempels bildet. Passende Waffe und Riese oder Riesin müssen dann auf die entsprechende Rune einschlagen, um das Portal zu aktivieren. Sehr symbolträchtig, aber auch sehr primitiv.&lt;/p></description></item><item><title>Lindwurmbarbaren</title><link>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</link><pubDate>Sat, 11 May 2024 22:19:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/lindwurmbarbaren/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Vorsichtig tasten sich meine eingeborenen Begleiter durch die Dunkelheit der Eingangshalle des Riesentempels. Um präzise zu sein: es handelt sich um einen Tempel, den die Riesen für ihre Götter errichtet haben. Dadurch ist der Tempel selbst auch riesig. Ein riesiger Riesentempel also.&lt;/p></description></item><item><title>Schwebender Konflikt</title><link>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 18:29:01 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schwebender-konflikt/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Die schwebende Burg ist das verbleibende Bruchstück einer größeren Festung der Wolkenriesen. Der Fels, auf dem die verbliebenen Türme der einstmals sicherlich prächtigen Anlage stehen, ist kalt und schimmernd wie ein Eisberg, aber hart wie Granit. Und das Material taut nicht. Auch nicht in der Nähe des klimatisch ungewöhnlich warmen Tals, dessen Eingang die Burg bewacht.&lt;/p></description></item><item><title>Zum Auge</title><link>https://pifco.org/posts/zum-auge/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:15:01 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zum-auge/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 128 in dem der ehrenwerte Hashkar den Vorsitz innehat. Dies sind die Aufzeichnungen eines bescheidenen Chronisten. Ich befinde mich auf einer Erkundungsreise zu den materiellen Sphären der wilden Völker des Multiversums. Weit entfernt von der Zivilisation schwebe ich mutig dorthin, wo noch nie zuvor eine gebildete Kreatur gewesen ist. Gegenwärtig berichte ich aus der Region der Schwertküste von Faerûn.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Ich habe die Gelegenheit wahrgenommen, die wenig fruchtbare Zusammenarbeit mit Elek von Wilmatsheym aufzukündigen und jemand anderen unter Vertrag genommen. Ein eingeborener, verwilderter Elf, der sich sowohl physisch als auch geistig von männlichem Geschlecht zu erkennen gibt, mit Namen Maeral aus dem Haus Thaorael. Wobei &amp;ldquo;Haus&amp;rdquo; eine irreführende Übersetzung ist, &amp;ldquo;Stamm&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Clan&amp;rdquo; ist nach meinem Urteil die treffendere Einordnung des Familiennamens.&lt;/p></description></item><item><title>Verglüht</title><link>https://pifco.org/posts/verglueht/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 19:52:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/verglueht/</guid><description>&lt;p>Ich bin gänzlich frei. Mein bedächtiges Vorgehen hat sich ausgezahlt. Am Ende habe ich die kraftvolle Seele eines Feuerriesen genutzt, um die Sonnenklinge zu zerstören, die mich noch wie ein Anker immer wieder auf die Materielle Ebene hinab gezogen hat.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Bevor es so weit war, hatten die Tall Hunters alle Hände voll zu tun die Jäger und Fallensteller auf dem Hummburgerhügel vor den Hobgoblins und ihrem Anführer, dem Feuerriesen, zu verteidigen.&lt;/p></description></item></channel></rss>