<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Year of the Warrior Princess on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/year-of-the-warrior-princess/</link><description>Recent content in Year of the Warrior Princess on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/year-of-the-warrior-princess/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wolkenfestung</title><link>https://pifco.org/posts/wolkenfestung/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/wolkenfestung/</guid><description>&lt;p&gt;Die Helden spürten jetzt einige Blicke von Kultisten auf sich ruhen als sie inmitten des unteren Festungshofes zwischen den Warenladungen standen. Einige der Kultisten schienen den Mann erkannt zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="flucht-nach-vorne"&gt;Flucht nach vorne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Aufforderung stehen zu bleiben und die Waffen fallen zu lassen ignorierten die Helden von Greenest nach kurzem Zögern und sie flohen in Richtung des Eisbergs, der den Kern der fliegenden Festung bildete. Mit dem geschickten Einsatz von Dunkelheit- und Illusionszaubern gelang es ihnen die Übermacht der Kultisten hinter sich zu lassen und sich in die eisigen Tunnel der Festung zurück zu ziehen. Der Mann zog ein anderes Gesicht auf und blieb vorerst im unteren Burghof der Festung. Rezmir befohl ihren Männern die Gefährten zunächst nicht zu verfolgen, da die Überzahl der Kultisten in den Tunnel keine so große Bedeutung mehr hatte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Jagdhaus</title><link>https://pifco.org/posts/jagdhaus/</link><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jagdhaus/</guid><description>&lt;p&gt;Der vierarmige Troll war besiegt. Die Retter von Greenest verließen den Schauplatz des Kampfes um ihre Wunden zu versorgen. Tashi und Yona machten sich in der Dunkelheit auf den Weg um erneut das Jagdhaus auszuspähen. Im Obergeschoß hielten sich Personen auf, Tashinell meinte durch die Butzenscheiben zwei Frauen zu erkennen. Später in der Nacht wurden die Lichter gelöscht und das Haus lag still inmitten des Bergwaldes. Am frühen Morgen konnten beide noch zwei Menschen zusehen, wie diese am Haupteingang Pfeife rauchten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Geheimnisvolles Portal</title><link>https://pifco.org/posts/geheimnisvolles-portal/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/geheimnisvolles-portal/</guid><description>&lt;p&gt;Die Helden von Greenest hielten Rat in ihrer Turmkammer auf Burg Naerytar. Es war kurz vor Mitternacht. Nach Tashynells Bericht mussten die Schätze irgendwo in den Kellern abgeblieben sein. Viel Zeit um die Sache zu untersuchen blieb ihnen nicht mehr, schließlich hatten sie von Rezmir den Auftrag erhalten, am Morgen zurück nach Carnath zu reisen um die Gnomin Jamna Gleamsilver festzusetzen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="teleportationsmagie"&gt;Teleportationsmagie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sie entschlossen sich gemeinsam und ganz offen in die Keller zu marschieren um dort nach dem Rechten zu sehen. In der Nacht hielt sie niemand auf. Oba untersuchte die am Boden eingelassenen Zeichen in einem der Räume des Gewölbe, die Tashy vorher bereits erkundet hatte. Und tatsächlich: die Zeichen waren magisch! Oba konnte Beschwörungsmagie erkennen, eine genauere Untersuchung ergab, dass es sich um einen Teleportationszauber handeln musste. Die Burg war offensichtlich nicht das Ziel der Schätze, sondern nur ein weiterer Wegpunkt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Burg Naerytar</title><link>https://pifco.org/posts/burg-naerytar/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 11:33:23 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/burg-naerytar/</guid><description>&lt;p&gt;So eindeutig verlief der Kampf gegen die Echsenmenschen für die Verteidiger von Greenest nun aber auch nicht und sie entschieden sich dafür, eine Nacht auf diesem Platz abzuwarten um ihre Kräfte zu erneuern. Schließlich hatten sie eine Nacht gar nicht geschlafen und waren durch das Moor geschlichen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="seltsame-lichter"&gt;Seltsame Lichter&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In dieser Nacht tauchten 2 leuchtende Irrlichter auf und näherten sich dem Lagerplatz der Gefährten. Die bewährte Praxis &amp;ldquo;erst schießen, später fragen&amp;rdquo;, setzte Oba in die Tat um und schleuderte einen Feuerball gegen die Irrlichter. Unbeeindruckt von diesem Angriff umrundeten die Leuchkugeln die Lichtung unserer Helden. Arvandor begann eine Konversation mit den Irrlichtern, wagte es aber nicht, sich einem von ihnen zu nähern. Schließlich hörten alle das Geräusch von riesigen Flügeln in der Nacht und suchten augenblicklich Deckung. Zusammen mit dem Flügelschlag verschwanden die Irrlichter in der Nacht und wurden nicht wieder gesehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Moor der toten Männer</title><link>https://pifco.org/posts/moor-der-toten-m%C3%A4nner/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 11:33:22 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/moor-der-toten-m%C3%A4nner/</guid><description>&lt;p&gt;Von Tiefwasser aus ging die Reise der Gefährten weiter in Richtung Norden. Die Kultisten schlossen sich mit ihren Wagen einer Karawane der High Road Charter Company an, so wie es jeder Handelsreisende tun würde, der in Richtung Neverwinter reisen möchte. Es blieb beim Austausch von bösen Blicken zwischen den Kultisten und den Verteidigern von Greenest.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="carnath"&gt;Carnath&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nach mehreren Tagen der Reise erreichte die Gesellschaft die Ausläufer des Moors der toten Männer, einem Sumpfgebiet, das sich über die letzten hundert Jahre immer weiter nach Osten ausgebreitet hat. Die Straße muss regelmäßig instand gesetzt werden, damit sie nicht dem Moor zum Opfer fällt. Das erste Ziel der Reisegesellschaft war die Raststätte zu Carnath, einem befestigten Wegehaus, erbaut auf einem trockenem Felsen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Auf der Strasse</title><link>https://pifco.org/posts/auf-der-strasse/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 10:41:33 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/auf-der-strasse/</guid><description>&lt;p&gt;Die Verteidiger von Greenest verabschieden sich von der Bevölkerung und unter den Jubelrufen der Kinder machen sie sich auf den Weg nach Elturel.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="elturel"&gt;Elturel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zusammen mit Leosin und Ontharr wird beratschlagt, wie mit dem Kult der Drachen und der begonnenen Sache weiter verfahren werden sollte. Leosin gibt sich als Harfner zur erkennen, Ontharr erklärt, dass sein Orden es Handschuhs und die Harfner nach dem bislang verborgen gebliebenen Ort suchen, an dem der Kult seine geraubten Schätze sammeln. Die Gefährten stimmen zu, die Handelsrouten der Kultisten zu untersuchen und die Beute aus den Greenfields auf ihrem Weg nach Norden zu verfolgen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Brutstätte</title><link>https://pifco.org/posts/brutstaette/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 16:06:22 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/brutstaette/</guid><description>&lt;p&gt;Mit Leosin und einigen befreiten Bewohnern von Greenest kehrten unsere Helden zu Governor Nighthill zurück. Bereits auf dem Weg überzeugte Leosin die Gefährten davon, noch einmal in das Lager der Kultisten zurück zu kehren, um mehr Informationen zu sammeln. Vor allem die Aktivitäten in der Höhle interessieren Leosin.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="aussicht-auf-belohnung"&gt;Aussicht auf Belohnung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zusammen mit seinem Schüler wollte der Mönch unterdessen schnell weiter nach Elturel reisen, um sich dort mit dem Paladin Ontharr Frume zu treffen und die weiteren Schritte zu beraten. Er gab den Rettern von Greenest den Auftrag, ihn dort - in Elturel - wieder zu treffen und sich auszutauschen. Ihre Belohnungen sollen sie ebenfalls dort erhalten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kultistenlager</title><link>https://pifco.org/posts/kultistenlager/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 20:42:15 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/kultistenlager/</guid><description>&lt;p&gt;Die Zeit bis zum Morgen nach dem Kampf um Greenest war kurz. Arvandor wurde von der letzen überlebenden Priesterin der Chantea von seinen Verletzung geheilt, die er im Kampf gegen Langdedrosa erlitten hatte. Oba erwacht sehr überraschend aus seiner Bewusstlosigkeit. Unsere Helden haben wohl schon viel gesehen, so dass sie sich dadurch - im Gegensatz zu den Burgmannen von Greenest - nicht aus der Ruhe bringen lassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="der-auftrag"&gt;Der Auftrag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Verteidiger von Greenest werden von Nesim Waldara aufgesucht, einem Mönchsbruder des verschwundenen Leosin Erlanthar. Er bittet um Hilfe bei der Suche nach seinem Meister. Er selbst ist durch die Verletzungen, die er im Kampf gegen die Kultistenhorde erlitten hat, nicht dazu in der Lage. Die einzig verbliebene Priesterin hat ihre Gebete auch für Arvandor erschöpft und der Tempel mit all seinen Heiltränken und Schriftrollen wurde geplündert.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Greenest in Flammen</title><link>https://pifco.org/posts/greenest-in-flammen/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 12:36:22 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/greenest-in-flammen/</guid><description>&lt;p&gt;Die, als &amp;ldquo;Verteidiger von Greenest&amp;rdquo; bekannt gewordene, Söldnertruppe gehörte als Begleitschutz zu einer kleinen Karawane, die auf dem Weg Richtung Amn unterwegs gewesen ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unbeirrt durch den Angriff des großen blauen Drachen, halfen sie der Bevölkerung von Greenest und retteten eigenhändig die Familie Swift vor den mordenden Koboldhorden des Kultes der Drachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einen erneuten Angriff konnten sie in die Flucht schlagen. Die heldenhaften Bogenschützen Arvandor und Tashenel überwandten ihre verständliche Furcht vor dem großen, blauen Drachen und schickten Pfeil um Pfeil nach dem Untier, bis dieses endlich den Rückzug antrat.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>