<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Encyclopaedia on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/tags/encyclopaedia/</link><description>Recent content in Encyclopaedia on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 22 Aug 2021 17:33:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/encyclopaedia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>In eigener Sache</title><link>https://pifco.org/posts/in-eigener-sache/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 20:42:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/in-eigener-sache/</guid><description>&lt;p>Nachdem der Kult der Drachen besiegt worden ist und damit eine unmittelbare Bedrohung auch für &lt;em>Waterdeep&lt;/em> abgewendet wurde, waren sie wieder da, die Halunken und Halsabschneider der Stadt.&lt;/p>
&lt;p>Viele maskierte Lords von &lt;em>Waterdeep&lt;/em> fielen einem Mörder zum Opfer, mit dem Ziel die Macht des Rates an sich zu reißen. Die Geschichte hinter der Serie an Bluttaten ist undurchsichtig, doch es wird gemunkelt, dass &lt;em>Lord Braethan Cazondur&lt;/em> die Verschwörer gegen &lt;em>Lady Laeral&lt;/em> angeführt hat. Aber war er es allein? Hatten die &lt;em>Zhentarim&lt;/em> ihre Finger im Spiel? Oder &lt;em>Xanathar&lt;/em>? Vermutlich sogar beide.&lt;/p></description></item><item><title>Netheril</title><link>https://pifco.org/posts/netheril/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:35:58 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/netheril/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Netheril&lt;/strong> war ein uraltes, magokratisches Menschenreich auf &lt;em>Faerûn&lt;/em>, dessen Einfluss Jahrtausende lang - und auch heute noch - in allen Reichen zu spüren war und ist. Das Volk der Netherer lebte in einer strengen Hierarchie, aufgeteilt in die Adligen von Ober-Netheril, die in fliegenden Städten meilenweit über der Oberfläche lebten, und den einfachen Leute von Nieder-Netheril, die vor allem in den Regionen lebten, die heute als das Savage Frontier und die Wüste &lt;em>Anauroch&lt;/em> bekannt sind. Während seiner glorreichen Jahre breitete sich das Reich der Magie über einen großen Teil &lt;em>Faerûns&lt;/em> aus.&lt;/p></description></item><item><title>Rote Zauberer</title><link>https://pifco.org/posts/rote-zauberer/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:20:38 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rote-zauberer/</guid><description>&lt;p>Die Roten Zauberer und ihr Land Thay sind untrennbar miteinander verbunden. Seit Hunderten von Jahren gelten die Herrscher des Hochplateaus im fernen Osten Faerûns als Inbegriff des Bösen und der Verderbtheit.&lt;/p>
&lt;p>Die Roten Zauberer und ihr magisches Reich entstanden vor einem halben Jahrtausend aus einer Geheimgesellschaft von Magiern, die gegen den Gottkönig von Mulhorand aufbegehrten. Die abtrünnige Region erlangte mit der Schlacht von Thazalhar im Jahr 922 DR ihre Unabhängigkeit, in der die Roten Zauberer mit außerweltlichen Verbündeten die zahlmäßig überlegenden Truppen des alten Imperiums von Mulhorand vernichtend schlugen.&lt;/p></description></item><item><title>Elturgard</title><link>https://pifco.org/posts/elturgard/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 20:35:00 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/elturgard/</guid><description>&lt;p>Bekannt auch unter dem Namen &amp;ldquo;Das Königreich der zwei Sonnen&amp;rdquo; ist die Elturgard die Theokratie des Gottes Torm in den westlichen Hartlanden. Mit Elturel in der Mitte erstreckt sich die ordnende Hand Torms entlang des Scornubel von den Feldern der Toten im Westen bis zu Scornubel im Osten. Der Handelsweg zwischen der berühmte Brücke von Baereskyr und eben der zuletzt genannten Karawanenstadt zählt ebenfalls zum Einflussbereich der Elturgard.&lt;/p>
&lt;p>Herrscher von Stadt und Land ist der Thavius Kreeg, Hohepriester des Torm und Hoher Wächter der Elturgard.&lt;/p></description></item><item><title>Zhentarim</title><link>https://pifco.org/posts/zhentarim/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 19:18:35 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/zhentarim/</guid><description>&lt;p>Der Kampf gegen den Kult der Drachen führt zu ungewöhnlichen Bündnissen. Das Zhentarim und die Harfner gelten gemeinhin als Erzfeinde mit einer sehr langen Geschichte an Auseinandersetzungen.&lt;/p>
&lt;h2 id="schwarzes-netzwerk">Schwarzes Netzwerk&lt;/h2>
&lt;p>Doch die Bedrohung durch den wieder erstarkten Kult der Drachen ist nicht nur eine Bedrohung für die Werte der Freiheit der Völker Faeruns, sondern auch eine Bedrohung für den Handel - sowohl mit offenen, als auch mit nicht ganz so offen angebotenen Dienstleistungen und Waren. Und somit auch eine Bedrohung für das &lt;em>Schwarze Netzwerk&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Kultgeschichte</title><link>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 13:05:15 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</guid><description>&lt;p>Das dominierende politische Thema dieser Tage in Waterdeep ist natürlich &lt;a href="https://pifco.org/posts/die-rueckkehr">die Rückkehr von Lady Laeral&lt;/a>. Doch ihre Rückkehr steht ganz im Zeichen des Kampfes gegen den Kult der Drachen, der bereits vor langer Zeit besiegt schien und doch &lt;a href="https://pifco.org/posts/kult-der-drachen">in den vergangenen Jahren zu neuer Stärke gefunden hat&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Dieser neu geformte Kult der Drachen hat sich gegenüber alten Zeiten gewandelt und reformiert. Und diese neue Ausrichtung dürfte auch einer der Gründe für den Erfolg des Kultes sein. Vorangetrieben wurde die Reform und die neue Geschlossenheit durch ihren charismatischen Führer Severin Silrajin aus Calimport.&lt;/p></description></item><item><title>Drachen</title><link>https://pifco.org/posts/drachen/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 09:44:39 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/drachen/</guid><description>&lt;p>Drachen. Zur Zeit das Gesprächsthema in Waterdeep. Das hat natürlich etwas mit dem Aufstand des &lt;a href="https://pifco.org/posts/kult-der-drachen">Kultes der Drachen&lt;/a> zu tun, der die Schwertküste zur Zeit in Atem hält.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/a9sqH8T.jpg" alt="Rise of Tiamat">&lt;/p>
&lt;p>Erst vor wenigen Tagen haben mehrere rote Drachen den Hafen unserer Stadt verwüstet und dabei ist die Stadt der Prächtigen im Gegensatz zu vielen anderen Siedlungen im Westen noch am besten geschützt: die magische Barriere, welche die Schwarzstäbe vergangener Zeiten um die Stadt gelegt haben, verhindert, dass chromatische Drachen die Kernstadt betreten oder &amp;ldquo;befliegen&amp;rdquo; können.&lt;/p></description></item><item><title>Fresh Worms Waterdeep</title><link>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:39:54 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</guid><description>&lt;p>Es sind nicht immer nur die großen Villen und Türme in der Stadt der Prächtigen, die das Vermögen einer Person ausmachen. Viel Bedeutender ist häufig der Besitz von Kleinodien, die, von fleissigen Menschen bewirtschaftet, kleine aber zuverlässige Erträge einbringen. Es ist mir eine Freude derlei Geschäfte zu machen, die mit Fug und Recht &lt;em>Ehrlich&lt;/em> genannt werden dürfen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/WoblMWk.jpg" alt="Fresh Worms Streetview">&lt;/p>
&lt;p>Dergestalt ist auch ein Halbhaus direkt an der Ecke Ship und Sternpost Street gelegen, das vor kurzem mit Hilfe unserer Kanzeley den Besitzer gewechselt hat. Es handelt sich um ein typisches halbes Endhaus für eine Straßenecke in der Stadt, 30 auf 20 Fuß im Grundriss mit 2 Vollgeschossen, einem Dachgeschoss und, als Besonderheit, zweifach voll unterkellert.&lt;/p></description></item><item><title>Jadetänzer</title><link>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 22:18:15 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</guid><description>&lt;p>Der &lt;em>Jadetänzer&lt;/em> ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/Xkx7hC5.jpg" alt="Jadetänzer">&lt;/p>
&lt;p>Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.&lt;/p></description></item><item><title>Feurige Unfälle</title><link>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 17:31:09 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</guid><description>&lt;p>Zuletzt haben wir die leider erneut Streitigkeit rund um den Schadenersatz für Unfälle mit Feuer und Feuerelementaren schlichten müssen. Es sei angemerkt, dass unsere Kanzeley als Advokati nur für die privaten Verhandlungen zwischen Streitparteien zu Diensten ist. Die Prokurati der Stadt kümmern sich um Strafen und Verurteilungen gegen das Stadtrecht, die für das schuldhafte Legen eines Feuers äußerst empfindlich sind.&lt;/p>
&lt;p>So wisse, ihr solltet im Stadtgebiet es unterlassen magisches Feuer heraufzubeschwören oder Kreaturen wie Mephite oder Elementare zu beschwören. Belast es beim magischen Zunder und nutzt gewöhnliches Feuer um euch zu wärmen!&lt;/p></description></item></channel></rss>