<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hammer on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/hammer/</link><description>Recent content in Hammer on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/hammer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Viktoria</title><link>https://pifco.org/posts/viktoria/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 12:52:43 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/viktoria/</guid><description>&lt;p>Die Retter von Greenest attackierten furchtlos den schwarzen Drachen, der den Durchgang zum Tempel der Tiamat blockierte. Der Säureodem der Echse verletzte einige der Gefährten, doch ganz auf sich allein gestellt, musste der Wächter diese Auseinandersetzung schon bald verlieren.&lt;/p>
&lt;p>Tashenell beteiligte sich zwar auch mit Pfeil und Bogen an diesem Kampf, doch er blieb sehr aufmerksam und beobachtete nicht nur die unmittelbare Gefahr vor ihnen. Oben in dem kristallen Turm, den sie betreten hatten, schwebte eine rot berobte Gestalt! Und eine weitere war doch gerade noch da gewesen, als sie den Tempel betreten hatten, oder etwa nicht?&lt;/p></description></item><item><title>Tempel der Tiamat</title><link>https://pifco.org/posts/tempel-der-tiamat/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 13:23:17 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/tempel-der-tiamat/</guid><description>&lt;p>Der Mann schloss die Verhandlungen mit Nyphithys, dem Wesen mit den roten Flügeln, wie folgt ab: sie erhält von ihm den Stab des Frostes, von Yona den fliegenden Teppich und von Tashenell den Gürtel und wird dafür für drei Tage das Leben der Dreien beschützen. Alle anderen lehnten ihre Dienste ab.&lt;/p>
&lt;p>Die Retter von Greenest machten sich auf den Weg zum Vulkankegel. Sie suchten sich Wege in Furchen und durch Buschwerk und versuchten stehts etwas in die Sichtlinie zwischen sich und den Drachen zu bringen, die über dem Krater immer noch zu Hunderten kreisten. Die meisten der Gefährten kleideten sich in die Roben der Kultisten, um Beobachter zumindest auf einige Distanz zu täuschen. Nyh Ilmichh aber auch Nyphiithys verzichteten auf eine Verkleidung, eine Rote Zauberin und ein Dämon würden wohl in den Reihen der Kultisten auch nicht weiter auffallen, so ihre Annahme.&lt;/p></description></item><item><title>Letzte Ratssitzung</title><link>https://pifco.org/posts/letzte-ratssitzung/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 21:46:13 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/letzte-ratssitzung/</guid><description>&lt;p>Die Helden von Greenest waren zurück in Waterdeep. Durch das Nordtor betraten sie die Stadt und suchten umgehend ihr Quartier in Piergeirons Palast auf. Yona informierte Lady Laeral Silverhand über ihren Verhandlungserfolg mit den Roten Zauberern, während diese gemeinsam mit Remallia Haventree, Sir Isteval und Taern Hornblade über einer Karte der Hartlande zu Rate saßen. Laeral zeigte sich erleichtert ob des Erfolgs und versicherte der Sprecherin der Abgesandten des Rates, dass diese Hilfe auch sehr nötig sei. Die anderen reagierten erwartungsgemäß zurückhaltender als die Offene Lady von Waterdeep, doch sie waren alle ob der Ereignisse besorgt, welche die Spione der Harfner von der Quelle der Drachen berichtet hatten.&lt;/p></description></item><item><title>Steuern</title><link>https://pifco.org/posts/steuern/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 20:30:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/steuern/</guid><description>&lt;p>Mit einer seiner wesentlichen Amtshandlung als Offener Lord von Waterdeep gleich zu Beginn seiner Amtstzeit, hat Lord Dagult Neverember die Allgemeine Kopfsteuer eingeführt. Sie beträgt 1 Shard pro Person über 10 Jahre jeden Monat und wird von Stadtwache eingetrieben, die am letzten Tag des Monats von Tür zu Tür geht.&lt;/p>
&lt;p>Unsere Kanzeley bietet all unseren Kunden an, die Steuerangelegenheiten für sie zu erledigen. Wir regeln die Steuerangelegenheiten mit der Stadtwache im Nordviertel für unsere werte Kundschaft. Solltet ihr unsere Dienst in Anspruch nehmen, verwalten wir euch in unseren Büchern und ihr erhaltet ein Schriftstück mit Siegel der Wache, das ihr vor allen Dingen an den letzten und ersten Tagen jedes Monats bei euch tragen solltet. Solltet ihr es dereinst vergessen, so müsst ihr euch wohl die Mühe machen, mit der Wache mitzukommen und zu warten, bis ein Bote die bürokratischen Angelegenheiten geklärt hat.&lt;/p></description></item></channel></rss>