<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kult der Drachen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/tags/kult-der-drachen/</link>
    <description>Recent content in Kult der Drachen on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jan 1491 20:25:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/kult-der-drachen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Feinde meiner Feinde</title>
      <link>https://pifco.org/posts/feinde-meiner-feinde/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 1491 20:25:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/feinde-meiner-feinde/</guid>
      <description>Die Botschafter des Rates machten sich bereit für ihre Reise nach Thay. Mulmig war ihnen schon zumute und sie wollten noch die Informationen abwarten, die Lysaleth, die junge Kupferdrachin, ihnen aus den Bibliotheken und von den Harpern über Thay besorgte haben sollte.
Nur wenige aktuelle Informationen lagen den Verbündeten vor, die meisten Dinge über die Roten Zauberer hatte sie von Remallia Haventree und den Harfnern erfahren, so berichtete die Drachin den Gefährten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juwel des Nordens</title>
      <link>https://pifco.org/posts/juwel-des-nordens/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1491 19:54:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/juwel-des-nordens/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest ließen sich nach Neverwinter teleportieren um Lord Dagult Neverember zu treffen. Sie erschienen vor dem Justizpalast, Tempel des Tyr und der vorrübergehende Sitz der Regierung der Stadt und damit auch des Lordprotektors der Stadt.
Soldaten geleiteten die Abgesandten des Rates ins Innere und sie wurden General Sabine von Neverwinter vorgestellt. Sie begrüßte ihre Verbündeten, wies eine bescheidene Gemeinschaftsunterkunft im Nordteil des Tempels zu und entschuldigte sich für die Umstände ihrer Unterbringung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beute</title>
      <link>https://pifco.org/posts/beute/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 1490 11:02:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/beute/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest und von Xonthal&amp;rsquo;s Turm versorgten ihre Verletzungen und bezogen Stellung im Lager ihrer Gegner. Sie fanden heraus, dass sich die Kultisten und die Roten Zauberer als Waldarbeiter ausgegeben hatten, die auf dem Weg ins Winterquartier gewesen waren. Am nächsten Morgen sattelten sie die Arbeitspferde, die zu dieser Tarnung gehörten, sortierten und verteilten die Beutestücke aus Turm und Kampf und machten sich, mit der überaus wertvollen Blauen Drachenmaske im Gepäck, auf den Weg die Brücke von Boareskyr zu erreichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brandbekämpfung</title>
      <link>https://pifco.org/posts/brandbekaempfung/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 1490 16:59:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/brandbekaempfung/</guid>
      <description>Lysaleth erhob sich schnaubend aus der Schonung. Die Retter von Greenest sammelt sich um die junge Drachin, tauschten Heiltränke und -zauber und stellten sicher, dass ihre Gegner im Ortszentrum von Xonthal&amp;rsquo;s Turm zurückgeblieben waren.
Gerade als sie dabei waren zu entscheiden, ob sie sich mit ihrer Beute - der legendären Blauen Drachenmaske - zurückziehen sollten; oder ob sie sich erneut dem Kampf mit den Kultisten stellen sollten, um die unschuldigen Einwohner zu schützen, da zog sich Luft und Licht inmitten des Fichtenwäldchens zu einem Punkt zusammen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schlacht um Xonthal&#39;s Turm</title>
      <link>https://pifco.org/posts/schlacht-um-xonthals-turm/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 1490 19:32:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/schlacht-um-xonthals-turm/</guid>
      <description>Im Keller des Turms eines längst verschwundenen Erzmagiers schlichen sich die Retter von Greenest an den Elementarwächtern vorbei und schritten auf einem wunderlichen Weg voran. Der Pfad führte nach &amp;ldquo;unten&amp;rdquo; und &amp;ldquo;hinaus&amp;rdquo; in einen offenen Raum. Ein schier unendlicher, mit Sternen übersäter Nachthimmel spannte sich über und unter den Gefährten auf und sie mussten sich vorsichtig auf dem, zur Brücke gewordenen, schmalen Boden des Gangs weiterbewegen, der von dem Kellergewölbe übrig geblieben war, um nicht in die scheinbare Unendlichkeit zu fallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turmschleichen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 1490 17:07:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest untersuchten die Metallplatte mit den Symbolen. Sie überprüften ihre Vermutung, dass es sich um ein Bedienfeld für einen Teleportationskreis handeln musste, indem sie Geschirr aus dem Raum verwendeten und das Panel mittels einer magischen Hand bedienten. Ihre Vermutung erwies sich mit ihren Versuchen als richtig und so einigten sie sich auf den Plan, dass Yona unter dem Zauber der Unsichtbarkeit auf das Symbol des Sterns drücken sollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xonthal&#39;s Turm</title>
      <link>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 1490 16:38:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</guid>
      <description>Während der Kult der Drachen den Ort der Beschwörung ihrer fünfköpfigen Göttin verteidigte und die strategisch wichtigen Orte Scornubel, Iriaebor und Proskur angriff, befanden sich die Retter von Greenest etwas weiter davon entfernt im Norden vor Xonthal&amp;rsquo;s Turm.
Mit dem Rat der Allianz hielten sie Kontakt durch Zaubersprüche und erhielten die Bitte, metallische Drachen in die Hartlande zu entsenden. Die beiden Kupferdrachinnen Tazmikella und Ilnezhara sicherten zu, diese Bitte schnell weiterzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irrwege</title>
      <link>https://pifco.org/posts/irrwege/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 1490 21:31:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/irrwege/</guid>
      <description>Waterdeep feierte die Helden von Greenest! Die Bedrohung der Schwertküste durch den Kult der Drachen wurde zwar nochmals mehr als deutlich in die Erinnerung der Bevölkerung gerufen, als eine Hundertschaft schwarzer und grüner Drachen Skyreach Castle nur wenige Meilen nördlich von der Stadt der Prächtigen angegriffen hatten. Doch den Riesen der fliegenden Festung und den Kämpfern der Allianz gelang es schnell die Angreifer zurück durch ihre Portale zu jagen.
Die hohen Abgesandten des elfischen und des zwergischen Volkes verkündeten Tags darauf in der Öffentlichkeit ihr Bedauern über die zurückliegenden Vorfälle zwischen ihren Völkern und den sogenannten metallischen Drachen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bündnisse</title>
      <link>https://pifco.org/posts/buendnisse/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 1490 19:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/buendnisse/</guid>
      <description>Xovakh nahm seinen Helm ab und zum Vorschau kam ein seltsames Gesicht, wie es die Abgesandten des Rates der Allianz bisher noch nicht gesehen hatten: ein langes, kantiges Gesicht, mit ledriger, gelblicher Haut, sehr spitz zulaufenden Ohren und einer hohen, fast gar nicht ausgebildeten Nase. Seine schwarzen Augen liegen tief in seinem Schädel und die ebenso schwarzen Haar hat er sich zu einem Dutt gebunden. Sein Volk seien die sogenannten Githyanki, doch er und Girronyr würden ihren jeweiligen Völkern nichts mehr Schulden und seien gewissermaßen Freischaffende.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skyreach</title>
      <link>https://pifco.org/posts/skyreach/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 1490 17:35:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/skyreach/</guid>
      <description>Auf dem unteren Hof der fliegenden Festung sahen sich die Retter von Greenest ihren Gegnern gegenüber: eine Gruppe von Kultisten mit einem ausgewachsenen roten Drachen schien mit dem König der Riesen zu verhandeln! Doch halt!? Eine Figur aus dem kleinen Trupp rund um den Drachen kam den Abgesandten der Allianz bekannt vor. Jamna Gleamsilver, die zwielichtige Gnomin, die einstmals auf ihrer Reise ein Mitglied der Karawane von Baldurs Tor nach Waterdeep gewesen war.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
