<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/</link>
    <description>Recent content on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 1492 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pifco.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Erscheinungsvermerk</title>
      <link>https://pifco.org/about/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 1492 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/about/</guid>
      <description>Dieses Erzeugnis wird von Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp;amp; Co. herausgegeben und enthält Ankündigungen, Ausschreibungen, Gesuche und Pamphlete derart sie für unser Geschäft von Relevanz sind.
Sei es euch ein Bedürfnis, so sind wir in Waterdeep ansässig, gelegen an der Ecke Ilzantil und Tarnath.
Über zwitschernde Botenvögel zu erreichen ist der Herr Fohleireih mit dieser Adresse hier: https://twitter.com/fohleireih
Post nehmen wir selbstredent an. Stellt sie zu, zu unseren Namen, gefolgt von einem @pifco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PIF &amp; Co</title>
      <link>https://pifco.org/pifco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1491 18:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/pifco/</guid>
      <description>Advokati, Assekuranz, Financieri Unser Geschäft geht in den Gründertagen zurück bis in die Zeit der Sorgen. Unsere Gründermütter und -väter bauten dieses Unternehmen als Assekuranz gegen Unbill auf. In den weiteren Zeiten haben wir zunehmend Expertise in den Bereich der Vermögens- und Werteverwaltung, sowie dem Rechts- und Vertagswesenn hinzu gewonnen.
Heute sind wir die höchlichst honorable Kanzeley für mundane, magische und extradimensionale Assekuranzen und dem Paktwesen.
 Wir formulieren, behelfen den Abschluss und Sorgen im Zweyfelsfall für die Durchsetzung von privaten Pakten und Verträgen außerhalb der Gerichtsbarkeyt der Obrigkeyt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zhentarim</title>
      <link>https://pifco.org/posts/zhentarim/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 1490 19:18:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/zhentarim/</guid>
      <description>Der Kampf gegen den Kult der Drachen führt zu ungewöhnlichen Bündnissen. Das Zhentarim und die Harfner gelten gemeinhin als Erzfeinde mit einer sehr langen Geschichte an Auseinandersetzungen.
Schwarzes Netzwerk Doch die Bedrohung durch den wieder erstarkten Kult der Drachen ist nicht nur eine Bedrohung für die Werte der Freiheit der Völker Faeruns, sondern auch eine Bedrohung für den Handel - sowohl mit offenen, als auch mit nicht ganz so offen angebotenen Dienstleistungen und Waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verhandlungssache</title>
      <link>https://pifco.org/posts/verhandlungssache/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 1490 23:05:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/verhandlungssache/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest hatten sich im zerstörten Way Inn wieder gesammelt. Zum Teil mit schweren Verletzungen, zum Teil mit schweren seelischen Schäden, rauften sie sich wieder zusammen und erlaubten sich kaum zu Atem zu kommen.
Mittels Magie wurde ihnen vom Kult übermittelt, dass sie weiter verfolgt werden würden. Gerüchten, dass der Kult ihnen ein Angebot gemacht haben soll überzulaufen, kann ich im Namen der Bezwinger von Aurathator und der Eroberer von Skyreach Castle in aller Deutlichkeit zurückweisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Abtrünnige</title>
      <link>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 1490 11:05:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/der-abtruennige/</guid>
      <description>Die Bezwinger von Arauthator hatten sich dem Kult ergeben. Gefesselt und geknebelt, mit Stricken um den Hälsen, wurden ihnen die Habseligkeiten abgenommen nur um sie anschließend erneut in die große Kaverne zu führen.
Alle, bis auf Arvandor und Yona. Die Halblingsfrau war bereits seit der Kapitulation der Gesandten des Rates verschwunden und hielt sich zusammen mit dem riesigen, grünen Drachen Cuth in dessen Hort auf. Arvandor hingegen wurde von dem elfischen Reiter des Drachen zu einer Unterredung an das andere Ende der domartigen Kaverne gebeten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kultgeschichte</title>
      <link>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 1490 13:05:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</guid>
      <description>Das dominierende politische Thema dieser Tage in Waterdeep ist natürlich die Rückkehr von Lady Laeral. Doch ihre Rückkehr steht ganz im Zeichen des Kampfes gegen den Kult der Drachen, der bereits vor langer Zeit besiegt schien und doch in den vergangenen Jahren zu neuer Stärke gefunden hat.
Dieser neu geformte Kult der Drachen hat sich gegenüber alten Zeiten gewandelt und reformiert. Und diese neue Ausrichtung dürfte auch einer der Gründe für den Erfolg des Kultes sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gefangenschaft</title>
      <link>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 1489 21:42:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/gefangenschaft/</guid>
      <description>Die ungleichen Retter von Greenest und Bezwinger von Arauthator näherten sich der Kultstätte von Eldath, der Göttin der Wasserfälle. Ihre Vermutung erschien richtig zu sein, dass sich dort der Kult verbarg, um von diesem Ort aus den Süden des Nebelwaldes mit Angst und Terror zu überziehen.
Dicke Spinnweben durchzogen die Äste der Bäume, die strenge Kühle des frühwinterlichen Waldes wich ganz langsam einem wärmeren, mit schwerer Feuchtigkeit durchzogenem Klima. Der Mann sprach einen Zauber, der die misstrauischen Gefährten vor unliebsamen Beobachtern schützte und ihre Spuren im dichten Unterholz erfolgreich tarnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drachen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/drachen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 1489 09:44:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/drachen/</guid>
      <description>Drachen. Zur Zeit das Gesprächsthema in Waterdeep. Das hat natürlich etwas mit dem Aufstand des Kultes der Drachen zu tun, der die Schwertküste zur Zeit in Atem hält.
Erst vor wenigen Tagen haben mehrere rote Drachen den Hafen unserer Stadt verwüstet und dabei ist die Stadt der Prächtigen im Gegensatz zu vielen anderen Siedlungen im Westen noch am besten geschützt: die magische Barriere, welche die Schwarzstäbe vergangener Zeiten um die Stadt gelegt haben, verhindert, dass chromatische Drachen die Kernstadt betreten oder &amp;ldquo;befliegen&amp;rdquo; können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachforschungen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 1489 07:41:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/nachforschungen/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest brachen von Waterdeep aus auf, um auf dem Rücken ihrer drei Wyvern nach Süden zu fliegen. Der Plan war, die wenigen Siedlungen aufzusuchen, bei denen bekannt war, dass sie die Angriffe des Kultes abwehren konnten. Es musste dort doche eine Spur zu den Anführer der Kultisten im Wald zu finden sein!? Delaan und seine Schar von der Emerald Enclave näherten sich dem Wald von Norden her, die Gefährten flogen mit ihren schnelleren, geflügelten Bestien erst weiter in den Süden um von dort aus in den Wald vorzustoßen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Nebelwald-Überfall</title>
      <link>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 1489 12:23:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/nebelwald-ueberfall/</guid>
      <description>Uns erreichte bereits vor einigen Tagen die Kunde von heftigen, kriegerischen Auseinandersetzungen im Nebelwald zwischen dem Kult der Drachen und den dort lebenden Waldelfen. Heute nun sind einige hundert waldelfische Flüchtlinge in Nachtstein angekommen und haben im Wald von Ardeep ihr Lager aufgeschlagen, etwa 2 Tagesreisen südöstlich von Waterdeep.
Der Anführer der Waldelfen aus dem Nebelwald, König Melandrach, ist ob dieser Kunde sofort nach Nachtstein aufgebrochen. Währenddessen sammeln sich Vertreter der Emerald Enclave um gemeinsam mit den Abgesandten des Rates der Allianz der Lords - die als &amp;ldquo;Retter von Greenest&amp;rdquo; bekannt geworden sind - zum Nebelwald aufzubrechen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>