<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/</link>
    <description>Recent content on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 1490 19:32:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Erscheinungsvermerk</title>
      <link>https://pifco.org/about/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 1492 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/about/</guid>
      <description>Dieses Erzeugnis wird von Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp;amp; Co. herausgegeben und enthält Ankündigungen, Ausschreibungen, Gesuche und Pamphlete derart sie für unser Geschäft von Relevanz sind.
Sei es euch ein Bedürfnis, so sind wir in Waterdeep ansässig, gelegen an der Ecke Ilzantil und Tarnath.
Über zwitschernde Botenvögel zu erreichen ist der Herr Fohleireih mit dieser Adresse hier: https://twitter.com/fohleireih
Post nehmen wir selbstredent an. Stellt sie zu, zu unseren Namen, gefolgt von einem @pifco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PIF &amp; Co</title>
      <link>https://pifco.org/pifco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1491 18:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/pifco/</guid>
      <description>Advokati, Assekuranz, Financieri Unser Geschäft geht in den Gründertagen zurück bis in die Zeit der Sorgen. Unsere Gründermütter und -väter bauten dieses Unternehmen als Assekuranz gegen Unbill auf. In den weiteren Zeiten haben wir zunehmend Expertise in den Bereich der Vermögens- und Werteverwaltung, sowie dem Rechts- und Vertagswesenn hinzu gewonnen.
Heute sind wir die höchlichst honorable Kanzeley für mundane, magische und extradimensionale Assekuranzen und dem Paktwesen.
 Wir formulieren, behelfen den Abschluss und Sorgen im Zweyfelsfall für die Durchsetzung von privaten Pakten und Verträgen außerhalb der Gerichtsbarkeyt der Obrigkeyt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schlacht um Xonthal&#39;s Turm</title>
      <link>https://pifco.org/posts/schlacht-um-xonthals-turm/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 1490 19:32:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/schlacht-um-xonthals-turm/</guid>
      <description>Im Keller des Turms eines längst verschwundenen Erzmagiers schlichen sich die Retter von Greenest an den Elementarwächtern vorbei und schritten auf einem wunderlichen Weg voran. Der Pfad führte nach &amp;ldquo;unten&amp;rdquo; und &amp;ldquo;hinaus&amp;rdquo; in einen offenen Raum. Ein schier unendlicher, mit Sternen übersäter Nachthimmel spannte sich über und unter den Gefährten auf und sie mussten sich vorsichtig auf dem, zur Brücke gewordenen, schmalen Boden des Gangs weiterbewegen, der von dem Kellergewölbe übrig geblieben war, um nicht in die scheinbare Unendlichkeit zu fallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elturgard</title>
      <link>https://pifco.org/posts/elturgard/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 1490 20:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/elturgard/</guid>
      <description>Bekannt auch unter dem Namen &amp;ldquo;Das Königreich der zwei Sonnen&amp;rdquo; ist die Elturgard die Theokratie des Gottes Torm in den westlichen Hartlanden. Mit Elturel in der Mitte erstreckt sich die ordnende Hand Torms entlang des Scornubel von den Feldern der Toten im Westen bis zu Scornubel im Osten. Der Handelsweg zwischen der berühmte Brücke von Baereskyr und eben der zuletzt genannten Karawanenstadt zählt ebenfalls zum Einflussbereich der Elturgard.
Herrscher von Stadt und Land ist der Thavius Kreeg, Hohepriester des Torm und Hoher Wächter der Elturgard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turmschleichen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 1490 17:07:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/turmschleichen/</guid>
      <description>Die Retter von Greenest untersuchten die Metallplatte mit den Symbolen. Sie überprüften ihre Vermutung, dass es sich um ein Bedienfeld für einen Teleportationskreis handeln musste, indem sie Geschirr aus dem Raum verwendeten und das Panel mittels einer magischen Hand bedienten. Ihre Vermutung erwies sich mit ihren Versuchen als richtig und so einigten sie sich auf den Plan, dass Yona unter dem Zauber der Unsichtbarkeit auf das Symbol des Sterns drücken sollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xonthal&#39;s Turm</title>
      <link>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 1490 16:38:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/xonthals-turm/</guid>
      <description>Während der Kult der Drachen den Ort der Beschwörung ihrer fünfköpfigen Göttin verteidigte und die strategisch wichtigen Orte Scornubel, Iriaebor und Proskur angriff, befanden sich die Retter von Greenest etwas weiter davon entfernt im Norden vor Xonthal&amp;rsquo;s Turm.
Mit dem Rat der Allianz hielten sie Kontakt durch Zaubersprüche und erhielten die Bitte, metallische Drachen in die Hartlande zu entsenden. Die beiden Kupferdrachinnen Tazmikella und Ilnezhara sicherten zu, diese Bitte schnell weiterzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irrwege</title>
      <link>https://pifco.org/posts/irrwege/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 1490 21:31:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/irrwege/</guid>
      <description>Waterdeep feierte die Helden von Greenest! Die Bedrohung der Schwertküste durch den Kult der Drachen wurde zwar nochmals mehr als deutlich in die Erinnerung der Bevölkerung gerufen, als eine Hundertschaft schwarzer und grüner Drachen Skyreach Castle nur wenige Meilen nördlich von der Stadt der Prächtigen angegriffen hatten. Doch den Riesen der fliegenden Festung und den Kämpfern der Allianz gelang es schnell die Angreifer zurück durch ihre Portale zu jagen.
Die hohen Abgesandten des elfischen und des zwergischen Volkes verkündeten Tags darauf in der Öffentlichkeit ihr Bedauern über die zurückliegenden Vorfälle zwischen ihren Völkern und den sogenannten metallischen Drachen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bündnisse</title>
      <link>https://pifco.org/posts/buendnisse/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 1490 19:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/buendnisse/</guid>
      <description>Xovakh nahm seinen Helm ab und zum Vorschau kam ein seltsames Gesicht, wie es die Abgesandten des Rates der Allianz bisher noch nicht gesehen hatten: ein langes, kantiges Gesicht, mit ledriger, gelblicher Haut, sehr spitz zulaufenden Ohren und einer hohen, fast gar nicht ausgebildeten Nase. Seine schwarzen Augen liegen tief in seinem Schädel und die ebenso schwarzen Haar hat er sich zu einem Dutt gebunden. Sein Volk seien die sogenannten Githyanki, doch er und Girronyr würden ihren jeweiligen Völkern nichts mehr Schulden und seien gewissermaßen Freischaffende.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skyreach</title>
      <link>https://pifco.org/posts/skyreach/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 1490 17:35:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/skyreach/</guid>
      <description>Auf dem unteren Hof der fliegenden Festung sahen sich die Retter von Greenest ihren Gegnern gegenüber: eine Gruppe von Kultisten mit einem ausgewachsenen roten Drachen schien mit dem König der Riesen zu verhandeln! Doch halt!? Eine Figur aus dem kleinen Trupp rund um den Drachen kam den Abgesandten der Allianz bekannt vor. Jamna Gleamsilver, die zwielichtige Gnomin, die einstmals auf ihrer Reise ein Mitglied der Karawane von Baldurs Tor nach Waterdeep gewesen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zhentarim</title>
      <link>https://pifco.org/posts/zhentarim/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 1490 19:18:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/zhentarim/</guid>
      <description>Der Kampf gegen den Kult der Drachen führt zu ungewöhnlichen Bündnissen. Das Zhentarim und die Harfner gelten gemeinhin als Erzfeinde mit einer sehr langen Geschichte an Auseinandersetzungen.
Schwarzes Netzwerk Doch die Bedrohung durch den wieder erstarkten Kult der Drachen ist nicht nur eine Bedrohung für die Werte der Freiheit der Völker Faeruns, sondern auch eine Bedrohung für den Handel - sowohl mit offenen, als auch mit nicht ganz so offen angebotenen Dienstleistungen und Waren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
