<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/</link>
    <description>Recent content on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 1492 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pifco.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Erscheinungsvermerk</title>
      <link>https://pifco.org/about/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 1492 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/about/</guid>
      <description>Dieses Erzeugnis wird von Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp;amp; Co. herausgegeben und enthält Ankündigungen, Ausschreibungen, Gesuche und Pamphlete derart sie für unser Geschäft von Relevanz sind.
Sei es euch ein Bedürfnis, so sind wir in Waterdeep ansässig, gelegen an der Ecke Ilzantil und Tarnath.
Über zwitschernde Botenvögel zu erreichen ist der Herr Fohleireih mit dieser Adresse hier: https://twitter.com/fohleireih
Post nehmen wir selbstredent an. Stellt sie zu, zu unseren Namen, gefolgt von einem @pifco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PIF &amp; Co</title>
      <link>https://pifco.org/pifco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1491 18:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/pifco/</guid>
      <description>Advokati, Assekuranz, Financieri Unser Geschäft geht in den Gründertagen zurück bis in die Zeit der Sorgen. Unsere Gründermütter und -väter bauten dieses Unternehmen als Assekuranz gegen Unbill auf. In den weiteren Zeiten haben wir zunehmend Expertise in den Bereich der Vermögens- und Werteverwaltung, sowie dem Rechts- und Vertagswesenn hinzu gewonnen.
Heute sind wir die höchlichst honorable Kanzeley für mundane, magische und extradimensionale Assekuranzen und dem Paktwesen.
 Wir formulieren, behelfen den Abschluss und Sorgen im Zweyfelsfall für die Durchsetzung von privaten Pakten und Verträgen außerhalb der Gerichtsbarkeyt der Obrigkeyt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Rückkehr</title>
      <link>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 1489 21:37:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/die-rueckkehr/</guid>
      <description>Die Helden von Greenest waren nach Waterdeep zurückgekehrt. Doch kaum jemand hatte von ihnen Notiz genommen. Obwohl ihr Schiff, die gefürchtete Meranwë unter dem Kommando der unbarmherzigen Piratin Aruunsha, in den Kampf um das Hafenbecken eingegriffen hatte, redeten doch alle am Tag nach diesem nur von der epischen Rückkehr von Lady Laeral Silverhand. Und wie sie und Vajra Safahr gemeinsam mit einem silbernen Drachen es verstanden, die vier roten Drachen in die Flucht zu schlagen, welche die Hafenanlagen und Schiffe in dieser Nacht in Brand gesteckt hatten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadetänzer</title>
      <link>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 1489 22:18:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</guid>
      <description>Der Jadetänzer ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.
Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feurige Unfälle</title>
      <link>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 1489 17:31:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</guid>
      <description>Zuletzt haben wir die leider erneut Streitigkeit rund um den Schadenersatz für Unfälle mit Feuer und Feuerelementaren schlichten müssen. Es sei angemerkt, dass unsere Kanzeley als Advokati nur für die privaten Verhandlungen zwischen Streitparteien zu Diensten ist. Die Prokurati der Stadt kümmern sich um Strafen und Verurteilungen gegen das Stadtrecht, die für das schuldhafte Legen eines Feuers äußerst empfindlich sind.
So wisse, ihr solltet im Stadtgebiet es unterlassen magisches Feuer heraufzubeschwören oder Kreaturen wie Mephite oder Elementare zu beschwören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kult der Drachen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 1489 14:21:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/kult-der-drachen/</guid>
      <description>Immer mehr beunruhigende Berichte kamen in den letzten Tagen über den neu erstarkten Kult der Drachen in Waterdeep an. Im vergangenen Jahr erschien es noch wie eine lästige Sache, mit denen die Flammende Faust schon fertig werden würde.
Doch es erscheint es so, als ob der Kult auch im Norden, hinter Luskan und in den Gegenden um Silbrigmond herum sein Unwesen treibt. Unterstützt dabei von weißen Drachen. Aus dem Nebelwald erreichten uns Berichte über Angriffe von grünen Drachen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steuern</title>
      <link>https://pifco.org/posts/steuern/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 1487 20:30:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/steuern/</guid>
      <description>Mit einer seiner wesentlichen Amtshandlung als Offener Lord von Waterdeep gleich zu Beginn seiner Amtstzeit, hat Lord Dagult Neverember die Allgemeine Kopfsteuer eingeführt. Sie beträgt 1 Shard pro Person über 10 Jahre jeden Monat und wird von Stadtwache eingetrieben, die am letzten Tag des Monats von Tür zu Tür geht.
Unsere Kanzeley bietet all unseren Kunden an, die Steuerangelegenheiten für sie zu erledigen. Wir regeln die Steuerangelegenheiten mit der Stadtwache im Nordviertel für unsere werte Kundschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fliegendes Blatt über Waterdeep</title>
      <link>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 1486 12:51:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</guid>
      <description>Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Lokalität</title>
      <link>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 1486 21:24:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</guid>
      <description>Neueröffnung unserer Geschäftsräume Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.
Kommet doch einmal vorbey!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>