<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/</link>
    <description>Recent content on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 1492 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pifco.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Erscheinungsvermerk</title>
      <link>https://pifco.org/about/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 1492 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/about/</guid>
      <description>Dieses Erzeugnis wird von Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp;amp; Co. herausgegeben und enthält Ankündigungen, Ausschreibungen, Gesuche und Pamphlete derart sie für unser Geschäft von Relevanz sind.
Sei es euch ein Bedürfnis, so sind wir in Waterdeep ansässig, gelegen an der Ecke Ilzantil und Tarnath.
Über zwitschernde Botenvögel zu erreichen ist der Herr Fohleireih mit dieser Adresse hier: https://twitter.com/fohleireih
Post nehmen wir selbstredent an. Stellt sie zu, zu unseren Namen, gefolgt von einem @pifco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PIF &amp; Co</title>
      <link>https://pifco.org/pifco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1491 18:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/pifco/</guid>
      <description>Advokati, Assekuranz, Financieri Unser Geschäft geht in den Gründertagen zurück bis in die Zeit der Sorgen. Unsere Gründermütter und -väter bauten dieses Unternehmen als Assekuranz gegen Unbill auf. In den weiteren Zeiten haben wir zunehmend Expertise in den Bereich der Vermögens- und Werteverwaltung, sowie dem Rechts- und Vertagswesenn hinzu gewonnen.
Heute sind wir die höchlichst honorable Kanzeley für mundane, magische und extradimensionale Assekuranzen und dem Paktwesen.
 Wir formulieren, behelfen den Abschluss und Sorgen im Zweyfelsfall für die Durchsetzung von privaten Pakten und Verträgen außerhalb der Gerichtsbarkeyt der Obrigkeyt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fliegendes Blatt über Waterdeep</title>
      <link>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 1489 12:51:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/fliegendes-blatt/</guid>
      <description>Grünschnabel aufgepasst! In Waterdeep verhält es sich durchaus anders als in anderen Städten an der Schwertküste. Die Stadt der Prächtigen hält sich selbst schon seit je her für das Zentrum des Fortschritts und den Gipfel der Zivilisation unserer Welt. Natürlich, die stolzierenden Gockel der sogenannten Künstler und Schriftgelehrten übertreiben doch stehts, ein Korn Wahrheit soll aber auch dabei sein. Im Gegensatz zu Calimport ist Waterdeep nicht einfach nur eine gewaltige Ansammlung an Menschen und Hütten neben goldenen Palästen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Lokalität</title>
      <link>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 1489 21:24:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/neue-lokalitaet/</guid>
      <description>Neueröffnung unserer Geschäftsräume Werte Kundschaft, werte Nachbarn. Wir eröffnen dieser Tage unsere Kanzeley neu im North Ward an der Ecke Ilzantil und Tarnath und freuen uns Eych eine gemütlichere und angehemere Umgebung denn je anbieten zu können, um ein vertrauensvollen Gespräch bei einem Café zu führen.
Kommet doch einmal vorbey!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>