<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mirtul on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/mirtul/</link><description>Recent content in Mirtul on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/mirtul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abbruch</title><link>https://pifco.org/posts/abbruch/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 18:17:48 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/abbruch/</guid><description>&lt;p&gt;Tief unter dem Gegenstück des Weißwolkengipfels haben wir die Quelle des Unheils gefunden. Eine pyramidenförmige Halle, in der ein gewaltiger und unförmiger Embryo genährt worden ist. Meine Bestimmung hat mich hierher geführt. Ich habe die nekromantische Lebenskraft des Embryo zerstört. Und ich spüre wie ich dadurch stärker geworden bin.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Davor war es so, dass sich die Tall Hunters in einer gewaltigen dunklen Kaverne vor einem weiteren Loch im Boden wiedergefunden hatten. Innerhalb dieser organisch aussehenden Röhren waren meine Gefährten scheinbar auch ohne mich sicher vor den Schatten, die in dieser Finsternis zornig um meine Lichtkuppel herumwogten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Freier Fall</title><link>https://pifco.org/posts/freier-fall/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 13:51:29 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/freier-fall/</guid><description>&lt;p&gt;Die Tall Hunters sind in das Unterreich zurückgekehrt. In das Unterreich des Schattenfell. Das Unterreich auf der materiellen Ebene ist ein seltsamer, schrecklich dunkler Ort voller Gefahren. Diese Variante des Unterreichs auf der Ebene der Toten verbirgt nicht nur Gefahren im Dunkeln, die Dunkelheit an sich ist tödlich und lechzt begierig nach der Lebenskraft meiner Gefährten. Nur mein Licht ist der Schild gegen die wütende Finsternis um uns herum.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Einige Stunden vorher waren wir noch oben. In der alten Zwergenmine im Schattenfell. Bei den beiden getöteten Elfen. Deren Ausrüstung wurde aufgesammelt, sie schienen sie ja nicht mehr zu brauchen. Ebenso schleppten die Tall Hunters einen der beiden Elfen mit sich, um ihn mittels Magie zu befragen. Asha legte eine der Plattenrüstungen der Toten an und sie sah darin schon sehr schmuck aus.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schatten und Tentakel</title><link>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 19:16:34 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/schatten-und-tentakel/</guid><description>&lt;p&gt;Es gibt keine Zeit einmal durchzuatmen. Selbst die eine Gelegenheit, welche die Tall Hunters unter dem Schutz meines Lichts genutzt haben, fühlte sich gar nicht richtig wie eine Rast an. Auf keinen Fall habe ich eine Pause gehabt, ich muss die ganze Zeit das Licht der Morgensonne herbeirufen. Hierher an diesen Ort der Schatten. Das ist keine kleine Aufgabe. Aber meine Gefährten können sich auf mich verlassen.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten also eine missliche Lage durch eine andere missliche Lage getauscht. Das kam so. Wir standen vor der unheimlichen, silbrigen Quadratröhre in der verschütteten Zwergenmine. Mit der festen Überzeugung alle Untoten vernichtet oder vertrieben zu haben. Das war leider nicht ganz richtig. Der Feuerschädel, den wir bereits zertrümmert glaubten, flammte erneut auf und setzte die Tunnel in Brand. Die Tunnel und meine Gefährten. Alle griffen nochmal auf ihre Reserven zurück und besiegten den Totenkopf ein zweites Mal. Mehrere Theorien wurden anschließend ausprobiert, um eine weitere Rückkehr des körperlosen Untoten zu verhindern: &lt;em&gt;Anselma&lt;/em&gt; zertrümmerte die Knochen zu feinem Staub, &lt;em&gt;Gumba&lt;/em&gt; probierte den Rat von &lt;em&gt;Asha&lt;/em&gt; und goss Heiliges Wasser über das Knochennmehl. Möglicherweise hatten sich auch einige Tall Hunters über den Überresten der Unholde erleichtert, aber das hatte ich zum einen nicht genau mitbekommen und zum anderen bezweifle ich doch stark die Wirksamkeit dieser Methodik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Immer noch eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 20:18:47 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/immer-noch-eingeschlossen/</guid><description>&lt;p&gt;Die Untoten in der Mine sind vernichtet. Mein Schwertträger &lt;em&gt;Oda-Nobunaga Daardendrien&lt;/em&gt; hat gemeinsam mit seiner Kampfgefährtin &lt;em&gt;Anselma Eddadóttir&lt;/em&gt; heldenmutig gekämpft. Natürlich hatten auch die anderen Tall Hunters ihren Anteil an unserem Erfolg. Und ich will auch die die dunkelelfische Klerikerin &lt;em&gt;Asha Vandree&lt;/em&gt; nicht vergessen. Ihre Unterstützung ist mir schon sehr willkommen.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Dabei war es zunächst einmal nicht so gut um &lt;em&gt;Meister Oda&lt;/em&gt; und mich bestellt. Wir gingen den verschlagenen Unholden in eine Falle. Zwischen zwei Türen wurden wir eingesperrt. Einer der zauberkundigen Untoten beschwor einen dunklen und eisigen Teil der Abgründe hervor. Glücklicherweise konnte mein silbern-geschuppter Träger der dämonischen Kälte einigermaßen widerstehen, aber die totale Finsternis löschte sogar mein Licht. In der Dunkelheit gelang es uns nicht, uns zu befreien.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Eingeschlossen</title><link>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 12:09:13 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/eingeschlossen/</guid><description>&lt;p&gt;Wir sind im Berg eingeschlossen. Eine gewaltige Lawine hat uns zusammen mit einer Horde von Untoten in einer alten Mine verschüttet. Aber eins nach dem anderen. Erst einmal gilt es, die Untoten zu bekämpfen. Dann sollten wir uns dem Problem des versperrten Ausgangs zuwenden.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Im Grunde hatten sich meine Gefährten, die &lt;em&gt;Tall Hunters&lt;/em&gt;, entschluss- und handlungsfreudig gezeigt. Und auch recht erfolgreich, wenn man wie ich den Erfolg nach der Anzahl von vernichteten Untoten bemisst. Die kleine goldene Drachin &lt;em&gt;Ným&lt;/em&gt; hatte uns am Morgen verlassen, um aus der Luft weiter zu erkunden. Wir hatten sie seither nicht wiedergesehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Betrachter</title><link>https://pifco.org/posts/betrachter/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 19:27:57 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/betrachter/</guid><description>&lt;p&gt;Der &lt;em&gt;Herr Gumba Kahn&lt;/em&gt; hat einen schönen Lagerplatz gefunden. Auf einer Anhöhe können wir nach Osten sehen. Zu den Ausläufer des Nethergebirges. Osten ist meine Lieblingshimmelsrichtung. Im Osten geht die Sonne auf. Ich blicke auf meine erschöpften Gefährten. Der vergangene Tag hat ihnen zugesetzt. Ich denke zurück.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Der Beginn des Kampfes war chaotisch. Der &lt;em&gt;Herr Oda-Nobunaga&lt;/em&gt; war so auf einen Ablauf in seinem Kopf konzentriert, dass er gar nicht bemerkte, dass meine Klinge mit dem Sonnenlicht nicht aktiv war. Ich wusste aber aus Erfahrung, dass es ihm nun einmal schwer fällt zwei Gedanken gleichzeitig zu haben und griff in das Geschehen ein. Mein Sonnenlicht blendete schließlich unsere Gegner noch früh genug.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ostwärts</title><link>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:12:50 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/ostwaerts/</guid><description>&lt;p&gt;Wir haben die Untoten aufgespürt! Am Rande des Mondwaldes, beim Aufstieg in die nordwestlichen Ausläufer des Nethergebirges. Uns versperrt eine dunkle Gestalt in einer verlotterten Robe den Weg. Neben ihr schält sich ein kugelförmiger Leib langsam schwebend aus dem Nebel. Was oder wer sie sind, ist nicht auszumachen, doch eines kann ich sicher erkennen: den Gestank von Untoten. So ekelhaft wie dieser Nebel, der uns seit dem Heimatdorf von &lt;em&gt;Gumba Kahn&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral aus dem Haus Thaorael&lt;/em&gt; begleitet hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rabenmutter</title><link>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 22:12:30 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/rabenmutter/</guid><description>&lt;p&gt;Um mich herum stöhnen die Tall Hunters auf. Die Energie des Teleportationszaubers knistert noch einen Augenblick in der Luft. Das ist offenbar schmerzhaft für meine Begleiter. Die Harfnerin &lt;em&gt;Eshonai Ludwakazar&lt;/em&gt;, die den Zauber gewirkt hat, beugt sich schnell über den treuen Hund unserer Gruppe, der mit einem jämmerlichen Jaulen zusammengebrochen ist. Wir haben „mbar i estel“ erreicht, das Heimatdorf von &lt;em&gt;Meister Gumba Kahn&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Maeral aus dem Haus Thaorael&lt;/em&gt;. Wir sind tief in einem dichten Wald. Um uns herum stehen hohe Bäume. Unter den Bäumen, um die Stämme herum sind Hütten gebaut, oben auf den Ästen befinden sich Baumhäuser.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Blanke Faust</title><link>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:51:29 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/blanke-faust/</guid><description>&lt;p&gt;Everlund ist schon schön. Um mich herum ist aufgeregtes Schreien, Rufen, Klatschen und Johlen. Unten in der Arena des &amp;ldquo;Minotaur&amp;rdquo; ringen die eingeölten, nackten Leiber um den Sieg bei &amp;ldquo;Der Blanken Faust&amp;rdquo;, einem Wettbewerb anlässlich der Feierlichkeiten von Grønn Gras hier in der Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Die letzten Tage waren geschäftig. Meine Gefährten waren alle irgendwo in der Stadt unterwegs. Um nach Leuten zu fragen, Dinge zu besorgen oder zu verkaufen oder einfach nur um die Festlichkeiten zu genießen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>In eigener Sache</title><link>https://pifco.org/posts/in-eigener-sache/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 20:42:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/in-eigener-sache/</guid><description>&lt;p&gt;Nachdem der Kult der Drachen besiegt worden ist und damit eine unmittelbare Bedrohung auch für &lt;em&gt;Waterdeep&lt;/em&gt; abgewendet wurde, waren sie wieder da, die Halunken und Halsabschneider der Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele maskierte Lords von &lt;em&gt;Waterdeep&lt;/em&gt; fielen einem Mörder zum Opfer, mit dem Ziel die Macht des Rates an sich zu reißen. Die Geschichte hinter der Serie an Bluttaten ist undurchsichtig, doch es wird gemunkelt, dass &lt;em&gt;Lord Braethan Cazondur&lt;/em&gt; die Verschwörer gegen &lt;em&gt;Lady Laeral&lt;/em&gt; angeführt hat. Aber war er es allein? Hatten die &lt;em&gt;Zhentarim&lt;/em&gt; ihre Finger im Spiel? Oder &lt;em&gt;Xanathar&lt;/em&gt;? Vermutlich sogar beide.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Briefe von Finufaranell IV</title><link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-4/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 12:55:22 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-4/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Geliebter Neffe,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deine Werte Schwester Jarildyn, meine Nichte, hat mich in Dreieber erreicht. Welche Freude! Wir haben uns gemeinsam auf den Weg entlang des Surbrin und des Rauvin gemacht. Es war uns beiden ein großes Vergnügen uns dieser Herausforderung gemeinsam zu stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst fuhren wir auf dem Surbrinpfad in Richtung Nesmé. Es ist wie es zu erwarten war. Die wilde Natur des Nordens hat sich viele verlassene, kleine Höfe zurück geholt. Wir konnten Tiere in großer Zahl beobachten, Wildtiere und Raubtiere gleichermaßen. Die meisten Jäger und Fallensteller trauen sich immer noch nicht mehr als 3 Tage weg von Yartar. Ich denke es gibt gute Gelegenheiten hier für eine gut ausgerüstete Unternehmung von Haus Ilvastarr, wenn es dir beliebt. Die Populationen der Riesentiere wie von den Adlern oder Raben erholen sich ebenso wie die Bestände der Greifen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>In den Norden</title><link>https://pifco.org/posts/in-den-norden/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:55:00 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/in-den-norden/</guid><description>&lt;p&gt;Varram der Weiße wurde von den Gefährten gut verpackt und unbemerkt über die Brücke von Boareskyr geschmuggelt. Sie erreichten die Meranwë und machten sich zügig auf den Rückweg nach Waterdeep. Dank der magischen Fähigkeiten ihres Schiffes war es nur eine Reise von wenigen Tagen, bis sie in den namengebenden Tiefwasserhafen der größten Stadt des Nordens einliefen. Ihr Weg führte sie direkt zu Remalia Haventree, der sie von ihrem Erfolg berichteten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Greenest in Flammen</title><link>https://pifco.org/posts/greenest-in-flammen/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 12:36:22 +0100</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/greenest-in-flammen/</guid><description>&lt;p&gt;Die, als &amp;ldquo;Verteidiger von Greenest&amp;rdquo; bekannt gewordene, Söldnertruppe gehörte als Begleitschutz zu einer kleinen Karawane, die auf dem Weg Richtung Amn unterwegs gewesen ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unbeirrt durch den Angriff des großen blauen Drachen, halfen sie der Bevölkerung von Greenest und retteten eigenhändig die Familie Swift vor den mordenden Koboldhorden des Kultes der Drachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einen erneuten Angriff konnten sie in die Flucht schlagen. Die heldenhaften Bogenschützen Arvandor und Tashenel überwandten ihre verständliche Furcht vor dem großen, blauen Drachen und schickten Pfeil um Pfeil nach dem Untier, bis dieses endlich den Rückzug antrat.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>