<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Year of the Rune Lords Triumphant on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title><link>https://pifco.org/categories/year-of-the-rune-lords-triumphant/</link><description>Recent content in Year of the Rune Lords Triumphant on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 15:53:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/categories/year-of-the-rune-lords-triumphant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Briefe von Finufaranell V</title><link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-5/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 20:37:27 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-5/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Geliebter Neffe,&lt;/p>
&lt;p>endlich in Silbrigmond! Ach wie ist es schön, diese wunderbare Stadt wiederzusehen. Bevor wir allerdings durch das Moortor das Myth Drannor des wilden Grenzlandes betraten, hatten wir doch einige Mühe die Rauvinstraße zu befahren. Zumindest bis wir die Zymorvenhalle erreichten.&lt;/p>
&lt;p>Wir mussten uns gegen eine Horde von fliegenden Tanar&amp;rsquo;ri erwehren, die aus dem Moor laut drönnend heranschossen. Chasmen und Vrock waren es. Die einen eine ekelhafte Kreuzung aus Humanoiden und Riesenfliege bei denen einen und Geier bei den anderen. Meine heiligen Perlen von Corellon zerlöcherten einige von ihnen und Jade und ich verfolgten die übrigen Dämonen zurück ins Unterreich.&lt;/p></description></item><item><title>Briefe von Finufaranell IV</title><link>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-4/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 12:55:22 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/briefe-von-finufaranell-4/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Geliebter Neffe,&lt;/p>
&lt;p>deine Werte Schwester Jarildyn, meine Nichte, hat mich in Dreieber erreicht. Welche Freude! Wir haben uns gemeinsam auf den Weg entlang des Surbrin und des Rauvin gemacht. Es war uns beiden ein großes Vergnügen uns dieser Herausforderung gemeinsam zu stellen.&lt;/p>
&lt;p>Zunächst fuhren wir auf dem Surbrinpfad in Richtung Nesmé. Es ist wie es zu erwarten war. Die wilde Natur des Nordens hat sich viele verlassene, kleine Höfe zurück geholt. Wir konnten Tiere in großer Zahl beobachten, Wildtiere und Raubtiere gleichermaßen. Die meisten Jäger und Fallensteller trauen sich immer noch nicht mehr als 3 Tage weg von Yartar. Ich denke es gibt gute Gelegenheiten hier für eine gut ausgerüstete Unternehmung von Haus Ilvastarr, wenn es dir beliebt. Die Populationen der Riesentiere wie von den Adlern oder Raben erholen sich ebenso wie die Bestände der Greifen.&lt;/p></description></item><item><title>Immobilien</title><link>https://pifco.org/posts/immobilien/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 19:51:27 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/immobilien/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Liebe und Ruhm vergeht, Acker besteht&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>-Steven Schend&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ihr möchtet euere, im Angesicht von üblen Monster und Schurken, verdiente Reichtümer langfristig anlegen? Nichts eignet sich dafür besser als Grund, Boden und Steine zu erwerben. Am besten in der Metropole von Faerun, die dank mächtiger Beschützer stehts durch alle Zeiten der Krisen hindurch ihren prächtigen Glanz bewahrt hat.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich. Die Preise sind höher als anderswo, aber denkt nur kurz an Neverwinter oder gar Luskan! Viele Gebäude wurden dort zerstört und in Luskan gibt es keine, durch das Gesetz verfügte Gemeinschaftssteuer um diese Verluste auszugleichen, wie es sie in Waterdeep gibt.&lt;/p></description></item><item><title>Steuern</title><link>https://pifco.org/posts/steuern/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 20:30:49 +0200</pubDate><guid>https://pifco.org/posts/steuern/</guid><description>&lt;p>Mit einer seiner wesentlichen Amtshandlung als Offener Lord von Waterdeep gleich zu Beginn seiner Amtstzeit, hat Lord Dagult Neverember die Allgemeine Kopfsteuer eingeführt. Sie beträgt 1 Shard pro Person über 10 Jahre jeden Monat und wird von Stadtwache eingetrieben, die am letzten Tag des Monats von Tür zu Tür geht.&lt;/p>
&lt;p>Unsere Kanzeley bietet all unseren Kunden an, die Steuerangelegenheiten für sie zu erledigen. Wir regeln die Steuerangelegenheiten mit der Stadtwache im Nordviertel für unsere werte Kundschaft. Solltet ihr unsere Dienst in Anspruch nehmen, verwalten wir euch in unseren Büchern und ihr erhaltet ein Schriftstück mit Siegel der Wache, das ihr vor allen Dingen an den letzten und ersten Tagen jedes Monats bei euch tragen solltet. Solltet ihr es dereinst vergessen, so müsst ihr euch wohl die Mühe machen, mit der Wache mitzukommen und zu warten, bis ein Bote die bürokratischen Angelegenheiten geklärt hat.&lt;/p></description></item></channel></rss>