<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Encyclopaedia on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</title>
    <link>https://pifco.org/tags/encyclopaedia/</link>
    <description>Recent content in Encyclopaedia on Phineas, Ilominar, Fohleireih &amp; Co.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 00:20:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pifco.org/tags/encyclopaedia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rote Zauberer</title>
      <link>https://pifco.org/posts/rote-zauberer/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:20:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/rote-zauberer/</guid>
      <description>Die Roten Zauberer und ihr Land Thay sind untrennbar miteinander verbunden. Seit Hunderten von Jahren gelten die Herrscher des Hochplateaus im fernen Osten Faerûns als Inbegriff des Bösen und der Verderbtheit.
Die Roten Zauberer und ihr magisches Reich entstanden vor einem halben Jahrtausend aus einer Geheimgesellschaft von Magiern, die gegen den Gottkönig von Mulhorand aufbegehrten. Die abtrünnige Region erlangte mit der Schlacht von Thazalhar im Jahr 922 DR ihre Unabhängigkeit, in der die Roten Zauberer mit außerweltlichen Verbündeten die zahlmäßig überlegenden Truppen des alten Imperiums von Mulhorand vernichtend schlugen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elturgard</title>
      <link>https://pifco.org/posts/elturgard/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 20:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/elturgard/</guid>
      <description>Bekannt auch unter dem Namen &amp;ldquo;Das Königreich der zwei Sonnen&amp;rdquo; ist die Elturgard die Theokratie des Gottes Torm in den westlichen Hartlanden. Mit Elturel in der Mitte erstreckt sich die ordnende Hand Torms entlang des Scornubel von den Feldern der Toten im Westen bis zu Scornubel im Osten. Der Handelsweg zwischen der berühmte Brücke von Baereskyr und eben der zuletzt genannten Karawanenstadt zählt ebenfalls zum Einflussbereich der Elturgard.
Herrscher von Stadt und Land ist der Thavius Kreeg, Hohepriester des Torm und Hoher Wächter der Elturgard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zhentarim</title>
      <link>https://pifco.org/posts/zhentarim/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 19:18:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/zhentarim/</guid>
      <description>Der Kampf gegen den Kult der Drachen führt zu ungewöhnlichen Bündnissen. Das Zhentarim und die Harfner gelten gemeinhin als Erzfeinde mit einer sehr langen Geschichte an Auseinandersetzungen.
Schwarzes Netzwerk Doch die Bedrohung durch den wieder erstarkten Kult der Drachen ist nicht nur eine Bedrohung für die Werte der Freiheit der Völker Faeruns, sondern auch eine Bedrohung für den Handel - sowohl mit offenen, als auch mit nicht ganz so offen angebotenen Dienstleistungen und Waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kultgeschichte</title>
      <link>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 13:05:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/kultgeschichte/</guid>
      <description>Das dominierende politische Thema dieser Tage in Waterdeep ist natürlich die Rückkehr von Lady Laeral. Doch ihre Rückkehr steht ganz im Zeichen des Kampfes gegen den Kult der Drachen, der bereits vor langer Zeit besiegt schien und doch in den vergangenen Jahren zu neuer Stärke gefunden hat.
Dieser neu geformte Kult der Drachen hat sich gegenüber alten Zeiten gewandelt und reformiert. Und diese neue Ausrichtung dürfte auch einer der Gründe für den Erfolg des Kultes sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drachen</title>
      <link>https://pifco.org/posts/drachen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 09:44:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/drachen/</guid>
      <description>Drachen. Zur Zeit das Gesprächsthema in Waterdeep. Das hat natürlich etwas mit dem Aufstand des Kultes der Drachen zu tun, der die Schwertküste zur Zeit in Atem hält.
Erst vor wenigen Tagen haben mehrere rote Drachen den Hafen unserer Stadt verwüstet und dabei ist die Stadt der Prächtigen im Gegensatz zu vielen anderen Siedlungen im Westen noch am besten geschützt: die magische Barriere, welche die Schwarzstäbe vergangener Zeiten um die Stadt gelegt haben, verhindert, dass chromatische Drachen die Kernstadt betreten oder &amp;ldquo;befliegen&amp;rdquo; können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fresh Worms Waterdeep</title>
      <link>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:39:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/fresh-worms-waterdeep/</guid>
      <description>Es sind nicht immer nur die großen Villen und Türme in der Stadt der Prächtigen, die das Vermögen einer Person ausmachen. Viel Bedeutender ist häufig der Besitz von Kleinodien, die, von fleissigen Menschen bewirtschaftet, kleine aber zuverlässige Erträge einbringen. Es ist mir eine Freude derlei Geschäfte zu machen, die mit Fug und Recht Ehrlich genannt werden dürfen.
Dergestalt ist auch ein Halbhaus direkt an der Ecke Ship und Sternpost Street gelegen, das vor kurzem mit Hilfe unserer Kanzeley den Besitzer gewechselt hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadetänzer</title>
      <link>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 22:18:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/jadetaenzer/</guid>
      <description>Der Jadetänzer ist eine bekannte Taverne und Festhalle im Südviertel von Waterdeep. Der dreistöckige Gebäudekomplex liegt in der Mitte zwischen High Road, der Coach und der Slop Street direkt am sogenannten Tanzplatz.
Eine Besonderheit der Lokalität ist, dass sie sich nicht im privaten Besitz befindet, sondern von der Participant-Gesellschaft an die Betreiber verpachtet wird. Finanzkräftige Einwohner von Waterdeep können eine Patronage erwerben und werden damit Teilhaber, oder Patrone des Jadetänzer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feurige Unfälle</title>
      <link>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 17:31:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/feurige-unfaelle/</guid>
      <description>Zuletzt haben wir die leider erneut Streitigkeit rund um den Schadenersatz für Unfälle mit Feuer und Feuerelementaren schlichten müssen. Es sei angemerkt, dass unsere Kanzeley als Advokati nur für die privaten Verhandlungen zwischen Streitparteien zu Diensten ist. Die Prokurati der Stadt kümmern sich um Strafen und Verurteilungen gegen das Stadtrecht, die für das schuldhafte Legen eines Feuers äußerst empfindlich sind.
So wisse, ihr solltet im Stadtgebiet es unterlassen magisches Feuer heraufzubeschwören oder Kreaturen wie Mephite oder Elementare zu beschwören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immobilien</title>
      <link>https://pifco.org/posts/immobilien/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 19:51:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/immobilien/</guid>
      <description>Liebe und Ruhm vergeht, Acker besteht
-Steven Schend
 Ihr möchtet euere, im Angesicht von üblen Monster und Schurken, verdiente Reichtümer langfristig anlegen? Nichts eignet sich dafür besser als Grund, Boden und Steine zu erwerben. Am besten in der Metropole von Faerun, die dank mächtiger Beschützer stehts durch alle Zeiten der Krisen hindurch ihren prächtigen Glanz bewahrt hat.
Natürlich. Die Preise sind höher als anderswo, aber denkt nur kurz an Neverwinter oder gar Luskan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steuern</title>
      <link>https://pifco.org/posts/steuern/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 20:30:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pifco.org/posts/steuern/</guid>
      <description>Mit einer seiner wesentlichen Amtshandlung als Offener Lord von Waterdeep gleich zu Beginn seiner Amtstzeit, hat Lord Dagult Neverember die Allgemeine Kopfsteuer eingeführt. Sie beträgt 1 Shard pro Person über 10 Jahre jeden Monat und wird von Stadtwache eingetrieben, die am letzten Tag des Monats von Tür zu Tür geht.
Unsere Kanzeley bietet all unseren Kunden an, die Steuerangelegenheiten für sie zu erledigen. Wir regeln die Steuerangelegenheiten mit der Stadtwache im Nordviertel für unsere werte Kundschaft.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
